《我係一個平凡至極嘅中三學生，但從嗰一日開始》

大家好，我係一個普普通通嘅本土小作家。
《我係一個平凡至極嘅中三學生，但從嗰一日開始/末世之境》係我嘅第一個故！
絕對絕對絕對，唔會棄故！
大家可以放心追睇！
呢個係我喺連登嘅第一個po，大家行過見到不妨留低你嘅正皮，支持一下本地文化！
一個好評睇落好小事，不過係我嘅原動力！
第一個po大概每十正皮加一更，睇下大家反應好唔好！
每日最多三更，每更一千至二千五字。
樓主IG：@mr.m_storypage
P.S本人真係連登新手
巴絲打們幫幫手我熟下呢邊

望住呢一個地方，望住呢一個海景，望住呢一條萬人空巷，望住呢個日日都會變嘅香港，望住呢個醜惡嘅世界。
我好慶幸自已依然係一個中學生，可以盡全力耗費我呢一份青春，因為我知道，當我地呢一代行出呢個社會，就會受到各方嘅壓力，每日都喺office日做夜做。

雖然你會覺得我呢個諗法只係想逃避現實，逃避我地嘅責任，但你有冇諗過，呢個社會正正就係咁扭曲呢？

大家好，我係Marco，一個平凡不過嘅中三學生，我每日都重覆住同一樣嘅生活，平日就係返學、食午飯、等放學，每日放學後面對住堆積如山嘅功課，都會有一種就快要窒息嘅感覺，我相信睇緊呢篇文嘅你亦都身同感受啦，所以平時假日我就喺屋企做個典型宅男（三步不出閨門嘅feel）。

呢一種機械化嘅生活，似乎已經成為都市人嘅日常，每日放學後面對住堆積如山嘅功課，都會有一種快要窒息嘅感覺，再加上唔夠一兩個月就黎一次嘅測驗同考試，心血少D都真係會爆seed。

呢種壓力唔係個個人都能夠承受得到架，所以當讀者們壓力大個陣可以諗下我嘅文！希望大家睇住我呢篇嘢，食住花生，飲住汽水，可以開心D笑返下啦！香港人加油！

呢篇文包含住我最最最真實嘅生活方式同寫照（好重要所以講三次），亦都包含住唔少學生同早已經投身社會工作多年嘅香港人嘅寫照。

當中有笑有淚，有血有汗，不過中到大家笑點個陣記住開懷大笑，千祈唔好收埋收埋啊！

去到大家嘅淚點個陣都要真真正正咁去喊一場，情緒有陣時呢就係要爆出黎嘅，適當個下就要記住爆，by the way千祈唔好話比人知係睇完我嘅故仔先咁做啊，我唔想比人秋後算賬：）

冇計啦做人最緊要有自己嘅風格，我講嘢就係咁直，唔gur嘅可以搵我打我一身，隨時奉陪喔～

「苦中或許也可帶點甜。」

我係Marco，我作為一個成績中中上上嘅學生，讀緊某talkband1學校嘅3B班，好聽講句係第二班精英班，唔好聽嘅，只係精英班3A班嘅陪襯品。

唔好睇我傻下傻下嘅樣，其實我係班裏面嘅班長加中文科長。但係唔知點解，我嘅存在感，由小六升上中一嘅個一下喺度逐漸咁減退，去到呢一刻，成班只有幾個人會注意到我呢個「平凡嘅人」嘅存在。

我個樣又唔可以話係大眾樣，有一對中等size嘅眼，明亮嘅眼晴，但伴隨住無神嘅眼光，仲有好明顯嘅單雙眼皮，170嘅身高，臉上冇掛住個副核核突突嘅老土眼鏡。

嗜好係足球籃球同打機，單身狗加宅男一名，不得不承認的確如此。作為一個宅男，我嘅嗜好與平常嘅宅男有巨大嘅分別，因為我嘅嗜好完全唔係動漫加漫畫。

每一日一返到班房，望到全班同學都坐齊係度，我就知道我又再一次係全班最遲返到嘅一個，唔好問我點解，呢個係我嘅style，係一個適當嘅場合我會反轉頭成為最準時，最早到嘅人。

因為我心裏面覺得有D嘢，你認真便輸了（呢句係我嘅口頭禪）想像一下，我呢個形象，真係平凡得滯。

但係我嘅同學一直都會話我有層深不可測嘅神秘面紗，可能啦，真心熟悉我嘅人都會咁講，唔通我真係神秘咩？

其實我一直好想講我嘅心底話出黎，只要你地可以用心觀察我一下咁多，其實你都會發現你地所謂嘅秘密，都大大隻字鑿喺我頭上面。

我平日嘅朋友圈子好細，除咗外賣team之外嘅frd就只有3,4個左右，我地多數係recess同mu個陣hea住打下機，基本上打完咁就過一個小息。

上堂日常吹下水咁，但係冇咩人理我，每次老師經過都好鐘意罰下我咁，我心諗：「究竟我係咪得罪咗你地D咩啊，日日都想執劑勁嘅比我，想我死咩，隔離嘈到拆樓咁，你連嗲多一句都唔肯，我頂你個X！」我對於呢個咁可怕嘅校園生活逐漸心淡……

樓豬係咪都係好似個故仔一樣中三lol🤣

CH.1海濱一遊

「本故事只屬虛構，若有雷同實屬不幸。」

「唉！混混噩噩又過一日啦！」是咁的，我係一個中三嘅普通學生。呢種生活，數下手指，都最少過咗三年啦。

依家全世界人都知，香港係全球樓價最高嘅地方。一層樓郁啲就五百幾、六百萬，甚至去到千萬起計。

一個正常嘅香港人，基本上要唔飲唔食三十年先可以上樓。我望住呢個一直上升嘅樓價，不禁諗起要三十年唔飲唔食嘅悲慘生活，到我投身社會可能都要四五十年啦。

哇！真心希望睇緊呢篇嘢嘅你都唔好諗，真係心都離一離，我呢D廢青都係乖乖地係屋企打下機，同班朋友吹下水算。

行到出街，見到每個人都黑口黑面咁。我一從呢班人身邊經過，見到佢地銳利嘅眼神都睇得出帶有一絲絲嘅殺氣，心裏面諗緊咩，你地懂的。（笑）

行過每一條街，我都係帶住一個閃閃縮縮嘅眼神同埋驚驚青青嘅心情快步走開。好彩依排疫症令到「路上行人欲斷魂」咁嘅款，我先肯破天荒咁出一次街咁大把。你冇聽錯，亦冇睇錯，真係出一次街咁大把！

一早起身，好彩我前一日已經準備好我呢一日久違嘅出門日，如果唔係我嘅拖延症候群又會發作，計劃完，又一個夜晚，到時真係和味囉。

所以我一早起身決定咗去中環碼頭呼吸一下新鮮空氣，搭上我地九巴嘅111號線，順個靚便又可以望下個景，唔使日日夜夜咁望住屋企對面嘅垃圾場。

難得一日放假冇乜人，我總算可以安安靜靜咁獨佔呢個豪華嘅海景，經過咗111號線嘅45分鐘車程，我發覺我呢個足不出戶嘅薯仔頭，真係十足一隻井底之蛙。

呢個世界，呢個香港，正在以迅雷不及掩耳嘅速度發展。

我逐漸追唔上呢個城市嘅步伐，你話可唔可悲，呢個係我最愛嘅香港，我竟然咁大個人冇好好去認識過呢個屬於我，屬於呢個世界其中七百萬人嘅家。

呢個家對我黎講已經變得陌生，發展一日比一日更蓬勃。我係時候要好好了解呢個地方，有時間就收集新嘅資料，探索香港嘅大街小巷，遊遍呢度嘅千山同萬水，食盡街頭巷尾嘅地道小食，諗起都覺得幸福～

就算呢度之後會變成一個人間煉獄，點樣令人覺得難以接受，「生於亂世，有種責任」。

我會永遠守護係呢一度，因為我係一個香港人，正所謂香港精神，超越世人（呢句我吹嘅，但係我相信事實的確如此）！

香港人係打不死嘅！呢種精神係香港人獨有，永遠冇人可以取締！雖然依家科技好發達，日行千里，秀才不出門，能知天下事，但作為一個普通嘅學生，我反而唔認同呢種情況。

香港人工作繁忙，每日廢寢忘食，三餐不繼咁樣，連運動都冇時間去做，旁邊美麗嘅大自然都冇辦法動搖佢地想返工嘅精神，導致壓力爆棚。

每次見到新聞話有人猝死係辦公室或者跳樓自殺，都不禁釋出我低落嘅情緒。因為佢地都只係為咗個雞碎咁多嘅人工，打份工姐大佬，使唔使咁玩啊！

可惜為咗養活家中嘅人，大部分成年人都冇辦法避免呢個情況發生，似乎已經成為咗香港人嘅病態，家家有本難念的經啊！我都唔想多作評論！

你估下

如無意外會係日更，各位巴打嚟留下名正下評推推我

行到黎呢一個海旁，呢一度係屬於好多對情侶相見嘅地方，但同時又係分手嘅地方，呢個地方嘅味道，真係難以形容。

空氣中同時夾雜甜蜜溫馨嘅感覺，但另一邊箱又感覺到彌漫住一套傳統恐怖片嘅氛圍。

好彩聽住旁邊嘅街頭歌手唱住本土廣東話歌，我先可以抽身，將我嘅專注力轉移一下，聽到從以前到而家都家傳户曉嘅旋律同歌詞，我嘴角微微上揚，嶄露着一絲嘅微笑，因為我一直相信香港嘅樂壇嘅一團火係永遠唔會熄滅！

音樂響起，係《最後祝福》，呢首可以話係我嘅飲歌之一，唔知點解有一種與別不同嘅感覺。我忍唔住哼起咗呢首歌「我這樣討厭，他完美如此，能共你好好地相處。」

呢種淡淡嘅憂傷冇乜人可以表現到出黎，完美演繹我呢一種單身狗嘅痛苦，諗到呢度，我嘅眼眶已經濕咗一半。經過嘅人都向我投以古怪嘅眼光，我只好忍住眼淚，繼續勇敢前行。

再向前行一段路，聽到一首優美嘅旋律，原來係台灣某樂團嘅舊歌，果然係街頭歌手，都有番咁上下水準，吉他又係高端嘢，把聲又係一流，很好，有feel。

好彩我行完呢一條海濱長廊，都未有見到任何一個大媽係度擺檔，我真係鬆一口氣，耳根頓時清淨了。

行完咗呢一條長廊，呼吸完新鮮空氣，真心relax，望下隻表，原來已經11點，係附近搵咗一間鋪頭，快快趣食咗個靚靚潛艇堡，補充完空蕩蕩嘅胃，我又恢復power啦！

趁人少少嘅時間，我立即根據我嘅時間表去搵巴士搭，去到石澳hea一下先！

Oops，其實我唔想講架，我係一個完完全全嘅路癡嚟。搵咗接近半個幾鐘，我已經進入咗緊急狀況，urgent!urgent!

我都冇辦法，唯有唔情願咁攞起我嘅手機，請教GOOGLE大神，終於比我搵到路，行到就快斷氣。

大熱天時，我呢種宅男總係經不起時間嘅考驗，體力已經有少少不支，但我計劃好嘅嘢係唔會改變架，呢個係我嘅最終底線，我係唔會打破自己嘅原則！

順帶一提，今日係星期六，同平時嘅星期六唔同，因為呢一個係冷清到不得了嘅星期六，附近嘅環境陰陰森森咁樣，路上面連砵砵車都唔多一架。

平時我好鐘意睇下經過嘅車輛係唔係高檔貨品，不過小弟愚昧，只係識得法拉利、保時捷、寶馬同勞斯萊斯。

好彩有一點完全相同嘅就係係我身邊經過嘅寥寥數人，都係快步行過，呢點係繁忙嘅香港人日常嘅動作，不過喺今日卻比我一種好詭異嘅感覺，可能係我嘅錯覺？

但係我始終感覺到危機正在倒數中，硬係凝住自己好快會遇到一D超乎常理嘅現象，步入網絡小說中主角嘅後塵，去到呢個地步，我不禁手握一把冷汗，只有深呼吸先可以平靜到我依家嘅心情。

可能我平時睇得網絡小說太多啦，成個人都顯得有少少疑神疑鬼，希望我嘅感覺只係短暫啦，希望如此……

旁白君：主角此時此刻正係巴士站到等緊巴士，從佢緊張嘅神情，我呢個旁白君都知道佢可能煩緊一D唔知咩新鮮嘢，唔知佢清唔清楚危機正在向佢招手呢？嘻嘻嘻，接住落黎好戲要開始啦！

唔講住啦，我係時候買定花生爆谷等睇戲啦，呢場戲一定好精彩，好驚險，。

未到最後都未必會預計到主角同接下來嘅危機會出到一D咩古靈精怪嘅招數，請觀眾們拭目以待啦，呵呵呵~

多謝大家賞面嚟睇
頭幾日嘅文係交代背景，好快會去正題！

CH.2 我來自武漢

旁白君：好好彩，我今日心情好靚，就等你個傻仔happy多一陣啦，一陣咁大把咋，我不嬲都係一個好人嚟嘅。

無驚無險，又到一點，我總算安全咁黎到石澳，望住呢個地方，有種零舍脱俗嘅感覺，係呢度避世真係唔錯嘅選擇。街邊嘅茶餐廳，平時都會坐滿外國遊客，仲有某國旅客，可以講話甚少香港人會坐低食嘢，可能分分鐘嚟都唔會嚟。

今日真係奇怪，只有小貓三四隻。呢個時間，呢個地點，映入眼簾嘅景物係幾咁美妙，加上附近人少少，唔會阻到我盡情去影相。

好在，我帶咗我嘅C牌相機（呢樣嘢宅男必備啦），如果唔係我都冇辦法記錄低呢個moment，眼前嘅景色，少說都有三四年冇見過，高大嘅杉樹，依附係樹身嘅藤蔓，完成咗一個絕美嘅映襯。

我急不及待攞起相機，對好焦，放大1.5倍，簡直perfect!呢一刻成為咗我呢幾年其中一個最難忘嘅回憶碎片，好似有人特意為我營造咗呢一刻咁，我真係覺得好神奇。

（由於線路繁忙，主角視角暫時中斷）-

旁白君：哎喲，不錯喔。呢個靚仔有返咁上下嘅智商，一直跟住佢可能會搵到我尋找咗多年嘅嘢。唔講住，我人工收唔足，我要搵我老板攞返夠錢先，byebye你條尾。

（如此一來，主角相機已經充滿咗呢度嘅相片，但主角遲遲冇發現到相片中隱藏咗嘅信息。）

----------------（線路已修復，主角視角已經重新連線）--------------------

雖然我表面感覺到呢種違和感，但始終呢一日係我修煉多年出山嘅大好日子，我盡量逼自己唔去諗其他嘅問題，盡情享受今日，盡情享受呢度嘅景色同自己安排好嘅節目。

但係就算我如何想去擺脫種感覺都做唔到，因為個氛圍亦都開始逐步扭曲，緊張感係體內不斷爆發。作為一個宅男，我完全冇呢個能力去解決問題，因為平時只會做功課同打機無限loop，冇機會接觸更多嘅嘢。

我真係開始後悔同恨自己，恨我點解平時唔多D學嘢，「書到用時方恨少」真係冇講錯，我，Marco，正正印證咗呢句嘢。

我只能夠盡量放鬆，FF一下，放鬆一下，oh yeah，舒服曬。我再次鼓起勇氣向前踏出比起頭先冇咁沉重嘅步履。

行咗唔知幾耐，個人都有少少暈下暈下咁，係我有呢個感覺嘅情況個下，我見到眼前突然出現咗一個大沙灘。

但係同樣，人煙稀少，荒涼至極，真係荒謬，明明就係星期六，就算市區有幾少人都好，沙灘正常都係好熱鬧架喎，搞邊科啊？

我心裏面有千千萬萬個問號走黎走去，我開始亂咁搬出網絡小說嘅情節，進入異空間啊，比真人show整蠱等等。

呢D想法看似唔合理，的確係咁，但又如何呢，呢個世界本來就唔合理。

（「我們處於這瘋狂的世界，並不是偶然，而是絕對」我地係呢個唔合理嘅世界裏面力爭上遊，必定會搵到自己嘅強項同用處，天生我材必有用，冇人係生而無用武之地。）

眼前嘅海灘只有幾個人，突然一位男士喺我身後拍我膊頭，我嚇咗一跳，我鼓起僅餘嘅勇氣同佢溝通，佢口出一句：「你好，我來自武漢！」

我嚇到立即向後仆低，不幸地我撞到後腦，當即昏迷過去。我心裏面忍唔住鬧齊曬佢全家，但係個陣我已經暈低咗，無力屌爆佢。

兩個鐘頭後，我終於醒返，而個個武漢人係我嘅旁邊好擔心咁樣，於是我一起身就同佢講返，不得不提，我到依家呢一刻都心有餘悸，心情起伏不斷，頂啊！真心好驚啊！

好好彩，呢個武漢人係一個善男信女，都算有責任心嘅，我幾驚佢係一個變態佬，但我醒返發覺我冇穿冇爛，都驚覺佢係一個正常人。

見此，我就同佢吹返兩句水，先發覺佢係一個落咗黎香港好多年嘅武漢人，身份證都攞咗差唔多4,5年。傾完一輪落黎，我終於醒起要問下呢個人嘅名。

我道：「頭先真係好多謝你冇就咁直接走咗去，唔知先生你叫咩名呢？」

佢回答：「我叫ben啊，事先聲明我唔係姓周，你可以叫我做阿Ben哥哥。」

我笑道：「你都幾跟得上香港嘅步伐wor,連呢D惡趣味嘅嘢你都識。我仲未自介，我係Marco。」

佢嘅疑問頓時浮上水面，我從佢嘅表情睇得出佢呢刻有千萬個問題想去問我。

佢一面無奈，只好轉移話題，緩解呢個尷尬嘅氣氛。

佢用半生不熟嘅廣東話問我：「點解會自己一個人出到黎石澳咁遠？係唔開心比女飛定係比朋友撬牆腳？」

好可惜佢呢兩個猜測都係錯嘅，但係又正正觸碰到我心中一D唔想出街嘅秘密，見佢同我有一面之緣。

一、面、之、緣，我就真係預計唔會再見到佢，咁我就佢講下啦。

我回答：「你！估！錯！曬！啦！哈哈哈！其實我只不過係閉關多年，今日偶然出山，女朋友呢樣嘢（喊出黎），隨緣啦！反正都單身咁多年啦，唔差在做多幾年單身狗囉！」

去到呢一刻，我差少少就喊咗出黎，因為「嘴上說着沒所謂，心裏卻DRY得很啊！」不過好可惜，哥只是個傳說，睇完呢篇故，大家千祈唔好迷戀我呢個才子。

（植入式廣告）接下來嘅好戲會更加精彩，唔好行開，記得追到底啊！

我腦裏面嘅情節已經出緊黎，過多一陣日常，就會去到戲肉，到時你地一定會嚇到飛起，嘻嘻嘻，唔係我自誇，自問我真係可以做出一個驚人嘅戲劇效果。

我同呢位仁兄相談甚歡，傾咗足足兩個鐘左右，目測佢年齡30歲左右啦，估唔到我同佢竟然有咁多共同嘅話題，平時嘅我，講多一個字都嫌多。

係我口中道出嘅句子最多不出十個字，所以係同學嘅眼中我係一個奇怪嘅人，冇人夠膽親近我，班裏面只有幾個人可以同我溝通到，所以我係班上面嘅邊緣人，不過旁人嘅目光控制唔到我呢種咁奇怪嘅性格同style。

即使受盡白眼同被排擠，我都唔會去改變，因為我就係咁固執！

朋友呢樣嘢，有幾個真正知己就足夠啦，呢個道理真係刻骨銘心，完全冇講錯到！

就係咁樣，我同佢成為咗忘年之交，我抄低咗佢嘅電話之後，就同佢分道揚鑣，各走各路！

我就同佢行相反方向，我就向石澳深處探索，佢就上返車準備出返市區，我驚覺佢揸嘅呢一部車正正係我認識嘅其中一個牌子---法拉利！OMG，我竟然認識咗一個低調嘅富豪，睇黎呢一鋪我行運啦！

出住咁多先，有更多人留言再出

嗰日即係去石澳依一日?

可以咁講，由石澳呢一日開始，奇怪嘅事就會出現

敬請期待之後劇情預告聽日會出現一個新人物

新讀者lm

多謝你好睇唔好睇留個意見，俾我知道有乜要改進！可以嘅記得幫我正皮～

預計兩點前有文

我地呢一生人會遇到唔同嘅人，有D人會係你嘅生命中擔當一個重要嘅角色，有D人則係同你只有一面之緣，甚至只係匆匆行過而同你有雙目交接嘅人。

但係你千祈唔好睇小呢種人嘅威力，往往你會錯過佢地，但到頭來佢可能會成為你生命中嘅貴人，為你嘅人生錦上添花，帶起你創出一番事業或者發家致富，甚至成為你之後人生嘅另一半。

緣分呢樣嘢真係話黎就黎架，一定要時刻留意你旁邊嘅一切，唔好比任何一個機會係你手指間溜走，你要好好把握，如果唔係你就會耗費咗更多嘅青春，大家要及時行樂，唔好令自己嘅人生充滿住遺憾。「唉！點解人生咁唔如意啊！」相信呢一句嘢大家心中諗過唔少次啦，係咪先！（笑）一唔小心就灌咗大家飲心靈雞湯tim，我真係太投入，sorry~

不幸地，我咁樣暈一暈，依家已經係下午4點，本來安排好嘅行程，都被逼取消一部分，我喺石澳內部仔細咁行咗一陣，我嘅相機就滿載住呢到優美嘅景色，我都不禁概嘆，香港呢個石屎森林中，竟然仲有呢一幅世外桃源。

就喺我打算離開呢片美境之際，奇怪嘅事突然開始接腫而來。

街上面原本人煙稀少，突然眼前一黑，好似被鬼遮眼咁，我當堂嚇咗一跳，然後得啖笑，好彩好彩，我仲以為我盲鬼咗添，嚇死人咩！

但係呢個都唔係重點，恐怖嘅嘢一下下咁衝擊住我嘅視覺，我有一刻以為自己頭先唔係突然盲咗，而係喺自己唔知情嘅情況下死鬼咗，眼前突然出現在一大波嘅人群，佢地看似正常，但係內裏絕非一般。

因為，佢地係我睇唔到嘢嘅15秒內憑空出現，環顧四周，一架旅遊巴都冇，絕對冇可能會有咁大批人係我面前出現，諗到呢一刻，我不禁倒抽一口涼氣，因為我撞鬼了！

呢個係我暫時諗到最合理嘅一個解釋，我身上嘅冷汗一直流一直流，流到成地都係水tum，你地千祈唔好誤會，我並冇嚇到瀨尿，只係汗，只係汗，只係汗（好重要，最重要，講三次我都覺得唔夠！）

咪用呢樣嘢黎笑我，我會十倍奉還架，哈哈哈……「很好很好，我一定係真人show裏面，嚇唔到我嘅！」我自欺欺人咁諗，明知眼前係確確實實嘅景物，但係我卻一直用謊言去掩飾自己嘅緊張感，令到自己對眼前嘅事情不以為然，但係紙始終包唔住火啊！

半晌，我仲係度內心深處交戰緊，但同時我冇留意到危機四伏，眼前嘅「人群」已經注意到我，佢地向我投以一個笑容，笑容非常可掬。

但我依家已經冇心情去觀賞，擺係我面嘅係一個未知嘅新領域，同一件未知危險程度嘅怪事，我覺得我到呢一刻仲企係原地，係一個比狗咬走咗個腦嘅做法，絕非明智之舉。

眼前嘅「人」，佢地嘅微笑逐漸變得可怕，係透心涼嘅感覺，估唔到恐怖片嘅情節活生生咁呈現係自己嘅身上，再望幾眼，我發覺佢地嘅笑容再次扭曲。

呢刻我深知不妙，即刻提起左腳，做咗一個起跑姿勢，打算玩命狂奔，但係好可惜，我呢個未見過世面嘅宅男，已經被呢一個景象嚇到癲咗，心理開始不平衡，腳步完全無法踏出，力量已經盡數失去。

我只能夠一直嘗試，為免自己成為一隻待宰的羔羊。

我呢一刻急過熱鍋螞蟻，心力交瘁，一直諗住如果出到去一定會學好求生技能，加上練習變得更加大膽，仲有會對身邊人更加好，同埋努力向上，唔會再荒廢我嘅學業。

係呢一刻，我將我嘅宏願完全曬冷！我唔會再理任何嘢，總之逃出生天先係最首要嘅問題！我要鼓起飲奶嘅力量同埋一鳴驚人嘅勇氣，啊啊啊！

「係呢個moment我要爆啦！」我怒道。

「我得咗啦！媽媽！」我滿心歡喜，真係踏出到我嘅腳步啊！我唔放過任何一秒逃跑嘅時間，立即去到路邊以9秒9嘅速度抵達的士站，並且截低一架的士。

啱啱上車，我嘅心情依然未能平定，面上流住大汗同埋喘住粗氣，司機見我一面驚慌咁樣，都不禁向我問起我嘅狀況：「後生仔，做咩咁大反應啊，見到仇家定係撞鬼？」，「冇嘢啊！」我輕輕帶過，因為呢個時間，我仲未可以冷靜落黎。

直到離開個條街，再見唔到個班人，我先鼓起勇氣向司機提問：「頭先你見唔見到我個邊方向有一大班『人』？」

司機答我：「冇啊，做咩？我頭先只係見到你一個人驚驚青青，根本就冇任何人或者任何嘢係你附近喎，你講下，你遇到D咩啊？」我將詳情同佢詳細講出。

佢不以為然，覺得我癡咗線咁嘅樣。我一臉無奈，心諗：「算數啦，都唔會有人知發生咩事架啦。」

就係我晃神嘅時間，呢位司機載咗我去一條唔知名嘅路，我開頭以為佢只係想兜下遠路賺多幾十蚊。

我都覺得冇所謂啦，反正佢都算係我嘅救命恩人啦，個一百幾十算係咩啊，請佢飲多餐茶都冇所謂啦。但逐漸，我發現到四周圍嘅景物變得越黎越詭異。

「今翅大獲鳥（汗顏）」我真係忍唔住爆出4大神鳥之一，以表達我嘅憤怒同驚恐，同時心裏面暗鬧幾句粗口。

司機嘅笑容可以講話有幾分變態，我望住佢個樣，有少少作嘔嘅感覺即刻走咗出黎。

佢一見到我想嘔，即刻變面，用命令嘅語氣同我講：「你條友仔，咪鬼嘔到我成個車廂都係嘢啊，正一打靶仔！如果唔係主人同我講要留你一命，我一早打死咗你啦！

你忍多陣啦，我唔玩你啦，我唔想洗車啊，好貴啊比唔起啊！」

我聽到之後，好唔道德咁笑咗一笑，乜原來鬼怪都要打工架，人生難捱姐，估唔到鬼生都難捱喎XD。

我問司機：「你地呢種鬼神，使唔使供樓搵錢養老婆？」

答案已經呼之欲出鑿係佢額頭上面，而我咁樣一問，其實都係嘲笑一下佢，可以算係苦中作樂。佢並冇選擇回答我，只係睥咗我一眼，然後專心開車。

唔使太耐，佢已經載到我返出市區，並且叫我落車，見佢呢個樣，我都唔忍心坐霸王車，立即係銀包度攞起一張100蚊同埋一張50蚊。佢見到呢個情況，都笑咗一笑，欣然接受咗我嘅錢，睇得出我係最後都算同佢打好咗關係，睇黎呢個司機會係我之後嘅重要幫手。

———網絡連接超時，請稍後再試。———
旁白君視角：

「唔錯唔錯，你果然係『神之子』，作為被選中嘅人類，總算有返咁上下實力嘅，起碼你嘅交際手腕比一般一高，雖然你平凡，但一定會有大作為。

雖然你係宅男，但無可否認，你只要下定決心做某一件事，就一定會堅持落去，從以前到而家都一樣。

連我呢個旁白君都差少少比你吸引住，好彩我收得切掣姐。我終於明白，點解主人會選中你啦，平凡嘅外表包含住神秘嘅內心，深澳深澳，小弟都甘拜下風。

雖然我唔忍心殺你，但始終都係個句，「受人錢財，替人消災。」我收得老板嘅錢就一定要盡力搞掂你，不過我好耐都冇試過有呢種感覺啦，我就睇你可以靠努力做出啲咩成績，我就當益你啦，再比機會你續命啦！
（旁白君視角完）

聽日繼續 正文開始

兩點前後有文 未有嘅歡迎催文 屌到我嚟為止都得

Ch.3《日常驚魂》
（Marco視角）

「總算無驚無險咁出返黎市中心啦！」我自言自語道。

係呢個時候，我對一對表，已經6點15分左右，呢個moment嘅中環街道比起頭先熱鬧好多，同頭先晏晝嘅氛圍有住天淵之別，人群一浪接一浪，完全塞滿曬街道嘅空間。

估唔到係呢個時勢，中環嘅OL同埋熱戀中嘅情侶都無所顧忌咁行街睇戲，食飯放閃，對眼前嘅問題完全不作理會，大佬，依家係疫情之中喎，點解仲肆無忌憚？

見到呢個情況，我唔理三七二十一，戴緊我個口罩，禁實自己個鼻，閉氣而行，務必快速離開呢個充滿人群嘅地方。

離開之後，我冷靜落黎，係度諗：「點解我朝早見唔到幾個人，但係依家就突然多咁多人呢，雖然呢個地方係熱鬧，但照道理唔會有咁多人架喎！」

諗到呢到我毛骨悚然，發現呢個情況根本不妥。定係其實我朝早個陣只係跌咗去異空間，或者比人放咗入佢地嘅故事世界呢？

呢樣嘢，一直係個迷，永遠諗唔通，算數，返歸瞓教好過，麻麻煩煩。

我原路搭返111號線巴士返屋企，發現香港，呢個家喺夜晚真係特別動人，景色特別出眾，我沉迷係呢個景色中，被美景深深吸引嘅我不能自拔，完全冇留意四周圍都慢慢變緊......

搭住呢一架巴士，我好快就返到屋企，係呢日我嘅經歷真係異於常人，都唔知發生咗咩事，就被一堆鬼怪嚇到「花容失色」，就連返出市區嘅車程都比一個鬼司機騎劫，冇辦法多望一眼呢個地方，真係可惜。

唔知之後仲有冇機會呢，呵呵呵。我呢個宅男又要係屋企修煉唔知幾耐啦！

一返到屋企，我左搵右搵，發現屋企得番可樂，芬達同一D嘅杯麵，冇幾樣係健康嘅，反正又要閉關，不如買多D嘢食返黎預備不時之需啦。

說罷，我就去到誠哥旗下嘅超級市場買菜，買乳酪（因為我唔係經常做運動，所以冇辦法都要食番D健康嘢），唔使一陣，我銀包一張500蚊紙就飛走咗，但同時我獲得咗1-2兩個星期嘅健康食物，加上1個月以上存貨嘅乾糧。

開啟電視，望住熟悉的電視節目，我都忍唔住即刻熄電視，好彩仲有部PS4可供我娛樂，咁我就攞曬我嘅尿袋，手機等等嘅必須品去充電，因為我深信，一波新嘅怪事就快要襲來，未雨綢繆先係最佳嘅選擇。攞起呢個PS4手掣，打開GTX5，係遊戲裏面發洩自己心中嘅怒火，的確係一個最佳嘅選擇。

享受攞起AK47自動步槍，加上大菠蘿仲有加特林機槍掃射街上路人嘅時光，真係唔話得，呢款game嘅手感係如此真實，很好。掃射一輪之後我就飛車前往賭場，可惜賭場內冇辦法開槍射殺玩家同路人，我呢個邪惡嘅諗法只好無疾而終。

就係咁我開始沉迷係呢隻game，再抬起頭就發現已經成10點。

「好攰啊！」講完呢一句之後，我就去咗沖涼（千祈唔好FF我有幾多舊腹肌，6舊點都有嘅，至於點解會有，我估應該係笑出黎嘅XD）。

沖完涼，11點啦，我就攞起IPAD睇下書咁，到咁上下我就訓咗。

去到第二日我好晏先起身，回歸返機械式嘅生活，烚下幾條菜，做下功課，打下機睇下書咁，總之就好普通咁樣過咗呢日啦。係呢個過程，我完全冇留意過時事，冇睇過任何新聞，對外界嘅情況一無所知。

星期一，我照常返學，同同學一齊嬉笑打罵。到咗小息，我再次同我班打機團嘅朋友聚集埋一齊。

我啱啱打開手機，一則特別報道新聞就吸引咗我嘅眼光。新聞標題係「喪屍來襲？政府遲遲未宣佈？教市民如何自救！」

呢個標題十分奇怪，不過呢則新聞有一張圖片，我就知道，大件事了。

我即刻就手上嘅新聞截圖，分享比自己身邊所有嘅新聞，留定一個備份，因為我知道呢則新聞好快會比政府ban and delete。

果然，我冇估錯，講到呢度，我眼前嘅新聞已經被不知名嘅人delete咗。

「呵！呵！呵！」我冷笑幾聲。

呢個政府，果然想隱瞞一D嘢。但係去到呢一度，我就驚咗一下，佢會delete嘅原因，就係因為真有其事。

我同班朋友講，佢地都覺得有道理，都紛紛感覺慌張。

我抱住呢一個心情上剩低嘅課堂。去到lunch time個下，我地點都要醫肚嘅，就出咗街搵好嘢食，跟住我實冇走雞啊！

我再次攞起一直在震機當中嘅電話，發現更多同頭先個則新聞差唔多嘅報道，題目打得十分簡短，好似打得非常之趕急咁。

我不安嘅情緒越黎越強大，就快要爆發同崩潰。我班同學見到我咁嘅樣，都好慌張咁上前安慰我，平時我係最冷靜嘅一個人，我會有咁大嘅反應，佢地都深知即將會有大嘅事件發生。

我地最終去到附近嘅餐廳坐低咗，一旁嘅朋友仲係我旁邊安慰住我，為免我發狂。

過咗一陣間，我平伏返曬，提議朋友們討論我地頭先見到嘅報道，推測佢嘅可信性，但我地一早做好心理準備，面對現實，面對將會襲來嘅無妄之災。

我地嘅話題去到末日嘅生存指南啦，要準備嘅武器啦，要準備嘅糧食啦，同埋一但喪屍襲來時我們的應對方案。

討論節錄：

我直接詢問一個主要問題，看看他們的想法是否可取：「大家有冇諗過如果呢單嘢係真嘅，你地之後會點樣做？」

Alan首當其衝道：「我一定會盡能力保護好自己，做好曬所有準備，為保安全。」

啊餅接住講：「依家打機咩，你估。真實發生嘅話，根據我之前睇落咁多嘅研究，
我一定可以搵到多啲嘅生存方案同方法嘅。」

學霸K若有所思咁樣諗咗一諗，回答：「我會準備好一切嘅武器，食物，加入生存者嘅隊伍，同佢地一齊做最頑強嘅反抗，絕對唔會做逃兵，一定會奮戰到底。」（下刪N字）

「果然係學霸，同我地果然唔係同一個級數。」聽完佢嘅一番偉論之後，我忍唔住發咗下牢騷。

我回答：「武器可以係邊度搵到？我地又需要咩武器？」

學霸K道：「搵唔到可以自製架，又或者我地可以用文具例如剪刀、鎅刀咁樣，都可以做武器，至於防禦上面我地可以貼下膠紙，牛皮個種。

幫自己嘅身體做一層嘅保護，減低比病毒感染嘅風險，仲可以帶多幾把遮咁樣，啊係啦，仲有帶多幾個鐵水壺，必要時有用，記住裝滿熱水，可以煮下嘢食咁樣。」

所以係喪屍故

bingo

不過你要睇到後面啊我已經寫緊第三季
我出到第二季嗰陣你會有第二種感覺

咁癲寫到第三季

10萬字一季 其實都算幾少

當你諗下打打下就十萬字
其實已經好勁

未夠的 唔滿足寫咗273日先寫得23萬字計翻個產量其實幾低下

但係寫咗27x日
恆心

希望可以寫到老

加油

多謝你

Btw 想唔想睇多更

好啊
睇埋就訓

我，Alan，啊餅3人點頭讚好佢嘅諗法，隨即去文具店添置「武器」，同埋去超市準備接下落黎嘅糧食。我地各自孭住一個行生背囊，裏面裝住少量衣物，亂世之下，身上嘅衣物着幾多日，我相信已經唔再重要。背囊嘅其他位置，我地就放置食物，例如罐頭午餐肉，五香肉丁咁樣。我地帶住呢個大背囊返到學校，大家都用好奇怪嘅眼神望住我地，彷彿我地就係一班異類咁樣。

我只好同佢地交代來龍去脈，同學們都表示唔知情，我當即叫佢地檢查自己手機上嘅新聞（新故事分支開始），佢地先知道事態嘅嚴重性，紛紛上前拉團組隊，希望獲得保護或者之後嘅戰友，我地一行人同佢地講：「最好一組8人，2人持武器，2人探路，2人護理，2人後勤加米飯班主。每組4男4女。要講嘅我都講曬啦，信唔信就睇係你自己啦，我地唔會係呢度坐以待斃，等運到嘅。」

我地作為班上暫時最強嘅戰力，受歡迎程度當然唔細，一大班嘅同學即刻黎向我地求援，我哋當然冇可能盡數接收啦。於是我地4人決定分為兩組人，帶領兩支小隊，同時保護更多嘅人。

我叫同學們立即離開學校，盡快返到屋企搵所需要嘅物資，然後45分鐘後去到彩虹X鐵站集合，尋找最好嘅避難中心。臨走之前，我通知每一個同學，如果遇到任何問題，電話聯絡，之後我就離開咗，跟手同其他班嘅同學們講清楚，通知佢地盡快返屋企搵物資同樣有事電聯，班上有幾位同學住得比較遠，所以同我講，問我可唔可以係我嘅屋企尋找物資，由於我深知我屋企嘅情況，我只係帶咗零星幾個同埋我嘅best friend上我屋企準備準備，我屋企嘅裝備都唔少，足夠我地幾個人進行分配，基本上每人都可以被分配到1-2把菜刀，1個鐵水樽，1把遮（當然我會攞住兩把，以應對嚴峻嘅考驗。），仲有數唔完嘅罐頭，我地同時都帶咗幾本書出去，唔係用黎睇，而係用黎助燃。

物資搜索完畢，我地就趕到去集合地點，去到個到，發覺原來已經有唔少同學係個度聚集，我極之擔心佢地嘅安危，只係等多5分鐘人已經到齊，我地即係轉移陣地（其他班別嘅同學有各自嘅leader所以我地唔方便去干涉，只可以係有需要嘅時候互相求助），第一個目標就係附近一個大公園嘅後山。

我地一班人唔理有幾咁攰，都堅持要行到個個地方，因為個個地方係一個易守難攻嘅位置附近地形對我地十分有利，但無奈冇辦法容納咁多人，只好屈就係呢個遊樂場嘅洗手間裏面，點算好人數後，我地私自鎖埋廁所嘅大門，談論大家收到嘅訊息，務求制定一套方法保護大家，好彩呢一個廁所有更衣室，地方空間足夠大，可以作為我地嘅第一個據點。

係談論嘅同時，我地搵咗4位武器比較精良嘅同學守住呢一個鐵閘，隨時留意住外面嘅形勢，方便隨時進行報告（唔記得咗，我地嘅物資裏面係有對講機嘅。唔知邊個咁鬼醒目，帶咗咁多對講機，可以比4隊人馬分配。我同我另外3個外賣團團友加上我隔離班嘅一個朋友分別作為兩支小隊嘅leaders，我同學霸K一組仲有我個best friend 啊Ken，另外一組就係啊餅同Alan做leaders，帶領我地隊伍其他11個人踏上征途。除咗我地之外，班上仲有一兩位同學係有住比較高嘅戰鬥力，佢地隊伍都分別跟咗一個軍師，為佢地出謀獻策。

我拉走Alan佢地，向佢地表示咗我嘅推測，同埋我係星期六嘅經歷，我一字不漏咁講曬出黎，因為我意識到呢個危機，好有可能就係我帶黎嘅。

佢地你一言我一語咁樣，紛紛表示完全唔關我嘅事，雖然聽完之後個心舒服咗少少，但我始終都係有一種感覺，係奇怪嘅感覺。我向佢地問咗一個問題，一個關係後半人生嘅問題，佢地頓時呆咗，但諗咗諗又講咗出黎。

畢竟末世嘅來臨就快到，佢地諗到以後就未必再有機會，都開心見誠咁樣回答咗呢個問題：「在末世之下，你也有想守護的人嗎？」

「有！」佢地一致咁樣回答。突然間我地班嘅一位同學就攞起佢嘅手機向我地呢一邊跑過黎。

我係遠處都見到佢面有難色，緊張到不得了咁樣。佢將佢手機上見到嘅新聞比我地睇，仲有開啟咗YT播放特首的緊急新聞講話：「今日部分地區出現咗大規模嘅未經批准嘅示威，依家外面嘅情況十分之唔安全，請人們留係屋企唔好出外，仲有連外賣都記住唔好叫，因為依家係嚴重嘅示威，街上應該完全清空，特首在此呼籲民眾請勿外出，違者重罰。」

「玩嘢咩，明眼人都知你吹水啦！屌！」我地6個人坐埋一齊，睇住呢條live，忍唔住異口同聲咁爆咗一句粗，問候林太嘅家人，你明我講咩嘅XD，連佢老公都睇佢唔順眼，話佢係「千古罪人」，我地對於呢個無能嘅首長完全無言加埋O嘴，真係「見佢前面，憎佢後面。」

嚟了

推

過咗兩點喇

梳 今日補課 5點後！加更補數

中三學生

發洩完一輪之後，我地開始整理現時得到嘅所有資料，並且通知我地班嘅所有同學，叫佢地做好一切準備。

講講下，有少少肚餓添，夠鐘醫肚，於是我地決定一齊圍爐食嘢。

估唔到我嘅一班同學都幾注重嘢食呢個位，佢地係背囊裏面出黎嘅物資，有百分之50都係嘢食，只有我地呢班有強烈危機感嘅人帶得比較少，帶嘅嘢食都係方便嘅同埋容易攜帶嘅。

見到同學攞出黎嘅鵝肝，黑松露等等嘅高級美食，當然都唔缺少我地宅男嘅恩物，即食麵同埋罐頭肉類啦。

我心諗：「你地究竟係避難啊，定係黎度假架？？！」

不過都好，我地點算過後，發現大家所帶嘅食物如果依照平日食量嘅1/2嘅話，係足夠大家食足1個月，我地仲另外帶咗gas罐，邊爐，仲有大量嘅食用油。

我突然心生一計，決定上網嘗試搵下汽油彈嘅製造方法，如果成功，我地嘅人身安全會更加有保障。

根據我睇過嘅咁多套電影，裏面嘅喪屍係十分之驚火嘅，一但我地投擲汽油彈去防禦，我地嘅逃生逃生時間會抽升成倍。其中一個隊伍嘅leader Alex自告奮勇。

即刻上網查咗製造汽油彈嘅材料同埋投擲時嘅安全距離，所有有關嘅資料全部都好順利咁比我地查曬出黎，然後係大家食住好嘢，烚下烚下嘅時間，我地4組嘅全部leaders都準備緊我地嘅新武器。

當然有叫到出邊個班餓狼留低少少嘢食比我地幾個人，同埋都比咗大家一個心理準備，接住落嚟嘅日子，我地都要節約食物同埋煮食用嘅gas，大家聽到都露出一面可惜嘅面容，好似比緊面色我地睇咁。

無奈食物有限，呢個決定都係迫不得已嘅，大家都好珍惜當下嘅時光，互相道出之前遮遮掩掩嘅秘密，佢地都好把握呢一個機會向自己嘅男神/女神表白，並且立下誓約，男嘅就話要保護好對方，女嘅就話會好好照顧男方。

對於我黎講，表白呢樣我深知唔係時候，因為班上面嘅男仔冧黎冧去都係班上幾個比較細心，善解人意嘅女仔，係呢個時候講出黎無非只係自尋死路，往往男性嘅煩惱就只有錢同埋女人兩樣嘢 。

我可能係較為特別嘅一個男仔，任何事都會保持神秘，我嘅秘密從來都唔會係人面前講出，除非係當事人或者我最好嘅兄弟同值得我信任嘅一兩個女仔。

平時永遠閉口不談，即使到末日，我都希望可以繼續好好咁暗戀住某個人，係佢嘅身邊好好守護住佢，見到佢好好地生存落去，我就已經心足。

雖然又係呢種經典嘅對白，經典嘅場面，但係呢個時候我地正正需要呢種正能量，去使我地32人嘅群組變得更加和諧，更加溫馨。

中學生

果然，係大家食完呢餐可能係21世紀頭嘅「最後的晚餐」，現場嘅氣氛好咗唔少，大部分同學都打開咗自己嘅心靈，同同學仔一齊講出自己嘅心底話。

好彩打破咗大家嘅隔閡，即係證明咗我嘅第一步成功咗，雖然表面上我地分為4組，但係我地咁多年同學嘅感情係呢一個moment完全表露出嚟。

呢種感覺，真係好幸福，好幸福，好耐冇出現過呢個情況，真係久違啦⋯⋯

不過呢個情況我相信好快會消失殆盡，始終都係末日審判啊，並唔係玩下泥沙吹下水咁就過去，我只能夠默默咁祈求上天唔好咁殘忍。

諗諗吓，其實世界末日早就應該係2012年發生，屈指一算，原來已經8年，雖然當時冇事，我相信只係黎遲咗。

我其實都可以算係賺多咗8年命仔啊，都抵曬啦。我雖然有咁嘅諗法，但係我嘅求生意欲同樣都燃燒緊，所以冇太大影響同埋壓力。（好似有少少離題Tim XD）

返到去班中同學表白嘅時間，我當然就一直坐係旁邊等食花生啦（雖然好唔道德，但係睇人衰咗最開心：））

喺旁邊觀察嘅同時我知道係唔可以比大家起到衝突，所以我一路都唔夠膽眨眼，我驚下一秒就會出現一幕幕驚心動魄嘅情節（即係某人打打下交比人分屍啊，或者比人直攻要害等等。）

雖然係多年黎嘅同班同學，但我係學校個段日子，我都有提過，我只係一個無名小卒，冇幾個人肯同我溝通同埋交流，對於班上同學嘅性格，愛好等等一概0認知度，仲有其實我係一個容易相信其他人嘅男仔，所以要了解其他同學仔嘅心理，我都只能夠默默咁企埋一邊。

俾其他比較專業嘅同學慢慢去了解，我只係做分析嘅個一個人，順便講下，我嘅分析同埋推理能力可以話係一流，仲有我嘅暖男特質，呢啲原因都係我能夠成功擔任3B班最高大上嘅權力者。

我呢份人就冇機心嘅，天真無邪，純真得黎又不失霸氣嘅樣，其實都幾吸睛下，我第一次用到我隱藏咗係體內多年嘅潛力，潛意識話比我知，呢一樣嘢由我小一開始已經陪伴住我嘅左右，但係我喺中學前嘅生活一直都可以話係順風順水，所以呢項潛能都比我埋沒咗差唔多8年。

返到劇情，大家係食完嘢之後就已經10點鐘左右，大家都開始眼訓，表面上都非常之攰。

每一個人塊面上面都掛住一個憔悴嘅面容，眼神十分之空洞，我有一刻真係以為佢地係個班感染者嘅一員。

佢地嘅眼神真係十分之可怕，但同時又十分之可憐，因為佢地心裏面都好掛住自己嘅屋企人，擔心佢地係屋企會好唔安全，隨時都有被感染嘅風險。

我記錄到呢一度，身邊有唔少人已經喊咗出黎，我依家真係好想播一隻《我怎麼哭了》比佢地聽，雖然佢地依家並唔係失戀，但係呢一個情況，佢地真係好需要一隻差唔多意境嘅歌黎安慰佢地，作為心靈上嘅一個慰藉。

好彩依家只係新疫情嘅開端，我仲有呢一個權利去播歌，暫時唔會引黎感染者，好彩好彩，我仲有呢一個令心情平伏落黎嘅渠道。

你唔好以為我呢個做leader嘅好輕鬆，其實壓力並唔細，加上要管理隊裏面嘅另外幾個同學，話你知冇壓力就係假嘅，多少都有微微嘅壓力。

除咗我地team嘅三個leader外，仲有5個組員，分別1個男仔同4個女仔，好巧合嘅係，我地隊中正正有兩對CP，同時我嘅暗戀對象都咁啱分配係我嘅隊伍裏面。

我冇特別要求其他人分配佢作為我嘅隊員，而咁啱天意就要我同佢一組，你話啦，呢一種係唔係叫做緣分？

我係得知呢個消息個陣，有開心過一陣，但我又諗起自己並唔可以係呢種咁低等嘅環境草率咁表達自己嘅心理。

我只好盡量壓制自己唔好做出一啲容易令人誤會嘅事，扮作若無其事咁去表現自己，其實我都好討厭面具下面嘅自己，明明就係咁不堪，點解要扮作一個擁有咗一切嘅人呢？

有時候天真無邪先係呢個世界最需要嘅嘢，但好可惜呢個時代嘅我地，童年已經被沉重嘅課業壓到透唔到氣。

（顯然我係中一前冇遇過呢種情況，每日都唔需要浪費時間係功課上面，因為完全侮辱咗我嘅智商）所以我嘅童年過得還算寫意舒適，唔似得我班同學咁慘。

思考完人生之後，回一回神，發現已經過多咗半個鐘，依家時間係22：30，附近嘅同學開始傾起往事，同自己蝦過嘅人道歉，表達自己有幾咁後悔，我敢打賭，如果唔係因為末日嘅來臨，佢地係冇可能會做出呢種咁嘅事，果然末日嘅人類更加深不可測，定抑係話變得簡單咗呢？我保持住平日嘅冷靜，深思咗好耐。

最後死剩有冇8個人

我鍾意BBQ劇情動筆到依家死嘅人十隻手指玩得完 不過好快會一大波咁死

係

大家睇完記得俾下comment 負皮我嘅屌爆我都得

今日係咁多先 正皮夠十隻就加更

推推推 幫下我推

up

聽日繼續

開工寫文前一推

早晨一推 今日2點左右出文 出完去打GTA

係夜晚，我地一眾leader討論得出，我地應該趁住還算安全，尚未全面淪陷個陣時去搜索更多嘅物資。

於是我地幾個leader之中有3個人去咗，加上其他隊伍嘅隊員，我地一共有10人去搵物資，我地嘅目標係一啲可以補充到營養，同埋食少少就可以補充所有能量嘅能量食物，仲有汽水個啲，加上其他可以搭配早餐嘅豆漿豆奶等等。

由於我地幾個係宅男，所以好熟悉知道點樣先可以用最方便嘅方法，同埋用最少時間黎打造一個營養嘅餐單，令大家更多地吸收能量，同時食物嘅消耗量先可以減到最低。

由於市面仲未淪陷，我地要得到物資係依然要比錢嘅，好彩我地幾位同學都好闊綽，銀包裏面有錢又有卡，先至可以等大家得到更長時間嘅物資存貨。

正好附近有一間超市加一間藥房（誠哥開嘅），可能受到李氏力場嘅影響，呢間超市仲係好似平時一般，人少少，貨品尚算充足，雖然都係有一部分嘅人見到網上嘅新聞過到黎搶物資，但係好在超市嘅存貨好多，我地多少都買到所需嘅物品。

食品方面例如：有蔬菜（菜芯之類），水果（橙，奇異果，西瓜，榴槤）（橙同奇異果幫大家多啲吸收維他命C，西瓜同榴槤可以用黎製造頭盔，應該幾實用，唔錯唔錯，一物多用）零食方面有朱古力同能量糖，仲有電子類嘅（電池等等），清潔用品同埋日常用品（毛巾，沐浴乳，洗頭水等等）。

之後走到去旁邊嘅藥房，正確黎講算係藥妝店，我地去呢到尋找包紮嘅用品，同埋止痛藥，仲有保平安嘅藥品。

最後我地買咗紗布，消毒藥水，酒精，火酒，綿花，仲有必X痛同埋維他命丸，用作看門口，準備做足，最後我地總共用咗1000蚊左右添置咗大概2個月嘅藥品加上4000蚊買咗1-2個月嘅食物。

總計其實對我地呢班嘅中學生有少少壓力，好彩我地之中都有富家子弟，可以負擔到呢一啲嘅洗費，總共5000蚊，除開32人，先發覺原來都唔係太多。

每個人平均都只係需要唔過200蚊，估唔到大手入貨真係更加平同抵，唔錯唔錯，多謝誠哥比到我地咁平咁抵嘅貨，就係咁，我地去到附近嘅五金店去買士巴拿（扳手），火水，AA膠，天拿水同埋電筒方便我地日後可以作探索同埋防禦，加上幾個堅固嘅大鎖，堅守我地暫時嘅陣地。

我地總共花咗20分鐘去買嘢，但好奇怪，附近嘅人煙稀少，雖然林太叫市民留係屋企，但我相信點都會有人係條街上面行過嚟又行返去咁樣。

只係有快步流星行過嘅幾個打工OL，相信佢哋都係啱啱先至收工，趕住返屋企，我諗可能大家一早已經準備好物資，所以先見唔到人，所以我都冇再深究，雖然我知道呢個自己我用黎自我安慰嘅手法，相信情況，可能已經開始變得嚴重！

一路上我地都算係鬼鬼鼠鼠咁樣，生怕突然發出嘅聲響會令到聽覺靈敏嘅感染者向我地嘅方向襲黎，我地基本上連唞啖大氣都唔夠膽。

我地一路行返去基地個陣，手中嘅武器比我地牢牢捉住，一刻都冇放過手（因為一放手就會跌落地XD，雖然個gag真係幾爛，笑下啦），四周圍緊張嘅氣氛籠罩住我地呼吸緊嘅空氣，我地緊張到連空氣都要比面我地開始凝固。好好彩到最後都係一路順風，唔知係咪有人暗中保護我地呢？

返到避難所，對一對表23:00，大家都眼定定咁望住我地幾個人，好奇我地究竟帶咗咩物資返黎，經過一輪嘅統計之後，得出咗咁樣嘅數據：

熟食類：
水：1.5公升x40支（根據用水量可以使用大概3日，供應全部人）
菜：4～5公斤（可食用3天）
公仔麵：100包（可食用3天）
罐頭食品：每人30罐，共300罐（可食用日數成疑，未知其他人喜好）
水餃：30包（冰袋儲存，p.s真係有冰，可儲存時間成疑）
油：5支
鹽糖：各10包

水果類：
西瓜：10個（製造頭盔）
榴槤：10個（製造頭盔）
奇異果：50個（維他命C）
橙：50個（抽取酸性物質）

零食類：
朱古力：50包（快速補充體力+能量）
薯片：10包（因為冇用，所以買少啲，只係滿足欲望）
能量糖：64盒（每人兩盒，快速補充能量）

電子類：
電池：32盒
電筒：32支（有後備）
清潔用品+衛生用品
沐浴露：3支
洗頭水：3支
牙刷：32支
牙膏：32支
毛巾：32條

藥品類：
紗布：20包
火酒：30支
棉花+棉花棒：30盒
必X痛：10盒（1盒10粒）
維他命丸：5樽（每樽200粒）
安眠藥：2罐（不時之需）

其他：
士巴拿：32個（鈍器，作攻擊+防守之用）
火水：10支
AA膠：10支（佈置陷阱）
天拿水：20支
手套：100對
餐具：100套

「統計完畢，物資尚算充足，但需要一星期補充一次。」我好機械化咁分析出我嘅答案，眾人紛紛叫好，佢地呢刻心裏面都應該諗緊究竟我係何方神聖，可以擁有咁超群嘅分析能力，加上我之前叫大家做嘅準備，佢地對我嘅信心只升不降，好似某鐵路公司嘅政策一樣，你懂的（笑）。

我之前叫大家攜帶避難嘅物資就多啦，大家都孭住2，3個背囊咁黎集合，經過又一番精密計算後，得出以下結果：

從我屋企帶出嘅物資：
熟食類：
水：100公升
公仔麵：x200
罐頭：x50
油：10支，共50升
水果類：0（宅男唔食生果，因為自己懶得去皮）

零食類：
朱古力：x100包（本人乃朱古力控，狂魔級）
薯片：2包（保持靚仔嘅外表，唔食薯片）
能量糖：2盒（小弟冇血糖低，同時唔好甜食）

電子類：
電池：3盒
電筒：5支
收音機：2個（老爺機）
電話充電線：10條
便攜式充電器：8個
電纜：10米

藥品類：
紗布繃帶：5包
必X痛：2盒

只係我屋企，就已經收集咗咁多物資（呢度只係三分之一咋），可見其他同學帶嘅物資有幾咁充足同埋多元化，我當然唔會唔記得個幾個班中嘅富豪。

佢地帶黎嘅黑松露，鵝肝，和牛，令大家得到咗視覺，味覺，同嗅覺上嘅衝擊，估唔到係咁緊張嘅時候，我地竟然可以享受到咁多層嘅衝擊，真係幸運。

現在時間為23:30，大部分嘅同學都已經去到準備瞓覺會周公嘅階段，我係大家沖涼之前提醒佢地：「要盡量慳返啲水，我地好可能之後會受到外面影響而停水。

話唔定呢啲只係儲備嘅水源，我地要控制用水量，仲有電力都只係可能短時間供應，我地要適量使用。

去到每日嘅凌晨3點左右，我會關閉更衣室裏面大部分嘅電源，只留低一盞明燈以供照明，加上防止外來入侵。

洗手間部分會關閉一半電源，以供當天巡邏小隊使用，及同學們去廁所時用。」

我語重心長咁同大家講，我呢一個最高領導人，只能夠做到呢一度，可以堅持幾耐，要靠大家嘅造化啦。

凌晨嘅月光，就快要打到落黎我地呢度啦，再check check隻表，時間23:40，我地一眾人捉緊時間，係00:00之前準備好一切事情，同埋起好哨塔，接住係旁邊我地開始去起水泥磚牆，防禦外來嘅襲擊，同埋保護我地嘅哨兵同哨塔，雖然我地唔係專業嘅建築工人。

好彩依家youtube上面嘅教學內容非常之多元化，我地都總算有個似樣嘅防禦設施。吓，你話唔明點解我地會有水泥同埋磚？

其實係我地出外個個時段，我已經叫其他同學去附近嘅廢棄地盤到搵下仲可以用得着嘅建築材料，呢一切暫時都仲係我嘅控制之中，很好！

磚牆起好，對錶時間又到，23:55，五分鐘後，我地就會迎來新嘅一日，唔知我地嘅明天會唔會更好呢，或者會唔會，向更差嘅方向進發⋯⋯

根據我嘅知識，係呢一種末日下生存，所有嘅事情都最好係00:00之前完成佢，因為00:00之後，新嘅問題會開始浮現，到時候事情可能就會有更大嘅發展，所以我地避難所都規定00:00之後有幾項規則：

1. 00:00後未經許可不得出入更衣室，去廁所前，必須通知當前的守夜人，違者罰半餐飯，軟禁1天。

2. 00:00後不得大聲呼叫或喧嘩，同時不得大聲談話，違者罰一餐下午茶。

3. 00:00後不準開燈，違者罰一日不可幫手機充電，浪費電力。

4. 00:00後不能飲食，以免引發餓狼搶食的情況，違者罰一頓早餐。

5. 00:00後不得騷擾別人，違者禁言6小時。

6. 如有獲得最新消息，必須向隊長們通報，有賞。

呢一啲嘅罰則，我相信可以有效咁阻止大家做一啲對呢度有威脅嘅事情。加上罰則，我更相信大家唔敢以身試法。加上呢個報料熱線，可以令大家更有動力提供新資訊。

由於今日係第一日，所以我地要做嘅嘢特別多，雖然你頭先見到我地做嘅嘢好似好多咁，但係遠遠未做完要做嘅嘢，我地分別要幫呢個更衣室裝修，令到同學睇到呢一個地方係有一個親切嘅感覺，增加更多嘅歸屬感。

所以我地係更衣室嘅當眼位置貼上咗我地嘅班相，令大家記得我地3B班係一個群體，而唔係屬於某人表演嘅遊樂場。

今日係咁多大家早抖

大家嘅心情都好似非常之唔穩定，我可以理解，因為始終一個正常人係冇可能一時間接受到呢個咁重大嘅變化，每當佢地諗到即將會進入末日嘅浩劫之中，接受唔知要維持幾耐嘅洗禮，佢地嘅心情就會即刻跌到落谷底。

呢一個晚上雖然十分之平靜，但邊個又會知道第二日會唔會先係暴風雨嘅來臨呢，大家訓係更衣室嘅長椅上，每個人都輾轉反側，冇辦法入睡。

「唉，估唔到我地大家小小年紀就要被捲入呢種風波之中，都唔知大家會唔會頂唔住。」我內心深處有把聲音響起。

好彩有啲同學都好樂觀咁面對，盡力去安撫身邊嘅同學，幫助佢地渡過呢個心理關口，我作為領導者，真係感覺到好欣慰。

當然我係無可能咁早走去訓啦，我見安頓好其他同學，我就立即走返出去避難所嘅入口處，安排輪更嘅時間表。

每一更嘅值班時間為4小時，每日六更，每次5人，分別兩人駐防於出入口處，兩人駐防在哨塔，1人負責巡邏。安排好值更時間表，我地先至可以暫時放心落黎。

第一日，風平浪靜，比到大家有安穩嘅感覺，但係相對黎講，比到我嘅感覺卻係特別嘅差，因為如果四周圍都唔再有人，可能性就只有兩個：

1. 旁邊嘅街坊，一早預備好咗物資，準備係屋企度過呢一個難關，等待個個無能嘅政府去打救佢地。

2. 旁邊嘅街坊早就已經被無情嘅喪屍群盡數感染，去到其他嘅地方感染新一批嘅人類，無一倖免（我地例外啦）

我抱著懷疑嘅心態，思考咗好耐，最後偏向相信第1個假設，係呢一晚，

我地幾個隊長分別用各自嘅手提電話同其他班別嘅人保持住聯絡。

希望可以互相交換各自地盤嘅安排同埋地點。

3A班嘅同學就駐防喺離我地一公里範圍有高圍欄嘅村莊，同3C班嘅同學互相合作，
佢地建立咗一個好安全嘅陣地，物資亦都好充分，佢地係學校嘅校務處攞到咗各層各班房嘅鑰匙，每一個班房安排8人為一組，住係同一個房間，不得擅自離開或行動，所有行為必須全隊一起行動，落單者將被處罰。

每個樓層分派3人駐守，負責處理外來入侵者，地下一層就有8人為一組嘅武裝巡邏隊伍，每層嘅防守十分之充足，唔需要太過擔心佢地。

佢地嘅領導好值得大家嘅信任，能力亦都好高，完全勝任呢一職。

佢地嘅分工好清晰，大家都好願意跟隨同埋順從，佢地一齊同心協力咁建立咗屬於佢地嘅據點，無私嘅付出，總算換到好嘅成果，了解完佢地嘅情況之後，我地就開始聯絡其他班別嘅同學。

繼續

好

3D班都好順利咁選出咗一個領導，帶領佢地去生存。佢地嘅據點其實離我地都唔太遠，只係附近屋村嘅超級市場同埋小食店。

佢地30幾人就咁分咗兩隊，佔領咗2個據點，唔使講，佢地嘅物資一定好充足，一間超級市場就已經足夠比佢地儲存1-2個月嘅食糧，就係難以進行防守。

因為大門口係有一層嘅玻璃，好彩都有鐵嘅大閘，為佢地加上咗一層尚算強勁嘅保護，但缺點就係難以係店鋪裏面望出去，造成少許嘅不便。

呢度有一個好處，當前門被喪屍包圍，會有一道後門比大家逃離，後門通往一條大嘅馬路，個度嘅喪屍正常黎講係會比較少嘅，馬路如虎口啊，唔只係人驚車，連喪屍都會驚架！

係呢度附近正好就有一個停車場，方便大家棄守逃離。裏面嘅車係完全足夠佢地逃離呢個鬼地方，從而搵一個新嘅避難所。

係對話之中，我提醒佢地要製造定打開汽車引擎嘅鎖匙，方便日後轉場。

佢地個度嘅設備都算齊全，有一個地方可以煮食，又有廁所，有一個員工休息室，啱啱好有1、2個沐浴間，煮食設備齊全。

3E班就冇咁好彩啦，只能夠屈就係一兩個同學嘅屋企度，每個人嘅活動範圍十分細，差唔多連轉身嘅位置都冇，好彩嘅係佢地物資依然夠用，有一個地方比大家瞓下教同埋休息，仲有一啲桌遊比大家解悶。

既然去得同學嘅屋企，即係代表去咗一個暫且算係安全嘅地帶，佢地唔需要搵人巡邏，至少宜家仲未需要。

只需要搵人定時用貓眼留意單位外嘅情況，加上留意街上面嘅情況，正好個位同學嘅屋企有望遠鏡，由於佢係一個「偷窺狂」，佢嘅設備比較專業，可以觀望到鄰近1公里嘅動態。

另外一個同學屋企比較寬闊，大家都留係另一個同學嘅屋企休息。

就咁樣，第一日無驚無險咁過咗，我要求大家保持電話聯絡，係電話網絡崩潰後就要用對講機，總之係無論如何都唔可以失去聯絡，當出現突發狀況嘅時候，大家就要報告，互相支援。

以我地3B班為首，根據定位，3A班同3C班同我地嘅距離有3公里左右，步行上去，最快需要30分鐘先可以到達目標地點，「村落」。3D班離我地嘅距離有1.3公里，步行過去要經過X鐵站，中間如無阻礙，6分鐘就可以到達。

3E班同學就係同3D班同學喺同一條邨，距離都係1公里前後，當我地大家要轉換場地嘅時候都更加方便集合，呢條邨同我地嘅陣地有連接到嘅我地可以直接揸車過到去，交通非常便利。

雖然我地係冇車牌，但係末世下，冇人會再理你有冇車牌，只係會在意你識唔識揸車，要生存落去，最重要就係學識揸車，你就可以去任何一個新嘅地方，進行新嘅探索。

第一晚雖然我安排好曬所有嘢，打點好一切，但我嘅心情一直唔好，加上我頭痛欲裂，有少少不知所措。

「可能係壓力啦，食粒頭痛藥應該就得架啦！」Alan同我講。

唔知佢地4個人係幾時行咗過黎，應該係我諗得太過入神，令到佢地有啲擔心。

啊餅同Ken講：「你有冇事啊，唔好諗咁多啦，講出黎，我地幾個人一齊分擔，唔好收埋收埋啦。」

學霸K話：「你有我呢一個智囊啊嘛，唔使擔心，我幫你分析，做好準備。」

我頓時熱淚盈眶，感動咁同佢地講：「我冇事啊，好彩有你地幫我咋，聽到你地咁講我嘅壓力真係好好多。」

其他組嘅leader同埋我個組嘅組員都紛紛走過黎安慰我，同我傾計，我嘅心靈深處感覺到更加多嘅溫暖，末日雖然會令到大家醜態盡露，但都係會有溫暖嘅一面比到大家新嘅希望。

希望呢個病毒可以早日消退，比大家再重返正常嘅生活啦，而我都唔使再為咁多事而煩惱。

係大家安慰我嘅同時，佢都過咗嚟，望到佢清純可愛嘅笑容，同埋傻傻地嘅外表，我嘅煩惱頓時煙消雲散，負面嘅情緒都消除曬。

我知道我要表現得更加堅強，唔可以令人覺得我只係虛有其表，冇實際力量。

同埋作為一粒開心果，心境開朗係非常重要，我嘅責任同時都包括為大家帶黎歡笑同埋放鬆心情。

安撫大家心靈嘅空虛，填補個啲空白位置。

今日暫時喺咁多

大家早晨 啱啱訓醒食完飯

係呢個moment，女神開咗口：「你有冇事啊，壓力好大？定係未食飽飯啊？」佢突如其來嘅一句問候，融化咗我心入面嘅冰川，成個人「力量百倍，麵包超人！」

扯遠咗，返黎先，嘻嘻。佢嘅一字一句之間都充斥住唔同嘅秘密，可以令人格外醒神。

我抬高頭望向佢，四目係一刻有交接，確認過眼神，我遇上對的人，我一直提醒自己保持清醒，最後都係忍住，冇表到白（我唔想係大家嘅眼前表現出最真實嘅自己，由得自己戴住一副面具，露出虛偽嘅一面示人，雖然我唔鐘意呢個做法，但咁樣先係保護佢嘅最佳選擇，同時我都可以繼續暗戀佢。）

暗戀嘅感覺雖然痛苦，但痛苦嘅源頭係因為對象冇選擇回頭望你，那怕只係匆匆嘅一眼，你嘅對象都冇作出呢個普通嘅決定，只係僅僅一秒，我知道要付出才能夠得到收獲呢個道理，唔表白，話唔定都可以比雙方作出更深層嘅思考，對大家都好，可以比多啲時間自己做準備，對方又有更多時間可以考慮，何樂而不為呢。

時間2020/2/11 00：30，末世第一日完。

3A剩餘人數：32
3B剩餘人數：32
3C剩餘人數：32
3D剩餘人數：32
3E剩餘人數：32

風平浪靜。迎接第二日嘅挑戰。

呢一晚，我一直瞓唔着。

差唔多係眼光光等天光。

04：00 我終於成功瞓到，好攰啊......

CH.4《惡夢的開始》

06：00

鬧鐘響起，我首當其衝起咗身。見到旁邊嘅同學一啲仲瞓得好舒服，一啲就一早左搖右擺咁行黎行去，十足十一堆企鵝，哈哈，有一啲就仲半合眼坐係地下，仲未回過神，而佢就依然熟睡，佢嘅睡姿同我差唔多，但係佢個懶瞓樣真係特別得意，同埋清純，令人忍唔住望多兩眼，我為免旁邊嘅人留意到我，我又使用我嘅邊緣人特質。

我隨即去到鏡面前照一照我呢副俊朗嘅面容，加上我完美嘅身體線條同埋老鼠仔。

呢個時候，我聞到一陣陣嘅食物香味，我比呢個味道吸引住，數起上黎我對上個餐已經係琴日中午嘅事，怪唔得之咁鬼肚餓，但係呢個熟悉嘅味道，我永遠忘記唔到。

因為係我上家政堂嘅時候，佢煮出黎嘅食物嘅個種香氣，同呢陣氣味係一模一樣，我心感疑惑，但下一刻我就諗到了，佢其實，一早醒咗......

我坐係佢嘅附近，佢嘅眼光對上咗我，佢留意到我了......

我嘅心靈突然受到衝擊，嚇到我死下死下，本以為佢會講其他嘢，但估唔到，佢竟然轉向第二個話題：「瞓咗一晚有冇好返啲啊，唔好要我地一班人咁擔心你啊。」

突然之間嘅關心，令我喘唔切氣，心跳加速，聲音顫抖。

我回復道：「我瞓咗一晚好返好多！唔使擔心我啦！快啲去食嘢先啦~」

可能佢係我嘅眼中睇到咗一絲嘅疲態，無可否認，佢嘅觀察能力真係夠曬入微，每一個細節位佢都可以睇得到，真係一個細心嘅女仔，唔怪得咁受大家嘅歡迎。

對比起我，我差咗十萬八千里，有一種完全被比下去嘅感覺。

同時佢呢個細心嘅性格，都係我其中一個鐘意佢嘅原因，加上佢非常平易近人，唔會擺架子，唔似得個啲自恃外貌出眾，同埋屋企有錢擺出一副副娘娘同埋大佬嘅腔調，呢種人十分之討厭，但佢完全唔會咁樣。

雖然每個人都會有兩面，光明面同埋陰暗面，但係我相信，佢嘅光明面，已經足夠為佢呢個人加上唔少分數，每個人都有唔想比人知道嘅另一面，就算佢嘅另一面有幾咁不堪入目，我覺得都係要好好咁包容佢嘅。

我嘅陰暗面，係真正嘅深不可測，大概冇人會接受到，我唔奢望有人會明白我，但我最需要嘅，只係一個可以係我身邊陪伴我嘅人，接唔接受到我，都係個個人自己嘅諗法，我唔會去強迫佢，我亦都唔會比自己有機會傷害到個一個人。

我嘅心底收埋唔少常人不能及嘅心事，所以我嘅心理質素係真係會比其他人強大幾十倍甚至幾百倍，我崩潰嘅底線，就係我身邊嘅人因我而離去同埋消逝，以我嘅能力一定可以幫到同埋保護到佢地，無法保護呢一句話我係唔會講出黎，呢個只係一個懦弱嘅人需要嘅一個藉口，「NEVER GIVE UP」係我嘅格言，永不言棄，就算面對幾大嘅逆境，都唔會退縮。

從我叫大家集合起黎，我心裏面就暗自做咗一個決定，要保護呢一班相信我嘅同學，直至世界回復正常，就算世界會一直亂落去，我會保護大家直到我犧牲嘅一刻，一切都係為咗報答大家對我嘅信任，信任喺末世之中係最重要嘅基本要求，所有事情都係建基於信任之上，一但信任破裂，整個團隊會開始分崩離析，難以再次互相依靠，生存落去。

離開想像世界，返到現實，早餐已經煮好，係辛辣味嘅公仔麵再加配一杯暖到入心嘅麥精豆奶，呢種味道好窩心。

係以前我細個嗰陣啊媽經常煮嘅早餐配搭，仲未交代清楚，我嘅爸爸同媽媽兩公婆去咗外國做生意賺錢錢，平日我嘅生活費都係寄比我嘅，數目都唔少架。

大概每個月兩三萬左右啦（佢地平均月入過20萬），香港嘅生活洗費雖然係高，但對於我一個中三學生黎講，呢個生活費都已經可以無憂無慮，每個月可以有大概7000蚊嘅存款（最少）。

講返佢地嘅工作，佢地其實係做室內設計嘅，我嘅爸爸負責畫圖則，做設計，媽媽就係負責市場部，專門負責管理公司嘅材料買賣。

佢地嘅公司算係中小型企業，連埋兩公婆，大概10人係喺佢地公司工作，佢地員工每月收着同我生活費差唔多嘅人工，但我嘅父母出名係行內嘅好老闆，職員嘅年終獎金係三個月嘅人工，生意好個時更加有四個月，或多或少公司賺得到嘅錢，都全靠一眾員工幫忙，係佢地應得嘅。

依家如無意外，佢地應該進行緊計劃已久嘅環遊世界之旅，根據佢地比我嘅行程表，佢地依家應該喺New York City度享受緊只屬於佢地嘅假期，當然順便都會傾埋生意啦，佢地嘅旅遊地點基本上係根據工作需要而定，雖然唔能夠盡興，但無法否認呢個寓工作於娛樂嘅生活非常之舒服，正好可以緩解巨大嘅工作壓力。

唔知，佢地身在遠方安唔安全呢，我地相隔咁遠，我能夠做得到嘅只有為佢地祈求上天嘅保佑。

回憶嘅時間總係過得特別快，依家時間06:30。

「Oh my god, look in the mirror,I was young, nothing to fear once, what if I done, how did I get here? What if I done?」我嘅手機鈴聲響起，

係Alec Benjamin 嘅「Oh my god」，真係oh my god ，佢嘅歌聲非常動聽，不愧為療癒系嘅歌唱新星。

電話螢幕顯示住來電者嘅名稱——WN，我對佢嘅突然來電感到疑惑，此時此刻佢應該身處安全而且物資充足嘅3D陣地，唔應該突然間打過嚟，唔通佢地遇上咗襲擊？

我頓時感到些少嘅慌張，明明昨日佢地先成功固防，建立避難所，照道理講應該唔會咁快出事啦，同埋外面嘅情況唔應該咁嚴重架，同時因為我地需要依靠佢地黎幫手遞補我地部分嘅糧食，佢地嘅存在係十分重要，我真心希望佢打過黎並唔係告知我佢地已經失守同埋轉移陣地。

我戰戰兢兢咁樣接聽電話，佢即刻好激動咁問咗一連串嘅問題：

「你地B班琴日過成點啊，物資夠唔夠啊！唔夠嘅話黎我地呢邊攞啦！」

「我地夠貨啊！暫時可以用到一個月啊，唔使驚，同埋我地會定時派人出去搵物資架啦，同你地大隊長講返啦，唔使擔心我哋！」

「頂你咩，我打黎唔係淨係關心你啊，仲有係問佢點樣啊，咁你都唔向左走向右走明，係咪傻向左走向右走咗啊！」

*為咗唔出現粗口，我會使用其他字句去代替原本嘅字。

「你條友仔啊，我都估向左走向右走到你架啦，重色輕友，正廢柴！你唔使驚啊，我地呢度安全過你想像之中啊，受到襲擊嘅機率低過你打機機比人發現啊！」

「喂，我都係放心唔落喎大佬，你嗰個就話係喺你個邊姐，但係我嗰個唔係啊嘛，都係咪啦，我過嚟搵你地，我親自偷偷地照顧佢。」

「你條友仔一過嚟又多雙筷，正一駐米大蟲，記得過嚟之前攞啲物資先好走，如果唔係我打向左走向右走死你個死仔包。」

「得啦得啦，長氣到死，麻鬼煩煩，我自己識做啦！」

「呵呵，最好係咁啦，頂你！等陣07:10係彩虹A出口等啦，我會帶人嚟接你走。」

「多謝曬先，果然夠曬兄弟，遲啲完咗呢單野之後我請返你食飯。」

「哇！話曬我同我嘅兄弟都係搵命搏架，請食飯，正一死仔，係咪敷衍我啊！不過都係算啦，費事揸乾曬你個窮書生，就咁話啦，一言為定，過到嚟我地勾手指尾，約定先，多謝你！」

「好啦，唔講住啦，部手機我驚太快冇電，留返啲電遲吓要用啊。充電位得個幾個，班死港女仲係到luk IG，都唔知係唔係CLS嘅，仲要霸住曬個幾個充電位，好彩我仲有幾個尿袋，幾條線，應該都可以用到好耐下，1舊電可以充150%電，100%電可以係正常唔打機嘅情況下頂到兩日，我手上面有5舊尿袋（便攜式充電器）可以用到2個禮拜，多嘅可以用到3個禮拜。」

「好啦，bye bye你條尾。」

「Bye，等陣準時見！」

「ok！」
對話已結束。

通話結束之後，我就搵咗Alan同埋Alex跟我出去執返WN返黎，我地準備好保護裝備，癡好咗牛皮膠紙之後就去咗食我地嘅媽媽愛心早餐，正確黎講，係佢有份煮嘅愛心早餐～幸福嘅感覺湧上咗心頭，我忍唔住露出咗一縷嘅會心微笑。

都係講一講呢一個早餐先，由於我地食物還算充足，負責膳食嘅女同學們就攞出咗一啲唔可以放太耐嘅高級食材出黎煮，例如帶子，黑松露等等。

我地嘅早餐有兩道菜，第一份係香煎帶子配公仔麵半包，第二份就係黑松露炒蛋，我就比較特別，多一道菜煎鵝肝（係佢私人煎比我，偷偷地收埋係隻煎蛋下面）。

我感覺非常高興，因為係佢親手下廚去煎呢一塊鵝肝比我，食完呢塊鵝肝，個份溫暖真係入曬心，係甜到入曬心啊，我望住兜裏面嘅鵝肝，遲遲未捨得放入口，

佢突然走過黎問：「做咩唔食嘅？唔啱胃口啊？定係仲未完全好返？我特登去問你班朋友你鐘意食咩架，佢地差啲以為我鐘意你，想追你啊，嘻嘻。你睇下我付出咗幾大犧牲？」

我回答：「唔係唔啱食啊，係我見到塊嘢我唔捨得食啊，始終都係你嘅一番心意，我想望多陣先放入口到慢慢享受啊！

佢地以為你想追我？唔好咩？我暖男之中嘅男神級喎，對人咁好，你鐘意我唔出奇啊！（伸舌頭）你咁大犧牲，你想我點樣補償你？嘻嘻～」我用好頑皮嘅語氣同佢講嘢。

「車！你咪咁自戀啦，傻仔，我見你可憐先幫下你咋，估唔到你竟然係咁嘅人，衰到你啊～」佢怕怕醜醜咁講。

「係啦係啦！我自戀啦，sorry囉，大～肥～妹」

「哼！你個衰人，我嬲啊！唔理你，走啦。」

「唔好咁啦，傻妹，講下笑姐，我等陣要出去接人啦，比少少表示好唔好先～」

「唔要！⋯⋯
加⋯⋯
油。」

「多謝你！我一定會安全返黎，等你煮飯比我食～」

佢紅都面曬，好怕醜咁行開咗。

係末日中，呢一種小舉動，總係咁窩心，不過可惜講一次少一次，唔知仲有幾多次機會比我地上映呢次嘅溫馨「小劇場」。

推十個正皮即加更

出多篇

喺呢一段對話中，我感受到一種微妙嘅變化，我感覺到佢對我，唔單只係一個同學，而係有少少朋友之上嘅感覺，戀人當然未滿啦，有排添啊，我都未準備好，佢點會咁快啊。我回帶去返喺學校嘅日子，我發現我呢個男班長，其實喺無意中幫咗佢唔少次手，可能佢開始對我有種依賴心態？定係我多心咗？依賴心態呢一方面，真係好複雜，你問我對佢有冇呢種心態？當然有少少啦。

*戲劇效果，請大家唔好食咁多鵝肝，原因係咩，你知嘅。
完成咗呢一個愛心早餐後，我嘅心情好返好多，於是乎我地立起架餐去接WN，途中都係遠處見到過幾隻比較遲鈍嘅感染者，佢地冇注意到我地呢一邊，我地為咗避戰，都快速跑開。

時間07:10，手機電量70%，我地準時到達彩虹A出口，會合WN，見到佢嘅大背囊，我心生一計，決定再次去到附近嘅商鋪攞物資，眼見前面嘅景象已經變得杯盤狼藉，我地估計係已經有人入侵過，好彩我地係裏面依然搵到食物同飲料，獲得咗一啲急凍食品，杯麵，沖泡飲品（咖啡奶茶華田），仲有少量嘅飲用水，眼見仲有其他嘅物資，我都係手賤攞多咗幾支紅酒同甜酒。

*未滿18歲千祈唔好飲酒，傷身。
「酒精可以麻醉自己」我一直都係咁諗，但諗深一層，「酒不醉人人自醉」呢句說話看似更加合理。攞完物資後，我發現WN攞住咗佢最愛嘅monstXr同埋joXly sandy，並且快速收埋係背囊之中，呢個衰仔，諗法唔會同我一樣啩。

物資再次填滿咗我地幾個嘅背囊，粗略估計都有8kg左右，一包米嘅重量，但都係小兒科，對我黎講冇難道，因為我平時嘅書包點都有10kg左右，我嘅書包比譽為書包中嘅「霸王」，我呢個軍綠色嘅書包好實用，雖然得個兩格，裝唔到水樽，但內裏空間幾大下，裝到唔少嘅嘢，但我同時都帶起咗我嘅行山背囊，完全被比下去，行山背囊真係好大個，裝到嘅嘢係我個書包嘅2.5倍，總共可以裝到20-30kg嘅物品。我地孭住呢一個重如泰山嘅背囊，又要行返200幾級地獄般嘅樓梯先可以返到我地嘅陣地，我地嘅力量完全比呢條樓梯耗盡。「唉！真係蠢，點解我會去埋曬呢啲地方駐守，根本癡線。」我忍唔住抱怨咗一句，點知大家都睥鬼住我，一副想食人嘅樣，我真係嚇到心都離一離。

佢地開始連珠發炮，合力鬧到我無地自容：
「頂你咩，好揀唔揀，死去呢啲地方駐紮，你係咪個腦入咗水啊！」

「雖然真係好唔好意思，但係我選擇呢一個地方自然有我嘅原因，我唔會亂咁黎搏鬧架！你當我係低能仔咩！」我心諗。

口中又講出：「冇計啦，呢個地方又有停車場，前面去到彩虹，後面去到九龍灣，鬼咁方便，我地再上少少又可以到西貢同埋順利，又可以到觀塘個邊，咁方便，咁四通八達，去邊鬼度搵返其他咁嘅地方比你地啊，用你地個腦諗下啦！」

佢地沉默咗。

「我係咪過份咗？Sorry!我太激動！」

「頭先唔係我啊，我嘅第二人格黎架！我本身唔想比人知，但見係你地咋我先破例講下！唔好爆響口啊，如果唔係我嘅第二人格會跳出黎復仇，我都唔想見到架，因為佢真係好暴力！所以大家體諒我一下，幫手保密，我到某個時候就會同嗰個人講架啦，我唔可以瞞住佢咁耐！但係有時善意嘅謊言冇辦法唔講一下！對唔住！」

「好啦，下不為例啦！」佢地異口同聲咁講出黎，我估有80分貝以上。
「細聲啲啦，你班死仔！」第二人格L先生又彈出黎。

「Sorry!頭先我身體又比人搶咗控制權！我會處理一下手，對唔住大家！」第一人格嘅我又再次online。
佢地聽完都反曬白眼咁，唔知我邊句係真，邊句係假。

（踏~踏~踏~）我地快步跑返去避難所，雖然係快步，但礙於背後嘅大背囊，我地嘅速度仲慢過平時行路。
時間07：30，手機電量68%，電池尚算健康。有驚無險返到連難所。

-----------轉場-----------
（WN視角）
時間07:30 地點：3B避難所
「總算到咗你地嘅避難所！」我道。
「點啊，係咪好大好舒服先？」啊餅乾答。

「夠曬你係呢度做運動啦！」Alex揶揄道。

「做咩運動先？呵呵。」我用一個輕佻嘅態度同佢講。

「個樣囉，掌上壓啊，你諗咩啊，變態仔！」Alex開始回擊。

「咪一黎到就講埋曬啲咁嘅嘢啦，係人都知你想講咩啦Alex，咪當我白癡啦，有女仔係度架。」Marco突然彈出，我嚇咗一嚇。

「咩啊，係咪講下笑話都唔得先，『苦中作樂』啊，你教我地嘅！」Alex駁嘴。

「你又好似啱喎，『苦中作樂』，算啦，唔理你，同我細聲啲啊，小心我罰你冇飯食啊！」Marco竟然用兩句就搞掂咗平時好要強嘅Alex，睇嚟我黎投靠佢係冇錯嘅，雖然我嘅主要目的都唔係想換一個新領導人（雖然某程度上我地班嘅領導人係廢廢地）。

依家最主要嘅係搵到佢，知道佢安唔安全就得。

我即刻拉住Marco問：「佢係邊度啊，我好擔心佢，想偷偷地望下佢，哪只係一眼都好過冇啊，佢係邊啊啊啊！」

我情緒有少許波動，佢嘅身影，佢嘅聲音係我腦海中徘徊，係我心中掀起咗波瀾，呢個就係我黎呢度嘅原因。

「我想看見你，哪怕匆匆一眼就別離。」呢句歌詞真係好貼切我依家嘅心情，真係個一眼，就已經足夠我回憶幾年，你真係唔可以借一秒比我，望我一眼咩，我真係咁差咩？

Marck好平靜咁同我講：「傻仔，唔使諗咁多喎。嗱，佢咪係個邊囉，唔使驚啊，勇敢啲去面對啦，我地一班同學對你嘅心意真係好支持，我地都睇得出你真係好鐘意佢，會愛惜佢，加油啦。」

呢句對話嘅最後一句，加油，真係比咗一個好大嘅力量比我，我呢一個兄弟，Marco，從來都冇令我失望過，不愧係我最好最信任嘅朋友。

但我都係唔明，我頭先聽完都有少少眼濕濕，點解佢可以面無表情咁樣平平淡淡咁講出黎？

我對眼前呢一個平時有少少脆弱嘅Marco，發覺佢身上流露住嘅氣勢同平時截然不同，究竟佢本身就係一個咁樣嘅人，平時只係呃緊我地，定係係因為時勢而令到佢變得越嚟越成熟呢？無論如何都好，接住落嚟就要我自己執生啦（我嘅show time未到），呢個兄弟幫咗我咁多，我咁都唔成功，就真係自己問題啦。

佢突然間又回頭：「唔好話我唔教精你，佢就咁見到你一定會當你透明，你最好做返少少準備，先至好去馬。同埋千祈唔好比佢知係我接你黎，如果唔係我同佢冇friend做，之後大羅神仙都保唔住你，幫唔到你。」

我點頭示意，表示自己收到，但係我第一眼見返佢，H小姐，我心裏面個種百感交集嘅感覺統統爆發，我已經冇辦法控制住自己，我係望到佢嘅第一眼，我嘅眼眶已經比淚水填滿，淚水不斷流下，諗起咗之前中一嘅點點滴滴。

雖然唔係同佢單獨約會，但每次見到佢，我嘅心思，都會不自禁地飛去佢身上，係佢，令到我愛上咗星期一至五，每日最期待嘅就係返到學校，見到佢最真摯嘅笑容，我就已經好滿足，我自問存在感還要比Marco更加低，所以我係佢眼前可能就只係一粒唔起眼嘅沙仔。

但係從今日開始，我會努力變成超人，努力保護你，努力成為你眼中嘅「the one and the only one」，我知道自己渺小，就算得唔到你嘅一眼，我都會努力做好每一個承諾同埋守住每一個諾言，做你最強最可靠嘅後盾，相信有一日你會對我改觀，將我看在眼內，放進心裏。

sorry all 又遲咗咁多

雖然H小姐樣貌唔算出眾，眼細細，個鼻高高哋，個嘴係比較細嘅，身高大概160左右，屬於比較嬌小玲瓏嘅女仔，但佢嘅氣質，我只能夠用四個字黎形容，「一，言，難，盡」，我冇辦法準確咁樣講出黎，所謂「各花入各眼」「情人眼裏出西施」，每個人嘅審美觀唔一樣，見到嘅嘢絕對唔一樣，我就唔講太多啦，自己覺得就係啦。

時間07:40，我仲係度想緊當年，但我知道我係時候要比啲心機去做嘢，我再次鼓起勇氣踏出腳步，去到暗處偷偷地望下佢，佢冇穿冇爛，呢一刻食緊早餐，揉住眼睛，一臉睡眼惺忪咁樣，真係特別懵懂，但係我鐘意。

我偷望完之後，我就着手造一份末日下別具意義嘅禮物比佢，我一早已經準備好咗材料，萬事俱備，只欠東風，配合住天時地利人和，我決定今晚去馬，向佢表達我最深刻嘅情意，至於表白背景音樂就用小隊長嘅《幾分之幾》啦！

本身想用Supper Moment 嘅《是你令我再次找到心跳》或者《P.S I Love You》但諗到呢兩首係對Marco有好大意義，同埋係佢最鍾意嘅歌，我就放棄咗呢個諗法。我都係唔想搶咗佢嘅飲歌黎唱住表白，佢一定會殺咗我（驚驚）。
我行出避難所，去到外面，有厚實外牆包圍住嘅位置，我望上去，望住蔚藍嘅天空，心知，安穩嘅日子好快就不復存在。我要趁住呢個暫時安全嘅時間完成我嘅心願，唔可以比自己帶住遺憾。

我開始練習我要唱嘅歌：「那一天你走進了我的生命，謝謝你成為了我的幾分之幾～如果我要更完整一點，也是因為你～」呢首歌嘅旋律係幾咁完美，雖然我嘅表演係唔完美嘅，但我希望最少係可以接受嘅。我亦都相信我唱嘅歌係可以走進佢嘅心坎裏面。
（WN視角完）

未訓 上水一推

（Alan視角）
時間07：40

啊！唔知頭先Marco同埋WN講緊咩呢，點解佢頭先情緒咁大起伏嘅，咩事呢？

頭先佢又突然間開心返，究竟搞邊科？

「喂，你聽唔聽到頭先Marco講咗啲咩？」我問啊餅同埋Ken。

「唔知啊」「點知姐」佢地兩個同時回答。我都係第一次見到佢地嘅回答係咁整齊，都唔知係唔係聽到唔同我講，算數，費事心思思。

「我記得啦！頭先啊WN走咗出去喎，佢好似練緊歌？」啊餅恍然大悟。

「係啊係啊！我見到啊，佢好似唱緊個隻《幾分之幾》啊，唔通佢想表白？」Ken話。

「咁爆？又有人想表白？我地又有好戲睇啦，食住花生等啦！」我半信半疑。

我隨即走出去，果然見到WN攞住一份歌詞，唱緊歌，睇落準備緊之後嘅行動。

我冇打擾佢，因為佢係前所未有咁認真，我係呢個時候打擾佢好似好衰仔咁。

我係度諗緊，點解係末日之下，我連呢個小小嘅願望都做唔到呢？我係咪應該要有返少少年少氣盛嘅感覺呢？我係唔係應該都搵返個女朋友仔，比自己心靈都有返少少嘅安慰呢？

呢啲嘢係我之前諗到冇諗過嘅，我一向係一個比較保守嘅宅男，所以都係第一次，未有經驗。

我好後悔喺之前我一直掛住打機，冇為到自己嘅下半生着想。
（Alan視角完）

補課中 敬請見諒

（時間07：45）
(Alex視角)

之前我都冇辦法去正視你，我依家好掛住你，唔知你係邊度，你究竟安唔安全啊！我好想見你啊！點解我地會唔同班架，點解我地會分開地方駐守架！

「想見你只想見你，未來過去，我只想見你。」呢句歌詞喺我身邊響起，原來係Marco，不愧係暖男，觀察得咁仔細，播咗一隻咁match到我心水嘅歌，雖然我都係鐘意老歌多啲，但係有時聽下新嘢都好。

咁嘅一個人，男同女都比你𠱁到貼貼服服啦，明明係一個咁完美嘅人，點解平時我會唔多覺眼佢呢？

佢平時嘅存在感真係好低，仲以為係一個普通宅男，估唔到有咁勁咁有魅力嘅一面，真係屈曬機，呢種霸氣唔係每個人都有，你，啊M都係第一個，唔由得我唔佩服你，平時收得咁埋，你真係好適合做個「偽人」。

我望向佢，見到個個熟悉嘅一抹淺笑，又係招牌嘅M之迷笑，嗰個笑容都算幾親切，真係溝死女，我都係企埋一邊聽下王傑算數：「到底得幾分傷心幾分癡，睡夢如欠缺了你都不可以。」

果然都係舊歌先至打動到我，我聽得越嚟越起勁，呢個moment，手機得返60%電，我知道用唔到太耐，我只可以將手機放喺一邊，自己慢慢哼起咗歌。

Marco坐咗喺我旁邊：「做咩啊，又諗緊佢？」

我回答：「係啊，好明顯啦，我真係好掛住佢啊，我想見下佢啊，見唔到都比我聽下佢把聲啊，得唔得啊，Marco。」

佢微笑回答：「點會唔得呢，嗱，手機比你，自己打過去啦。」

我道：「多謝你啊，果然係好朋友。」
佢繼續回答：「唔使喎，my pleasure，幫大家拉下紅線，未嘗唔係一個好選擇。」

「嘟～嘟嘟～嘟嘟～」電話打咗出去。

「喂？」電話嘅另一頭，傳黎嘅係佢溫柔嘅聲線。

「MC？做咩無端端打比我？你個邊出咗事咩？」電話裏頭嘅佢講。

我用我好震嘅聲音講出咗一句說話：「喂？我唔係MC啊，我係Alex，我部手機冇咩電，咁啱我又有嘢想同你講，所以我借咗佢部手機打電話比你。」

「喔～Alex你想講啲咩？我慢慢聽你講啦，反正我而家好安全，又冇嘢好做，有人陪我傾電話都唔錯。」佢講。

「我，我，我，我唔識講啊，我淨係諗到一句咋，原諒我咁唐突！我！鐘！意！你！」我好驚被拒絕，但我嘅聲音越講越大，我亦都越嚟越激動。

「吓！Alex，你講咩啊！做咩無端端咁講嘢？其實⋯⋯我一早已經當咗你係我最好嘅朋友架啦！但係，如果你想再進一步嘅話，就要做返少少嘢啦，不過我都可以應承住你先，遲少少呢個世界變返正常，你要補返數架！」佢非常吃驚，但同時又接受咗我嘅表白。

「好！多謝你啊，我終於放低咗我嘅心頭大石啦，我終於係呢個最後時刻成功咗啦！哈哈哈哈哈！我好開心啊，BB！真係好多謝你啊，我之後會好好保護你，守護你架啦！」對話內容下刪N字。

「嘻嘻，你講埋曬啲咁嘅嘢得唔得架，我就嚟sweet到糖尿病啦，傻佬。」
佢幸福咁講。

「好啦，我哋唔講住啦，我要還返部電話比MC啦，我驚佢冇電啊！」

「好啦，bye bye啦，傻佬，love you 。」
嘟一聲，通話結束。

旁白君：「看似簡短嘅通話內容，收藏咗唔少兩人嘅感情呢。

回憶真係可貴！我都想有一段回憶係值得我去珍惜。唉！都係算啦！我諗我都唔會有架啦。」

（Marco視角）
（時間08：00）

依家係朝早8點，佢地已經傾咗15分鐘。
我心諗，「我都冇叫你比返部手機我，做咩唔傾多陣呢，呢個咁嘅時勢，傾多一次係一次啊，咁快收線，盞係自己後悔啊大佬。」
我咁諗嘅同時，Alex將電話還返比我。

我頓時無言以對，我感覺我打斷咗佢地嘅通話。

我有少少內疚，因為唔知下一次佢幾時先可以再同佢嘅女朋友傾電話。

「喂，你點解唔同佢講多陣啊，下次唔知要等幾耐先可以再打架。」

「唔使啦，我頭先話咗我係同佢講幾句，依家我又得咗，咁我就梗係收線啦，我仲要慢慢開心飽佢啊，你慢慢啦～」

佢春光滿面，開心到飛起，睇嚟我又係末日之下再次促成多一對情侶。

我心感滿足，幫到人真係好開心，特別係呢個情況下，幫到佢地達成願望，真係已經係我最大嘅快樂咁滯，希望佢地呢幾對嘅亂世情侶可以長長久久啦，唔好令我失望啊。

我攞起一支之前收埋咗嘅啤酒，三下五除二就咁隊咗佢，劈酒對我嚟講已經係兵家常事，我經常都會劈酒，希望可以麻醉自己，但到頭來只係越嚟越清醒，我依家基本上當酒係糖水咁飲，只係為咗解渴，同埋爽一下。

「借酒澆愁」雖然唔啱我，但係我已經慢慢習慣咗，點解我會咁折墮呢，明明我唔在乎呢啲情情愛愛嘅事，但係我做出黎嘅行為完全同我嘅諗法相誖。唔諗啦，越諗越傷心，為咩搞着自己呢。

雖然我睇落永遠都咁陽光，但我嘅內心深處又有邊個真係知呢，大家嘅情緒雖然係收埋收埋，但佢地點收都好，都有朋友會過去安慰同埋陪佢地傾計，收埋嘅秘密好自然就比自己爆響口，講完之後又好似一個「沒事人」咁樣，一天都光曬。

而我呢，我連最表面嘅情緒都已經收埋得好入，基本上係冇人可以攻陷到我嘅心靈，我嘅心情只係自己了解，所以我嘅內心深處真係可以話係不可觸及。

真係要好似《洋蔥》呢一首歌嘅一句歌詞咁樣：「如果你願意一層一層一層的剝開我的心。」

你話唔定真係會覺得驚訝，因為我嘅內心實情係黑暗嘅，你唔會想接受自己最親密嘅愛人係有咁樣嘅一面，雖然比着係我，我會樂觀接受，但係我相信常人唔會接受到我。

我心底裏面裝住兩個人，一個係我，而另一個就係我隱藏咗好耐嘅第二人格，設定上黎講我係光明面，而佢係黑暗面。

但係我一直冇比人留意，所以第二人格一直佔用我嘅身軀同埋意識，成為咗個個冷靜，冷酷加上謹慎嘅我，大家需要快樂嘅時候，我嘅主人格先會出現，擔當住小丑或者開心果嘅位置，成為大家嘅太陽，而我呢一個狀態呢，就係主副人格各佔一半嘅時間，一方面保持冷靜同埋謹慎嘅頭腦，另一方面又保持正氣，提供正能量比大家，前者可能會令大家覺得我比較成熟，後者則是我在人面前表現出來的「自己」。

呢副面具又除又戴，又除又戴，連我自己都覺得開始厭惡，始終我嘅第二人格並冇能力處理好所有問題，同埋我兩個人格會互相交戰，會使我身心俱疲，我始終都係避得一時，唔避得一世，長遠發展我可能會崩潰。諗到呢度，我嘅主人格開始堅持唔住。

哈哈哈，我又出黎啦，但係依家身體同心理嘅控制權未完全係我手中。哎呀！你條友仔唔好同我爭黎爭去啦好冇！

「唔好啊，我點知你會唔會做啲咩衰嘢啊，同我躝返入去！」內心此該正在交戰，就快要爆開嘅感覺，我為免當眾出醜，我將我嘅情緒壓至最低點，「點講我都係一個謹慎嘅人格，唔會咁衝動去做錯事。」

主人格聽到之後就安心咁企埋咗一邊，將控制權放比我，當然唔會全部放曬啦，兩個人格始終係要相輔相成架嘛，我一個人又管唔好！

就係咁，我地兩個人格終於達成協議，安靜落黎，望一望表，08：20，仲早喎，做咩好呢？

腦裏面突然響起第二把聲：「喂，唔好唔記得，等陣12：00係到我地巡邏啊，到時比返我管啊，我驚你又亂咁黎當玩玩下咁樣啊！我地依家好認真架，唔係同你講玩！」

「好啦好啦，到時我比返你做，呢種苦差我先唔會做，你鐘意嘅你自己去飽佢，咪搞我，我到時會自己返入去瞓覺，辛苦你啦！Marco！」

「好啦，咁先係架嘛，去啦去啦，見你咁乖，獎你玩到12點鐘比返我啦，我係咪好好人呢，平時都係2個鐘架咋，今日比你double你要多謝我啊，如果唔係下次冇架啦！」

「多謝大人，我一定唔會令你失望嘅~」
講完，我就正式出山，去觀望呢個地方，同埋呢個變咗樣嘅世界。

我首先行出避難所，望一望個天，今日明顯比琴日暗咗，天色更加灰沉。（Marco同我講嘅）依我嘅聰明才智，我發現咗我係Marco體內的確沉睡咗好耐下，正確黎講唔算耐，只不過係一日多啲啲，但係已經開始有少少嘅奇怪變化，明明周圍係冇烏雲，但係天色就睇落好灰暗，感覺有層膜遮住咗個大氣層，從地球外圍包住，天色異常昏暗，我相信應該係有外星人將地球當咗係佢嘅畫架，將呢塊灰暗嘅畫布鋪咗上黎。

根據我嘅天文知識，我諗到嘅推斷只有呢個比較合理，因為點樣觀望，我都搵唔到要落雨或者行雷嘅徵兆。

平來依家係頭上嘅應該係一片藍藍嘅天空，呢個只係假象，或者先係天空嘅真正面貌，一直以來我地見到嘅都唔係真嘅，一刻都冇真過，只不過係人類用遙控器操控嘅天氣佈景。

雖然呢個係我同Marco最鐘意嘅天色，仲有佢呢一個天氣，啱啱好清清涼涼嘅，溫度適中，真係特別舒服，但我好唔滿意嘅就係點解佢打死都唔肯落雨，覺得好似少咗啲嘢咁，呢個天氣唔太完美，我好唔爽。

我越睇越嬲，點解會係咁樣，我完全R爆頭，但我就快爆氣，所以都係要去返室內冷靜一下，為免我嘅暴躁症又發作。

我唔可以比我呢一個暖男形象被破壞，話曬我做咗咁多年暖男，應該儲落唔少fans（唔記得交代比大家知添，我地嘅主角Marco同埋我都一樣係好自戀嘅人，因為都係同一個人，除咗脾氣差天共地之外，其他特質基本上都一樣。）

我一面憤怒咁樣行返入去避難所，發現大家都好開心咁樣睇緊手機吹下水，食完個早餐大家都脹到一個個波咁樣，想郁都郁唔到。我見到大家搞笑嘅樣，我嘅心情由谷底抽升上黎，回復正常。

見到佢地個樣依然天真無邪，完全冇去理會外面嘅世界就知道，佢地好安於呢一種生活，佢地可以咁開心絕大多數都係覺得自己有一大班人去陪伴自己，就算去到末日都唔會係孤身一人。

同埋亦都可以睇得出，大家對於我地嘅避難所好有信心，先至會無憂無慮咁樣放空個人，做返真正嘅自己，唔使擔驚受怕咁樣，可以安心渡過，剩下嘅日子。

至少我係咁樣諗啦。有一班同學可以陪住我，同我分擔壓力，仲有佢同我一齊，真係點樣都得啦，死而無憾啊！

我會用生命去保護大家，即使我嘅能力係咁細，即使我幾咁渺小，幾咁無用，我唔會放棄，我同Marco都會奉上自己嘅最後一口氣，搭救你地，令你地可以等到病毒散去嘅個一日，還返一個正常嘅香港比大家。

時間09：00
我攞起手機，上網準備去睇時事新聞，很好，仲有訊號，可以上到網，咁樣我暫時都唔使驚外面咁快淪陷，加上我可以根據新聞嘅描寫，製造專門對抗感染者嘅武器，我地嘅資源尚算充足啦。

旁邊嘅地盤同時都提供咗好多嘅硬物（建築材料）比我地，雖然係一個廢棄嘅地盤，但我發現有好多建材都仲係好新好結實，喺旁邊嘅回收站，我地仲搵到唔少嘅半新嘅家具，梳化啊，木枱啊，木椅，仲有飯枱，咁樣一黎大家就唔使自己用手攞住，可以有個位放好碗筷，幾方便。

手機上顯示住一則新聞「新病毒襲港！確診人數急升！」

禁入去，我第一眼見到嘅係一張相片，裏面嘅景象有幾咁恐怖，我就唔多講啦，真係好鬼核突，我見到都忍唔住。

滿地嘅屍體（當然係腐屍），眼前景象一片滿目瘡痍，完全唔係昔日我地嘅香港。

向下一拉，我再見到嘅係一個被感染嘅人做咗一個拱橋式嘅動作，然後半起身狀態。

我不禁打從心底佩服呢一位敬業嘅記者，佢竟然可以係呢一種情況保持專業，堅守崗位，比我地呢啲細路仔做肯定嚇到人都癲！佢哋為市民提供最真實嘅資訊，真係偉大！

我將呢一張圖比咗我地班嘅P圖大師觀望，以佢嘅經驗同佢講，呢一張一定係真嘅照片，絕對冇可能係合成照，所以話呢張圖係珍珠都冇咁真！

比着係我，我一定唔撈，呢種吃力不討好嘅職業，都係唔啱我，就算記者真係用性命去寫報道，到頭來都只會被冠上一個造假嘅壞名，水洗都唔清，佢地同樣都係一個普通打工仔，攞嘅人工比社會上好多人都要低，但係佢地比任何人都要專業，比任何人都更加堅持。

有啲人只係活喺自己嘅世界之中，選擇性去接受佢地以為係真嘅新聞，永遠都唔會選擇去相信近在眼前嘅事實，只係一味去逃避問題，解決唔到問題。

就只係識得解決出問題嘅人，只係去處理表面問題，內在問題又唔去真真正正，實實在在咁樣去解決，根本覺得世界只係為咗圍住佢一個人去自轉，但又唔知自己阻住個地球轉，令到大家都咁憎恨佢，引起民憤，真係佢嘅拿手之作，除咗呢樣嘢做得最成功，我都唔知有啲咩係佢做得到嘅。

睇完呢張圖，我再向下碌，政府公佈出黎嘅確診數字已經突破1萬宗，同埋社區未確診嘅個案，被推測出係不下於10萬，即係話呢個病毒傳染基數係1：10，係一個傳染性極高嘅疾病。

1傳10，10傳100，100傳1000人，只係3層傳播鏈就已經咁多人，更何況呢一個循環一日係不斷增長，並唔代表1日只可以傳播1000人，而係可以以倍數計算，根據正常統計，去到第八層嘅時候，感染人數最少可以超過1000萬人，即係已經超過香港嘅總人口，基本上，香港只需要2日就會淪陷，一開始見到街上一個個「緊張大師」，襯托住旁邊一直顧住自己份工，正好放工返屋企嘅白領們，香港人，係時候放低壓力爆煲嘅生活啦！

原本社會上嘅恐慌只係冰山一角，但經過媒體更多嘅報道渲染，依家嘅香港市民已經乖乖地喺屋企坐等政府嘅「幫助」，同時囤積咗大量物品，好似自己嘅往後餘生都要留喺屋企咁樣，但係我地喺呢一度並冇辦法去作去視察，亦都未有需要去進行視察，因為我地附近依然安全，未有受到威脅。

我地唔需要攞條命去較飛住，過埋今日，我地先需要開始探索，我相信呢個時候，街上就冇車冇人，最多都係幾隻感染者，我地現時可以先喺基地外嘅哨塔進行觀察。

我地嘅安全範圍有一幢別墅嘅大細，有5000呎左右嘅範圍，活動範圍唔算少，又唔算多。每個人都仲有100多呎嘅範圍可以走動，還算舒服。起碼唔需要同其他同學一齊逼住逼住先啦！

唔計更衣室同廁所，我地嘅室外領土有2000呎左右，夠曬大家出黎呼吸新鮮空氣，望下間中會出嚟一覽眾山小嘅太陽，我地依家嘅環境，就好似一班精神病患者，每日渴望住見到每日嘅太陽。

雖然太陽依然從正常嘅方向升起，但係每日唔同嘅陽光同埋唔同嘅角度，總會比到自己些少心靈上嘅慰藉，每日都盼望住依家發生嘅所有事情都只係自己嘅南柯一夢，盼望可以再次回到最初的起點，盼望一覺醒來，能有辦法回歸舊時嘅生活。

可惜，這真的只是希望而已（至少暫時還是），終歸這種病毒還未有方法去根治，努力面對現實，社會先至有辦法能夠重新屬於人類，大家想活下去就要靠自己嘅努力。等到疫情結束，香港才能重新運作起來，到時先係最大嘅新挑戰。

能否見到人類嘅成果，就要時刻提醒自己要謹慎行事，萬萬不可輕舉妄動，到頭來，你會後悔，分分鐘招來殺身之禍。「衝動是魔鬼」相信呢句說話唔陌生，衝動也可以喺亂世中為你嘅旅途加啲波動，令你都能夠能嘗試一下失敗嘅經歷。

「經一事，長一智」嘗試到呢種恐懼嘅滋味，都係一種苦口良藥，讓你得到更多經驗，學識如何反擊同對抗，遇到突發事件亦都可以好好咁處理。

大家聖誕快樂

諗咗咁多嘢，我望返去班同學嘅方向，感覺就好似去咗動物園咁樣，佢地好認真咁樣玩緊佢地各自帶黎嘅桌上遊戲，似乎完全唔怕。

我心中暗鬧一句：「你班人係咪癡線架，我地嘅隊長都咬緊牙關收集資料同埋意見個陣，你地竟然玩喺度玩board game？

會唔會過份咗少少？至少都趁仲可以上網，睇下新聞，學下嘢！機會只剩低呢兩日，病毒傳播嘅周期就要開始，之後先至後悔就要付出更大更多嘅代價。！」

我講低咗一句：「大家執生啦，我計過啦，呢個香港依照正常傳播速度只係需要3日就可以玩完，醒未啊！

今日第二日啦，如果唔係香港人個個都係「緊張大師」，我地就唔會咁得閒係度嘻嘻呵呵，仲唔利用呢個機會去裝備好自己？

你地係想變成個種咁核突嘅生物啊，定係想比佢地食到啲心肝脾肺腎冇曬，然之後比佢地將你地條腸逐少逐少攞出黎食？

我唔可以一次保護曬你地，所以你地要真正去了解眼前嘅狀況，好好整理一下訊息，然後作出適當嘅反抗，唔好等到死個下先後悔自己做咩仲唔去練習同埋做好武器，訓練好自己。

我都唔想睇住你地死，畢竟我地都係同學，但係你地如果比喪屍同化嘅話，我係唔會放過你地，我會盡可能保護最多嘅倖存者，唔會比更多人死喺我面前。

我相信你地唔會想從呢種方法打算永生，你會承受嘅痛苦，係更加大，分分鐘你愛嘅人，你珍惜嘅人，都會離你而去，或者喺意外中比你食咗，你心理上嘅壓力會更加大，你，你同埋你，你試下諗下，你條女冇咗你，邊個保護佢？

你變咗喪屍，係咪一定仲會愛錫住佢？定係反轉豬肚就唔認人，9衝上去咬死人？我諗你地明白架啦。

我，寧願戰死，亦都唔想傷痛至死，我唔想自己到死個一刻都有放唔低嘅嘢，我想做好最後呢幾個月嘅人類，之後有咩事之後再算，始終我都唔係個種有遠見嘅人。」

我煲出黎嘅雞湯真係仲濃過Marco煲個種，佢係完全表達曬出黎，但係冇幾句真正有意思嘅句子。

我嘅句子中句句帶刺，正常人聽到都會立即知道我講緊咩，同埋想表達比佢地嘅心意，喺最唔起眼嘅句子，反而會搵到更深一層意義。

我同M都係咁苦口婆心，相信大家都會為自己未來去思考一下。我說罷，眼前嘅同學們終於如夢初醒，開始記起自己黎都呢度嘅原因，佢地嘅眼神開始變得奇怪。
我有少少疑惑，返轉頭上前問佢地：「你地面色做乜咁差？」

其中一個同學Malvin話：「我好擔心我嘅屋企人啊，唔知佢哋依家仲在唔在生呢，定係已經比個啲核核突突嘅嘢同化咗，一樣變成咁可怕嘅怪物？我依家好驚，我想再見返佢地！」

我回答：「你依家咁嘅時勢唔會搵到佢地個人架啦，你依家最多都係send下message或者打電話比佢哋，知道佢地嘅位置已經好好，你亦都已經盡咗力，冇去逃避，接住落嚟，你嘅家人就要自己執生啦，我知你想保護佢地，但係你連對抗佢地嘅方法都未學識，你出到去比佢個味嘢秒殺都唔出奇，保護唔到人之餘，仲白白浪費生命，同埋你如果真係死咗，我地呢班兄弟點算？

我地依家係大家嘅支柱，缺一不可。我地先裝備好自己，之後從長計議啦，至於屋企人方面，遲吓我會安排大家先聯絡好各自嘅親人，我地會有人去盡力營救，同埋搵新地點比佢地一齊避世，總之就唔好急，過一排我地會搞掂。頂住。」

Malvin 此時此刻已經開始哽咽，大小不一嘅水珠喺佢面上流動，佢窒下窒下咁答我：「好！多謝你。原諒我平時冇去留意你，估唔到你咁可靠。」

聽完我嘅一席話後，佢嘅心情平靜少少。
旁邊嘅女仔們同佢流露嘅神情基本上都係一式一樣。

我將我地之後嘅計劃講咗少少比佢地知，希望佢地心情可以好返少少。我開口同佢地承諾：「我，Marco會同其他隊長，擔當起保護大家嘅使命，至少我會。」

我再輕輕地拋下一句淡淡的：「加油。」

呢個肉身，似乎就係我嘅優勢，呢副軀殼，似乎就係我嘅自信，呢個心態，似乎就係我嘅一貫作風。

呢個世界，似乎就係為我而創造，係呢度我同Marco已經開始互相依賴，互補長短，互相融合，由兩個意識形態正式變成一體，我地兩個嘅精神已共存，成為呢副肉體嘅一部分，我同Marco需要同時存在，先可以用呢一副軀體，保護到呢度，少咗一方都唔得。

我知道你立下志願，要用盡一切努力，氣力，守護呢一個氣氛，守護眼前暫時安穩同溫馨嘅家。

你已經成為大家嘅天使，醜人就我做啦，由我成為呢個墮天使。

個次件事，令到你性情大變，變得生人勿近，變得討厭世界，討厭其他人，變得絕緣，變得孤僻，令你本來輝煌嘅道路，變得陌生，向住截然不同嘅人生路去進發。

你咁大嘅轉變我諗我真係好大責任，但係我一直都冇怪你架，件事都唔關你事，只係意外，有名你叫意外意外，即係意料之外啦，意外嘅嘢，真係天降神兵，預計唔到架。

預料到嘅，呢個世界就唔會有生老病死，每個人都可以得到永生啦，既然係個天要帶走我，我都冇怨言啦，好多嘢係整定架，「死神要你三更走，誰敢留人到五更」。

死期你唔可以改變，但係你卻可以改變眼前未定下來的未來同你嘅命運，好多嘢都估唔到，隨遇而安啦。

「Tomorrow will be fine.」忘記背後，努力向前。將我的生命也一同活下去吧，燃燒我們的生命和逐漸逝去的青春吧。

Marco你現在身上可是肩負起我和你兩人的命運啊，加油，我的靈魂永遠在你的心裏，我不會逝去的，至少在我完全灰飛煙滅和喝下那碗孟婆湯前會一直如是。

Marco，相信你也有呢種諗法，雖然我知你好痛苦，我幫你盡力分擔，我都會保護你，知道嗎。

你做唔到嘅嘢就等我幫你做啦，我會承受你嘅痛苦，直到你擺脫一切，回歸自我⋯我唔可以再比你任性，墮落，你要堅持！

始終有日，一切都會回復正常，到時你都要開開心心啊，唔好再比心魔纏繞你，個件事唔係你嘅錯啊，只係意外，我相信，你知我係邊個架啦，由你知道我存在嘅個一刻開始。我嘅存在只不過係暫時嘅，唔好太依賴我，你要自立啊⋯⋯Marco！

我道出了Marco的大名，心中忐忑，希望剛才沒有人聽到吧，我更希望裏面安睡中嘅Marco冇聽到後面咁肉麻嘅自白啦，我會怕醜架。

我頭先講嘅嘢唔會有半句虛言，呢啲嘢我想講好耐，但又唔夠膽去講比你聽，我嘅心態喺呢一刻重新變返唔應該有嘅成熟，有好多嘢唔想講嘅，我都要經過深思先可以勉強講出口。

我要你做返昔日嘅自己，就當係我唔知邊日要離開，係喺離開前一定要達成嘅心願啦。你係咪諗唔到我人細鬼大咁細心呢，嘻嘻～

雖然我係想永遠留喺你身邊，但我知，我咁樣好自私，我要還你一個正常嘅人生，遲早有一日都要。

我默默咁諗住，咁耐以黎快樂嘅回憶。個段回憶唔可以忘記，因為係我最開心嘅時光。

我唔可以失去呢個殘存嘅記憶，對我黎講，記憶就係我嘅靈魂留喺呢個世界嘅主要物品，亦都係我最珍貴，最鍾意嘅寶物，冇佢地，我嘅靈魂只係一副空殼，並冇任何意義。

只要有人依然記得我，我嘅靈魂就會喺極樂園或人間界彌留，直到永遠冇人記得我。呢個情況好似我之前睇過嘅一套動畫電影，我就好似嗰個默默守護主角嘅太爺，守護住好似電影主角咁樣嘅Marco。

「REMEMBER ME」
啊⋯⋯想不到⋯⋯

說不出的那句再見，竟成了永世的心結。

我嘅身世都揭露得差唔多，都係唔講啦。

將絕望，化成衝往希望的力量。

我安慰好個幾位同學，突然諗起M之前同我講過要特別照顧嘅個個女仔，

我即刻喺一堆人之中，搵到佢個樣，果然係M，特別有眼光，無論氣質定人品，個女仔都具備曬，仲有一種說不出的氣場，亂世中帶住佢，唔需要太過操心，加上M同我講過佢種種嘅優點，我都聽得出，呢個女仔唔係一般嘅人。

竟然可以將M迷到貼貼服服，平時嘅M係一個好理性，同埋一個對於正常社交有些少抗拒，唔會主動去識人嘅人，所以我都放到心，佢唔會走上不歸路。

但係依家係我身體中嘅Marco竟然對眼前嘅小女孩動咗情？究竟佢有咩魔力，我諗我都要去會一會佢，親身了解呢個神秘嘅人。

唔好意思 之前IG出文唔係用「Marco」做主角名 依家個主角名改咗 有錯請指正 咁啱同病港個主角同名實屬巧合

我好快行到去佢嘅旁邊，坐低咗準備同佢傾吓計。眼見面前嘅女仔，同其他人冇太大分別，一樣眼紅紅咁樣，佢水汪汪嘅眼睛令人不禁泛起咗憐憫之心，想衝上去保護佢同埋守住佢，我終於明白點解Marco會咁癡情啦⋯⋯

我都有少少忍唔住，想去抱緊佢，比佢一個最大嘅安慰，同埋踏踏實實嘅安全感。

我並冇咁做，因為眼前嘅係Marco最重要嘅人，我咁做，良心過意唔去，雖然咁樣做係可以幫佢嘅感情路鋪得更加平坦，令到呢個女仔對Marco嘅好感更高，相信呢個亦都係我其中一件可以為沉睡中嘅佢做嘅事，重新改變佢之後落嚟嘅命運，令佢變返之前嘅樂天少年，對世界重新拾回希望。

我依家暫時可以做嘅，係利用Marco科普比我嘅知識去幫助佢。

我開口道：「做咩啊？諗起咗唔開心嘅嘢？我係Marco啊，我喺呢度，唔使驚，有咩同我講，我做你樹洞，聽你講心事。」

有時候，一個善意的謊言往往可以換取意想不到嘅效果。

我披住Marco嘅皮，流住Marco嘅血，內心卻暫時係另一個佢。係心中休息緊嘅佢知道我冒用佢身份，即刻激到彈起身想澄清自己身份。

但係佢又唔想比人知道自己有雙重人格障礙症，所以佢放棄咗呢個行動，留返喺體內唔出黎，由得我去處理。

佢啜泣緊，眼神楚楚可憐，回答我：「我⋯屋企人，唔知⋯依家⋯」

佢再講唔到任何嘢，同時話題都比我打斷咗，我向佢投以一個堅定不移嘅眼光：「你唔使講啦，我會幫你手，幫你保護你屋企人，更加會去保護你即使偷偷摸摸我都願意，雖然我平凡，但我內裏非凡，絕對可以擔起重任。」

呢個時候我又向佢投向咗一個Marco式招牌笑容，深深嘅酒粒，迷到唔少嘅人，即使我唔係呢位男神，但我都能夠活用呢個溝死女嘅skill。

佢見到我嘅微笑，亦都放下心頭大石，道：「咁我信你架啦，我嘅屋企人就靠你守護啦，我見到你個笑容就完全get到曬啦～加油啦～好奇怪嘅Marco，從我第一日接觸到你，我就知你唔簡單，同埋我睇得出，你係一個好負責任嘅人，加上決心又夠穩，將事情交比你，我放心啦。

多謝！你果然都仲係個個IG上嘅你，無變過，都係咁識為人着想，抵我咁⋯⋯」講到呢度，佢塊面再次紅曬，好明顯唔想再講落去。

我亦都識趣，冇再追問，反轉頭將手指放喺佢嘴唇上面，停止咗佢欲言又止嘅動作，我開口：「好啦，你都係唔好講出嚟先啦，等我自己慢慢諗啦，我估我知道你想講咩啦，保持神秘啦，就好似我呢個奇怪嘅人咁。」

我一開口，總係比到人一種安全感，令人對我毫無顧忌，冇防人之心。好彩，我到呢一刻都仲係好人，但我自己都唔清楚呢個立場仲有幾耐嘅保鮮期。

算啦，講咁多，我會用我嘅能力同埋理智去保護Marco本身，同埋佢珍重嘅人，永遠永遠，就算過咗那該死的保鮮期。
我喺對話中發現咗「自己」阿嗰個女仔嘅關係唔一般，分分鐘只係戀人未滿，頭先曖昧嘅氣氛，瀰漫住啱啱嘅對話，好彩我冇出差池，如果唔係，一定會俾人劏。我傾完後就轉身離開，冇理到佢嘅叫喚，徑直行出更衣室，去到户外行走，攞起手機就開始寫日記，記錄每日嘅情況。

日記內容：
2020/2/11 星期一 天氣 晴（Marco手筆）
今日，病毒突然喺香港爆發，並且喺毫無徵兆咁悄然降臨香港，我引以為榮的家。我喺返緊學嘅時候收到一則新聞，得到咗喪屍襲港嘅消息，內附嘅插圖嚇咗我一跳，當時我唔相信以為只係一則普通嘅假新聞，但係從我睇到文章後嘅3分鐘後，眼前嘅新聞，卻被人刻意並且匿名地刪除，試圖抹掉文章從呢個世界上出現過嘅痕跡，我就開始醒起一樣嘢，如果事情非實，政府並唔會浪費人力物力去清理呢種只會出現喺荷里活大片嘅情節，唯一一個可能就係事件確確實實發生喺眼前，政府為咗維穩，選擇咗去隱瞞，但市民嘅眼睛係雪亮嘅，我相信一定會有其他人知道呢件事，會煲大黎講。加上呢種情況，完全冇可能可以隱瞞落黎，只要有個源頭，後面不幸嘅事件一定會接腫而來，因為⋯⋯
紙包唔住火。

我連忙同我僅僅嘅幾個朋友，去討論呢件事，佢地起初都對呢個情況半信半疑，但越黎越多嘅同類新聞浮上水面，附上咗幾張冇可能經過加工嘅圖片，都唔輪到大家唔相信。我地商討咗好多嘅對策，決定準備物資去避過呢一個風波之中，本來我地只係打算自己走咗去，但良心話比我地知，我地，一定要返去，只有我地能夠拯救到大家嘅安全。
我地準備一袋二袋之後，就返到學校，沿途嘅人都用奇異嘅眼光望住我地，但我地都冇去理會，一心去到學校通知我地嘅同學。佢地對於突然黎到嘅災難當然有過唔信任，只憑我地嘅片面之言冇可能信任我地，我地叫大家攞起手機去睇新聞，大家見到呢個情況，有部分人都選擇第一時間相信我地，加入我地大隊，當然亦都有反對份子，唔相信我地一行人，以為我地只係食飽飯冇嘢做，相信假新聞。

我依然堅持叫佢地相信我地，要求佢地先觀察情況，跟隨我地，至少真係發生情況個陣都可以保護自己，佢地先死死氣跟住我地。之後我地就去到其他班房通知其他同學，要求佢地立即離開學校，準備好一切，唔好惹禍上身。我同佢地講返同一樣嘅說話，並且喺加上一句，令佢地嚇到三魂唔見七魄嘅句子：「你都唔想之後喺街上面見到大家，我地會係相對嘅陣營架？

到時候你地真係瀨咗嘢，我唔會幫你地執手尾，仲會親手一個一個殺曬你地呢班唔聽勸告，比病毒感染嘅人，唔想死跟我說話去做，我Marco講得出做得到！」事實上，我當然冇咁嘅勇氣啦，頭先只不過係虛張聲勢，嚇醒佢地姐。

如是者，我就好成功咁叫到佢地離開。唔記得咗交代，今日係補課嘅日子，只有我地F.3嘅同學黎到學校，仲要係該死嘅全日制補課。好彩有食飯時間，如果唔係我地都冇辦法去解決問題。話說，喺我返到學校嘅時候都已經感覺到有一絲奇怪，學校嘅老師，校工，小食部嘅姐姐都已經不知去向，留低嘅只係一個鴉雀無聲嘅校園。相信學校已經一早接到消息，趁大家食飯時間去撤走老師同學校嘅人員，真係一個完美嘅計劃。但背後原因又係咩呢，點解要咁做呢？唔通呢一個只係一個突發性嘅事件，黎唔切通知大家？我呢刻只有一個大問號，容我再諗下啦。
「日記暫完」

三連推

我讀起咗日記，呢度僅僅係第一日嘅少量摘錄。估唔到Marco咁醒目去做記錄，咁樣真係對危機嘅襲來，有住重要嘅用處，係好實用嘅資料。大家可以從中分析之後走向。

讀完成份劇本咁樣嘅日記，我都不禁慨嘆佢聰明嘅頭腦，雖然佢改變咗好多。但佢嘅智商同腦袋係我識嘅人之中最好嘅，永遠都比到對抗問題嘅方法，但呢一次，我見到眼前嘅避難所，我見到嘅係Marco嘅一種猶豫，因為佢身後跟住嘅係平時當佢冇到，但係佢依然好上心嘅同學們，如果佢係孤身一人作戰。

啊！佢唔係一個人，因為我都喺到，係兩個人先啱啊，佢會選擇比較冒險嘅做法，就係行到邊，食到邊，住到邊，打到邊，永遠唔會比自己停落黎。

但係呢一次，佢選擇咗一個相對比較安全嘅做法，誓要保護佢珍而重之嘅同學，珍而重之嘅緣份，仲有福氣。

選擇駐守喺呢一個地方，想要佔地一方，幫助同學們去生存，唔好喺亂世中死得不明不白，連個墳頭都冇辦法整。

我諗到呢度終於明白點解呢個咁鍾意冒險嘅人會屈就喺呢一度，因為佢係大家信任嘅Leader，大家嘅榜樣，所以佢唔可以辜負大家，辜負世界。

雖然我只係一個精神體，或者可以話係鬼魂，但我同Marco相處咗咁多年，我相信佢會做到。我可以做嘅就係幫佢分擔心事，同埋適當時候跳出黎保護脆弱嘅佢。今日係末世嘅第二日，我行出避難所，去到我地防線後觀察咗一陣，依家時間為09:40。

路上依然未有任何感染者出現，路面狀況依然安全，我爬上呢個建築物嘅頂層，再次攞起望遠鏡，望出去，果然居高臨下就係爽，「站得高，看得遠」呢句說話冇講錯，我上到去基本可以觀察到呢個大公園嘅所有地區，依然見唔到感染者嘅足跡，甚至乎冇任何跡象顯示出佢地喺呢個世界上存在過，彷彿都只係我嘅一箱情願，以為真係發生喪屍襲港嘅情況。

我通知體內嘅Marco，佢要求我向大家提出擴建避難所嘅安排，幫大家爭取更多活動空間。

我立即動身，安排我地團體中嘅壯丁一齊去進行呢種工程，我地開始係避難所據點旁邊加建牆身，加上鐵板嘅防禦，圍上更多地方，讓呢度成為一個有規模嘅社區。

我地喺公園各個出入口加建牆身，防止感染者嚟到，同時設置機關，喺有外來者出現嗰陣，發訊號到我地嘅據點之中，提醒大家要開始戒備，全民皆兵。

就咁樣，我地嘅活動範圍擴大到整個公園，搜索物資嘅範圍都擴大唔少，我地得到嘅物資都會存放喺據點之中，供大家生存。同時因為據點嘅擴大，我地嘅巡邏隊伍會增加更多人，行動不可落單，永遠身邊都要有同伴。

擴建工程完成，依家時間11:30，係食飯時間，我地膳食部嘅同學們開始準備第一個亂世之中嘅午餐，大家分開4圍枱，每檯只有三個餸菜，加上每人手上嘅1碗食一碗少一碗嘅白飯，其實只係平常嘅4分之一碗，因為大家都驚會出現糧食短缺嘅情況，都理解我地幹部嘅心情，大家都好合作。

食完飯，時間12:00，到換更時間，喺外面巡邏完成嘅同學終於返黎，當中包括Alan，佢聞到飯餸嘅香氣就即刻返去據點到狼吞虎嚥，清理檯上食物。當然，佢有先向我報告外面嘅情況，我同時用記事冊記低咗，之後我就帶住我嘅小隊開始巡邏加上搜索新物資。

「啱啱好夠鐘啦！喂！Marco出黎啦，要輪更啦！開工開工，我好守承諾架，話咗依家比返個身體控制權你，就一定會準備做到！」我講。
「好啦好啦，算你乖啦，下次獎你玩多陣啦。咁我開工先啦～」佢有少少疑惑咁去答覆我。

「係喎，你嗰個幾好喎，要就快啲去追啦！筍盤好快沽出架，唔好令自己後悔！點死都溝佢返黎啦！」我壞笑道。
「你個衰仔，又搞乜嘢黎啊！咪亂黎啊！」

「冇嘢啊，同佢吹過兩句水咁囉，好女仔黎架，我睇人好準。」
「好彩你冇踩過界，好啦走先啦，我去巡邏啊。」

講完之後，我重新進入沉睡狀態。
（Marco第二人格視角暫完）

多謝好耐冇人睇我個故了

（WN視角）
依家老友Marco唔喺呢度，暫時就由我同K去維持秩序，佢有交代低，要大家去聯絡自己各自嘅屋企人，然後去進行營救行動。

我鄭重咁向大家宣佈：「大家停低手頭上嘅工作先，唔該大家合作一下。剛才Marco佢交低咗一件事要我同大家先去表決！就係大家嘅親人，相信大家都好掛住佢地啦。大家一定會有愛錫你地嘅親人嘅，所以我地一眾人決定安排行動救返屋企人，依家麻煩大家先聯絡一下先，但唔該留意，打電話嘅同時只可以有兩人，send message 就唔限嘅，因為大家同時使用個服務，會有互搶訊號嘅情況出現，所以希望大家見諒，同埋唔該大家只需要問兩個問題，第一就係你地家人身處嘅地點，第二就係佢地是否安全，使唔使要我地去營救！我數3聲，打電話嘅黎我面前排隊！Send message 就唔該去K前面，多謝大家合作，我要快嘅！唔該曬大家！要求大家30分鐘內完成所有嘢！3～2～1開始，遲咗嘅有獎！同埋搵到人嘅去同啊餅講，佢會進行記錄！」說罷，大家就好似刑滿出獄嘅囚犯般，衝撞而出。

每完成一個人，啊餅都需要奮筆疾書，記錄各同學家人嘅位置同埋是否安全，附近一帶嘅情況。基本上大家都可以聯絡到各自嘅家人，佢地嘅分布基本上都喺黃大仙區同埋觀塘區，目前情況都好安全，暫時都未需要救援，但為安全起見，我都聯絡咗喺個邊嘅3D班，要求佢地幫忙護送一下喺彩X邨嘅家長們，我地會以少量物資作為報酬。比較遠少少嘅就有喺觀塘方向嘅家長，最遠嘅就有一位住豪宅區嘅，離我地嘅地方有超過30分鐘車程，需要勉強地偷車過去，但現階段，個兩位家長都能夠支撐喺屋企3個月，所以都未係一個大嘅問題。

所以我地只需要先將離我地據點有20分鐘路程嘅人接返黎，亦可以順便搵一輪新嘅物資，就咁樣，30分鐘過去，只有三位同學還未能尋找到佢地嘅家長，我比較傾向佢地已經遇害，但我又唔忍心見到佢地唔開心嘅樣，所以只好比一個希望佢地先，但同時都會比一個心理準備大家：「因為我地能力有限，所以未必可以完全救援成功，希望大家可以預備一下，唔好諗住我地一定可以完成使命！始終都係搵命搏！大家都有各自嘅家人，就算係我地救援隊都一樣！」我講完呢一句，大家都討論起黎，佢地都有唔同嘅意見。大家都希望要我地救援隊先救佢地嘅家人，無奈嘅係，我地只能夠從近嘅地方慢慢去進行營救，沿途去搵新嘅安全地點，方便之後進行據點轉移，然後優先攞物資，逐漸去進行儲存同探索。由近到遠開始，我地去救咗同一條邨嘅人先，雖然只係少數，同埋離據點非常接近，但係我地需要抓緊時間，為免見到感染者喺我地附近游走，嚇親大家。

說罷，啊餅已經完成記錄，整理好各家長嘅位置，總共有25位同學搵到自己嘅家長，有兩對家長喺同一條村。我地決定派出3位leader，去進行營救活動，順便喺附近嘅百街同wat神士搜索新一批物資，由於我地嘅據點仲未有任何感染者嘅行蹤出現，所以我地只可以依靠新聞上每小時更新嘅感染者數據去評估我地出去行動嘅安全性，同埋需要用到嘅武器。

旁白君：「呵呵，我又出黎啦。你地班友仔係咪覺得好順利呢，多謝我啦～不過唔好咁快滿足住，之後有排你地受啊～到時唔好喊啊，畢竟條路⋯⋯

係你地自己揀架～」

如果大家仲睇緊嘅 可唔可以留個言？

好sad 多謝巴打解釋

等陣出文 凌晨會加更

現在時間12：30
我開啟咗即時生果新聞，依家嘅感染人數為3萬5千人，社區感染人數估計為18萬人。假設下18萬感染者，平均分布喺香港嘅18區，咁每區都仲係1萬左右姐，我地呢個黃大仙區咁多人，應該唔會有太大問題。暫時都未算完全淪陷，仲算比較安全。

我扭過頭，決定先去救同邨嘅人：「Alex , Malvin對錶，15分鐘之後集合，攞好架餐，一人一支氣槍，30粒BB彈，唔該慳住用，我地彈藥唔係好多，加埋一把瑞士軍刀啦！

仲有記住戴好口罩，癡好牛皮膠紙，防止比個啲嘢感染到，我唔想見到自己友咁快玩完，仲有我落唔到手隊冧你地，唔好指意我會幫你解脫，幫你一槍收工，雖然唔想咁樣，但眼前嘅係鐵一般嘅事實，所以唔該你兩個同我謹慎少少！」

Alex , Malvin同時講：「得啦，唔使擔心，收到曬！」

我回答：「係就最好啦，我地今次目的地係離呢度10分鐘快步程嘅月光樓！

知唔知道？個邊靠近8仔，可以過去睇下情況，仲有物資嘅就攞埋啦，附近仲有間壽司店，鐘意嘅可以帶幾張保鮮紙包住啲魚生帶返黎，自己又好，比大家食又好，反正你地攞完，自己做選擇，口生喺你地到，講同唔講我揸唔到主意，我會帶多少少壽司飯返黎比大家，食米個邊就可以唔使咁驚，仲有記住帶多啲朱古力，同埋能量飲品啊，即溶沖劑個種啦，得閒攞埋杯麵啦，用少少水就有得食，慳唔少資源。」

雖然此行我地只係去救人，但好明顯，我嘅心思已經去咗食糧個度，始終物資先係生存落黎嘅首要條件。

講完之後，我就向Marco報告：「Marco，全部搞掂曬，15分鐘後我地出發，通知你一聲，仲有，你返黎之後畫幾張區內地圖比大家，等佢地出去探險個陣可以容易啲搵路行，唔使行咁多冤枉路。」

Marco回覆我：「叻仔，夠曬效率，不愧我咁信任你，你小心啲，有嘢對講機記住講，我會飛過黎支援，唔使驚。地圖嘅話，我落更就去畫，你盡量救人，我地人手就唔會咁短缺，巡邏隊都可以安排更多人一起進行對抗，我地嘅勢力都可以擴大更多，所以營救行動真係要快趣，如果外面通街喪屍，就唔使諗住救人啦，等住賠埋自己條命仔啦吓。執生啦！」佢語帶嘲諷咁講，性格果然調皮，果然都仲係當初嘅Marco仔。

時間12：45
我地三個人出發，首先要行過一條200級嘅樓梯落去條邨，開頭我地帶住一個吉嘅背囊好快咁用3分鐘就落咗去，之後我地就根據GOOGE大神去搵我地要行嘅路線，沿途M都有通過對講機同我地聯絡，幫我地指明方向，畢竟佢作為地頭蛇，一定要盡返責任幫下手嘅。

我地比原定時間早到咗1分鐘，到達目標地點---月光樓。附近沓無人煙，根本唔似有任何生命跡象出現喺方圓300米，正常黎講就多數都係街坊已經留喺屋企唔夠膽出街，除非真係咁夠薑出去作死個啲例外啦。

我地係呢個時候接通咗對方嘅電話，我地只能夠輕聲咁講嘢，費時引曬啲喪屍黎開餐，佢地簡單交代自己嘅方位後我地就即刻cut咗線，講多句分分鐘下一秒遭殃嘅就係我地，到時不但只救唔到人，反而自己都玩完，真係「賠了夫人又折兵」，百害而無一利。

一分鐘後，我地就見到佢地收埋自己喺後樓梯間，兩邊守住，不過都唔係權宜之計，萬一真係比喪屍兩邊夾擊，佢地實死冇生，好彩我地黎得及時，如果唔係佢地可能會成為喪屍嘅盤中餐。

接到個兩對家長之後，我地就開始返程，我開啟咗對講機，然後報告比避難所嘅幹事聽，佢地都表示ok，我趁機問咗：「據點裏面有咩物資比較少啊，我希望可以幫大家做番啲嘢，搬多啲嘢返黎比大家，你地要咩就講啦。」

對方就回答：「搬多啲可以擺得耐啲嘅嘢食啦，罐頭同埋麵個一類啦，水都唔該攞多啲返黎啊，2盒thx～」

我回答：「收到，即做！我順個靚便去壽司鋪到攞啲魚生，今晚加餸！我都可以攞啲GOOGE PLAY嘅課金卡，等大家爽下啦，人一世物一世，有啲嘢點都要試下做嘅，大家隨便fing就好，唔使驚！

啱啱好我識用個邊嘅收銀機，可以開個序號，大家到時慢慢玩啦，享受呢個世界最後嘅和平，或者聽日你起身，世界就已經變天，外面嘅情況亦都可能會更加差；享受呢個世界最後嘅歡樂啦！

『人生苦短，及時行樂！』聽日我地可能就笑唔出架啦！盡量玩埋呢幾日得來不易嘅時間啦，冇人知道你幾時會比一隻戇戇居居嘅喪屍盲忠忠咁咬到死架！

到時可能我地嘅娛樂只係淨低每一日打喪屍，或者由自己同學轉化成嘅感染者，當然我唔希望會有呢種情況出現，有呢種諗法嘅人心理上一定有返咁上下抗壓能力，對眼前荒謬絕倫嘅情況見怪不怪，唔知Marco又會點諗呢？唔知佢會唔會做得出呢？」

然後，我地掛斷咗對講機中嘅通話，準備搵新嘅一輪物資，我地去到8仔，搜索到好多嘅物資：
食品類：
杯麵：10個
朱古力：35條
能量棒：35條
香口膠：2盒
叮叮飯：14盒

飲品類：
汽水（1.5公升）：2支
水動樂：7支
水（800mL）:14支
咖啡：3排=18罐
咖啡粉：5盒

其他：
課金卡（150～5000）：太多，數唔到
報紙：近三天各報社出版的報紙各2份

我地總共喺8仔搵到呢啲嘢，上面嘅食物其實都已經夠曬大家食多一個半個禮拜，但我地依然決定喺旁邊嘅壽司鋪到搵一啲相對高級嘅食材，雖然呢間係cheap cheap壽司，但係都有佢地嘅招牌壽司嘅，我最愛嘅係三文魚壽司，個陣魚嘅脂肪含量好高，肉質鮮嫩得黎又算肥美，個口感真係好爆！

又鮮甜，又有質感，都算良心。我記得Marco好鐘意食海膽花枝同埋燒三文魚壽司，我直接攞返條魚同埋啲料帶返去，等佢自己處理食材啦！我都執返幾條魚返去先！

夠我食返一個禮拜，呢個禮拜你要我食公仔麵配佢地都夠曬！我終於都唔使買一件壽司啦！依家我要大飽口福，喂肥自己！

*三文魚含蟲量極高，大家唔好食太多，因住腦生蟲！

呢兩間嘅店鋪基本上已經比我地揸乾揸淨，旁邊淨低嘅小丑之家同埋795兩間就遲少少再算啦！我地都已經攞滿曬嘢，想再要啲都唔得啦。

就係咁，我地開始撤退返去我地嘅據點———「末日加油站」我地個據點名係唔係好霸氣呢！當然喺呢一種情況，就要貼切返現實去改名啦，而呢個名就合適不過啦。

我地呢度，為大家提供溫暖舒適嘅居住環境，為大家提供多種嘅膳食，為大家提供多元化嘅樂趣同福利。除咗為我地呢度嘅同學造一個dream place，仲致力幫佢地同親人團圓。

回程時間13：45
我地喺食物嘅引誘之下，忍唔住就搵咗差唔多二十分鐘，ps.我地救人用咗半個鐘，因為我地對呢個地方嘅熟悉度有限，加上每棟樓都有4條樓梯，我地都唔太容易搵到目標。不過都好彩，順利救到人。

攞住一堆堆嘅物資，我地又重新踏進這無盡旅途，返到去我地嘅據點，又要行返夠個2百幾級樓梯，手殘腳殘，就快嘔血，不過有好嘢食，我又唔介意嘅。武器仲未有用途，我真係好懷疑呢一個病毒係唔係傳說中「可防可控」嘅一員！真係可防可控你又唔講，唔係嘅你又吹到天花龍鳳，係咪癡向左走向右走咗線啊！講到呢到我要爆氣了，真心忍唔住啊！

依家附近嘅情況可以話相對平穩，我推測感染者暫時未去到呢個地方覓食。可能感染者集中喺中環一帶，個邊話曬都係我地人口最密集嘅地方，我地嘅精英們全部集中喺嗰一個地區，但好明顯，呢種地方，一瀨嘢，就會形成一個困獸鬥，死得最快嘅係佢地，基本上唔會有任何比佢地掙扎嘅機會。

根據我嘅計算，喺中環一帶嘅感染者應該佔咗大概4成，即係1.4萬人，社區感染人數就有6.2萬左右，呢個情況，即係話你喺街上面每見到4個人，就會有一隻係感染者，暫時我地稱呼佢叫喪屍啦，希望好似電影咁樣都係同一類低智商生物啦，如果唔係，我地就GG了，不過少量高智商嘅應該可能勉強可以應付到嘅。。。

咁樣計法，再平分一下，即係每區都係有不下1.36萬嘅社區感染者
，見到感染者嘅概率依然比較低，用黃大仙區去計算，每見到30個人先會有一個感染者，個 percentage只有3.3左右，都算安全嘅，暫時。

喺我個腦高速運轉嘅同時，我眼尾見到一隻蠢蠢地嘅喪屍，行動緩慢，睇落係喪屍食物鏈之中最低層嘅行咗過黎，我地見狀，抄起咗我地嘅大棒棒去扑濕佢個頭。一下重擊，佢已經被我地爆咗頭。

「呵！估唔到咁弱雞！嚇得我啊！」之後，跟住隊嘅幾個人都先後過黎加多幾腳，將佢打到體無完膚。

我地一行人嘅士氣非常高漲，打完一隻仲想打多第二隻，第三隻。但理智同我地講，咪再咁白癡，快快趣趣返去「末日加油站」好過。

返到去據點，行完個2百級樓梯，我地嘅精神再一次崩潰，我真係好想同Marco講一句，你究竟係咪有病？點解要去埋曬啲咁嘅地方？次次都行死人啦！

時間14：10
我地成功返到去屬於我地嘅地方，安置好個兩對家長，放好咗頭先得來很易嘅物資。既然多咗幾位同伴，咁當然係要佢地付出一下啦，如果唔係就白救囉~於是我地就帶咗佢地去到據點附近位置嘅一個乒乓球場，後面就有一個比較大嘅花園，活動範圍相對地廣闊，加上貼近公園入口，佢地都可以駐守喺個邊，我地派咗個4位家長，加上佢地嘅仔女，仲有我地之中比較打得嘅兩位同學過去，防止喪屍(感染者)嘅來襲。

安置好之後，我地安排咗8支槍，配備200粒子彈（當然係BB彈），仲有2-4把菜刀同埋生果刀比佢地。

「終於可以抖下啦！」我同班隊友講。「不過咪放鬆住，仲有節目比大家，唔該大家講下自己頭先出去嘅感覺先，我地做個briefing，總結一下，大家交換一下意見，汲取經驗。」

Alex答：「還好啦，個感覺唔算太差囉，同平時真係冇太大分別。」

Malvin講：「出邊靜到好似死城咁樣喎，連隻鬼影都唔見，個感覺我覺得唔太好囉，總係有邊忽唔對路咁，可能我鍾意熱鬧啦，唔知架~不過頭先個一隻嘢真係有少少弱雞，我打得好爽下喎！」

Alex加咗把嘴：「頂啊！我都大推打爆佢地，個手感超爽，可以發洩一下，唔錯架！」

我聽到都覺得有少少無奈，唔知話佢地傻啊，定係天真好，呢種思想真係末世中嘅一點純真，不過又冇話唔好嘅。

我回答：「你地真係勁喎！下次記得都要咁勁揪先得，唔好喊住返去搵啊媽喎！（笑）」

佢地異口同聲咁講：「你條友好勁咩？信唔信我地兩個打鑊你啊啦！」

說罷，佢地就準備好拳頭，作勢要打過黎咁樣。

當然佢地只係做下樣啦！咪真係諗住佢地會打我先得架！

我連忙講句：「今日briefing完結，我醒起有嘢要做，byebye~」

三十六計，走為上策！（溜走）

（WN視角完）

（Marco視角）
時間12：45
我收到咗WN嘅通知，佢地準備出去救人。

時間14：15

我再次收到WN嘅口訊，佢地已經喺5分鐘前返到據點，並且成功帶咗2對嘅家長返黎，咁樣一黎，我地呢個接近入口處嘅範圍有人可以幫手看守啦！果然冇信錯WN佢啊，真係幫得手。希望安排人手去到個邊可以起到防守作用啦！

收到佢嘅通知之後，我叫佢盡快安排食物比去新位置嘅人手，然後開始通知主據點之中嘅壯漢們開始為佢地製造一條防線，起好圍牆，為免遭受攻擊，雖然附近暫時安全，但係冷不防聽日、後日，甚至半年、一年之後依然唔會受到襲擊。

我地呢度應該算係黃大仙區之中最為緊密嘅防線，短時間內唔會受到影響，除非有內鬼所為，否則我地係物資供應充足嘅情況下可以撐到最少3個月，呢個當然係我嘅目前諗法啦，話曬我應承咗大家要保護好佢地，我絕對唔會食言。

依家嘅前景仲算明朗，我地只係需要每日或隔日搵物資就足夠。呢3個月裏面，如果大家唔浪費，我地分分鐘可以捱更耐，就算唔得，我地都絕對可以利用附近停車場嘅車，去比較遠嘅地方搵物資，當然唔可以淨係派幾個人啦，我已經有曬全盤計劃！絕對安全可靠！

突然醒起個停車場最少都有20零架車，我估都應該用到幾耐，不過首要都係用個度嘅車再幫所有出入口封鎖一下，費時出事，穩陣少少比較好。

發現新大陸嘅我，通知咗據點裏面嘅幾位同學一齊去進行呢個任務，前面我地都有講過，我地已經預先制作咗幾條嘅「車匙」，即係鐵線造嘅臨時車匙啊，好彩我有呢一方面嘅小知識，雖然我大可以上網慢慢查，但時間緊迫，自己有呢種知識當然最好。

「Bi~Bi~」汽車嘅引擎已經開啟，代表我嘅臨時「車匙」非常之成功。靚波！我終於派上用場，之前一直諗住學埋曬啲咁嘅嘢冇鬼用，又唔係去偷嘢，但誓估唔到呢一刻，竟然成為咗我地嘅其中一個求生用途。

就係咁樣，我地好順利就封鎖咗整個據點，雖然封鎖嘅途中有少少阻滯，但係都已經算係咁啦，話曬我地都係未考過車牌嘅人啊！

（呢度嘅嘢都係我喺對講機度聽返黎，我並冇參與其中，因為我仲喺度做緊我最討厭嘅嘢——當值。該死的4小時輪班制，究竟邊鬼個提議架，個條友一定個腦入咗水！諗深一層，嗰條友好似就係我自己⋯⋯我對自己嘅記性同埋智力開始充滿住懷疑。

多謝

加一推

Thx

話說，點解當值會成為我最討厭嘅嘢呢，是咁的，就係因為呢我從小學4年級開始，就成為咗被選中嘅男人（啊唔係，係被選中嘅細路），個陣時我仲係一個好好人緣嘅細路，身邊嘅朋友都圍住我，經常同我一齊玩，同我傾計，自自然然，有住暖男體質嘅我好成功做咗班上嘅紅人，加上我係一個不折不扣嘅學霸，基本上冇嘢難到我，平時嘅功課唔係攞A，就係攞A+，功課甚麼的對我黎講只係一片片浮雲，根本唔需要認真對待（本人嘅英文一直比較差，但好可惜，點差法都有個95分咁囉，所以，咳咳⋯你知咩意思啦，我唔係話你蠢，我係話台下面嘅大家都係天下烏鴉一樣黑（笑）），我相信我唔會見到白色嘅烏鴉嘅。唔方便畫公仔畫出腸啦，自己get到架啦^_^

當時嘅我，就咁被選中為——風紀隊員，一開始我對呢一個職位係求之不得，但係喺我做嘅過程中，我並冇感覺到有任何動力推動我繼續去擔下呢個任務，每日都只係重複住同樣嘅工作，我逐漸覺得冇咗個份樂趣，開始覺得枯燥乏味。呢個職務冇比到一個成功感比我，咁我當然唔會再浪費時間啦，勉強冇幸福啊！
由於我地每個風紀都有一張印仔紙，每次當值個陣，風紀大小隊長都會有呢一個義務去幫我呢種風紀隊員dum印，以記錄低我地個日有冇去當值，我個陣經常唔去當值。但我仲好記得有個大隊長師兄，每次喺我出現個陣，佢就會好識做咁樣幫我dum多幾個印，順便幫我dum埋之前冇去到嘅日子，但係好快，呢個情況就比訓導組嘅老師發現，並且向嗰位大隊長進行警告，從此之後，佢就減少咗咁做嘅次數，但偶爾都會照做。多謝你，雖然你唔一定會睇到我呢一篇故，但我都好想多謝你。點解會比老師發現？

因為我地每年都會有幾次嘅風紀日營，強迫性參加個種，係日營中，我地個本印仔紙係會比老師收番黎睇，由於我經常唔當值嘅習慣已經比我嗰班嘅「三好同學」傳到街知巷聞，加上其他嘅大隊長都有黎捉我去當值，我呢個陋習當然比佢地通報到老師口中，我嘅一舉一動都被監視住，最後件事就通曬天，個位大隊長好似都因為呢一個原因被革職（雖然我聽講過佢係做錯其他事而被革職，但我相信呢件事都係其中一個原因。）雖然我唔知道點解佢會冒呢一個險去幫我，但係呢件事，我會銘記於心，祝你之後好運啦。

就係咁，呢件事令到我非常內疚，明明係自己嘅過錯，點解要連累人地呢？我真係好衰。同時，我亦都開始討厭當值這回事。

時間14:30
講返正題，我已經開始有少少唔耐煩，說好的4個鐘，依家竟然仲有成1個半鐘，以我嘅性格，我真係冇可能頂到咁耐，但始終係我自己訂立嘅制度，自己搞出黎嘅，點都要做曬全套啊⋯⋯
呢個moment我只好趁附近clear，攞起手機搵佢同我傾計，咁當然唔會係打電話啦，我用IG同佢chat嘅。我開啟我嘅private account，開始同佢閒談。
「做緊咩啊～」

打完呢一句，我就快快手收埋手機，費時比其他人見到我偷偷地玩，過黎趁熱鬧，到時就尷尬了。
5分鐘過後，失蹤人口終於上水，我嘅手機有些微嘅震動。
「冇啊，睇緊Netflix 囉，訓下覺咁囉！咪住先，你唔係當緊值咩？」佢回覆。
咁我當然係秒回佢啦，反正我咁得閒。

「咁正啊，我都想睇，等陣一齊睇好唔好？我係當緊值啊，但係附近完全冇任何嘅動靜，我咪偷下懶搵你傾下計囉。」秒回嘅我。
呢次佢即刻進入咗輸入中嘅狀態。
「你都係專心啲啦，我嘅安全靠你架，你失守咁我地據點點算？咁我點算？我仲要搵個蠢過我嘅人比我笑on9架！」佢可愛嘅回覆。
「好啦好啦！咁我返去繼續巡邏啦，等我返黎一齊睇戲，唔好咁快用曬啲電啊！」我回答佢。
「加油啦你(^o^)」
我like咗佢呢條訊息。

呢一句加油比咗我唔少嘅力量。嗯，我會架啦。
就係咁，我再次得到力量，繼續完成呢一次可惡嘅當值時間。

時間16:00
「呼～終於收工。」我講。
無驚無險，又到四點，又係林太嘅個人show time，我醒起呢件事，於是通知大家攞起手機去收睇佢嘅直播。
唔講唔嬲，佢一開口，我腦裏面嘅星星太陽月亮，士多啤梨蘋果橙，全部走曬出黎，毫無意外，佢又背好咗份稿，準備喺眾目睽睽之下富有感情地，朗讀出佢嘅演講辭。不過呢件事我一早預計咗，所以我都仲接受到。反而佢唔背稿嘅話，佢連嗰僅餘嘅認真都會冇埋，我嘅感覺會更加憤怒（應該），不過當佢唔背稿個日，你就會知道，事情係有幾咁緊急，同埋誇張。

「大家好，我係林太。現時最新疫情嘅事態開始越發嚴重，我謹代表政府，請大家留係屋企，或者室內場所，千祈唔好再出街，外面嘅疫情嚴重到係幾何級數咁樣上升，所以希望大家唔好出外作死，乖乖地留喺屋企，儲存物資，度過呢一個難關，等待政府嘅救援。根據數字統計，截至今日下午15:00，全港嘅確診人數已經突破咗5萬宗嘅關口，累計達到5萬3千宗個案，社區個案推測為26萬5千宗。

我再次呼籲大家唔好作無謂嘅犧牲，留喺屋企等待救援！」下刪廢話5000字，直播持續10分鐘就完結，我亦都開始冷靜落黎分析出面嘅情況，根據計算，呢一次嘅上升幅度為每分鐘120位感染者，咁樣計法，即係每秒就會出現兩個新嘅感染者。呢個情況並不樂觀，好彩大家應該都會留喺屋企，唔出街作死。相信呢個數字可以慢慢回落，咁樣仲有挽回嘅局面，我話比大家知呢個情況，佢地都有各自嘅意見，但大多都願意聽我嘅分析。我將呢一個趨勢畫係一面牆上面，將佢當成我嘅畫版，並推測之後嘅走向。我唔係一個專業嘅會計師，計出黎嘅數據當然唔會咁準確，話唔定之後嘅情況仲會越黎越嚴重。果然，我嘅推測冇錯到，事情正向意想不到嘅方向發展，可能係最壞嘅方向啊。

時間17:00
時間不饒人，喺我嘅一輪分析之後，已經去到17:00，大家都再次各做各嘅嘢，該睇書嘅睇書，該睇戲嘅睇戲，吹水嘅依然吹緊水。
佢走過黎我呢一邊，開口道：「頭先咪話嘅，一齊睇戲囉。」

「好啊，咁我地搵個地方坐下啦！」我連忙答應。
「不如我地上頂樓？個邊氣氛好似好啲，望下個天，又望下啲電影情節，仲要冇人打擾，行啦。」佢同我講。

「好啊，估唔到你都鍾意呢度喎，我都勁鍾意啊，我地真係幾夾喎，嘻嘻。Let’s go ～」
說罷，我地就偷偷地動身去頂樓。

上到去，果然又有另一番嘅景色，之前灰暗落黎嘅天空，又再次變得蔚藍。
我地開啟咗一套戲《the greatest showman》，呢套戲咁啱我同佢之前都冇睇過，同埋呢一套戲，喺我地心目中都排得幾前，仲要攞到咁多個獎，唔睇下都對唔住自己啦！係咪先！睇住呢一套戲真係格外放鬆，當中嘅情節係幾咁勵志，個個人嘅感覺唔同啦，你地唔鍾意還唔鍾意啦，反正我係接受得到嘅，雖然佢係一套電影，但係唔好意思都要講句啦，我將呢齣電影嘅重點放咗喺佢嘅歌曲個度，情節個度只係喺我眼中一瞬即逝，真正令我記住嘅只有一首首動聽嘅歌曲，優秀嘅歌詞，同埋美妙嘅旋律。其中我最鍾意嘅歌曲就係《rewrite the stars》，一男一女嘅歌手，佢地嘅音調係配合到接近完美，我都喺度諗緊，我會唔會有呢一個機會同佢一齊合唱一曲，暫時忘卻身後嘅煩惱？

呢隻歌嘅女歌手Zendaya，如果我冇認錯人嘅話，佢就係Spider-man唔知幾多部曲，總之就係最新個套戲嘅女主角。每次，我睇Spider-Man 嘅戲個陣時，都會注意一個平常人唔會注意到嘅點，當大家專心思考劇情嘅時候，我嘅心思就一直去咗今集Spider-man嘅女朋友身上，令我猜測佢嘅新女朋友究竟係咩人。

至於點解要注意呢度？

就係因為我從第一次睇呢一個系列嘅電影，主角Peter Parker嘅女朋友，即係女主角就一直一直咁樣換人，每次女主個名都一定唔同，我真係唔明，佢既然係一個Life winner，點解感情路上都會同我呢一種宅男一樣咁崎嶇？然而，每集完之前，佢一唔係就比女飛，一唔係就條女死鬼咗，我思考到呢度，好似開始明白佢嘅心情。我終於明白點解啦⋯⋯

果然係Superhero ，身邊嘅人一係就承受唔到壓力，一係就因為係佢嘅身邊，而遭到多人嘅針對，到最後仲要比人隊冧埋添，真係陰公。咁又唔怪得佢每集都要換女朋友啦，體諒佢一下都唔係話唔得嘅⋯⋯有少少離題唔好意思，講返首歌啦，呢隻歌係套戲嘅其中一隻插曲，好可惜唔係主題曲，如果唔係一定會更加紅。呢隻歌勉勵唔少人嘅心情，鼓勵我地去改寫自己嘅命運，唔好故步自封，最終一定會成功。仲有最緊要嘅係，比咗更加大嘅衝擊比我，令我敢去放手一搏，盡地一鋪。

愛情這件事，係要靠雙方去爭取，唔需要，亦都唔會有第三方嘅人介入。

首歌裏面嘅一段歌詞，亦都教大家用自己嘅一雙手，去把握機會，把握眼前嘅個一位。「What if we rewrite the stars , say you were made to be mine. Nothing could keep us apart , you’d be the one I was meant to find.
It’s up to you , and it’s up to me.
No one can say what we get to be , so why don’t we rewrite the stars?
Maybe the world could be ours tonight.」

呢段歌詞大概意思就係：「如果我地可以改變命運，令到你成為我命中注定嘅人，就唔會有任何事可以阻擋到我地兩個人嘅關係，分隔開我地，你就係我個位生命中嘅真諦，呢段關係掌握於我地手中。冇人會知道遙遠嘅未來，所以點解我地唔嘗試自己改寫命運？可能下一刻，呢個世界就係只屬於我地嘅世外桃源。」

好似睇咗一個半鐘？現在時間18：30。

「夠鐘煮飯啦！成六點半啦，下面個班人應該就快餓死。」佢同我講。

「吓！咁快就六點半？我仲以為先五點半咋喎。頂，又快樂不知時日過，陪多我一陣啦好冇。下面個班人應該唔會咁快咁肚餓嘅~」

「唔好啦，我地都睇咗咁耐囉，下次再睇啦一係，我驚下面個班人又講呢樣又講個樣啊。」

「話知下面個班人啊！呢個moment我淨係想你陪我咋，依家同你一齊，就係我最放心嘅時候，亦都係我唯一可以停低嘅時候，唔知下次會唔會有機會再咁樣啊，你知依家幾咁危險架啦，不過我會保護你，一定！~我想留住你，何事我會妒忌我會擔心魔鬼搶走你。」我又隨口唱出咗一句歌詞，貼切呢個氣氛。

佢又再次怕醜起黎，塊面又紅咗。睇黎我講嘅嘢太過肉麻，始終我同佢嘅關係暫時未去到嗰一個程度，但係我都已經一早認定咗佢，非她不愛。

「咦～唔好咁啦，我地都仲未係個種關係架，依家你要搞清楚，我地仲係朋友啊，過界嘅嘢就冇謂做太多啦，可能我地已經超越咗朋友關係，但係戀人肯定未滿架～不過我地兩個嘅關係真係天打雷劈都唔會甩架啦，呢樣我可以同你保證！」佢有少少激動咁講。

「我都可以同你保證我地關係唔會打得甩，我亦都唔會比你逃出我嘅五指山架～嘻嘻嘻嘻～你呢一世都賣唔甩我架啦，除非我死咗啦～同埋我地都未算過界啊，你咪當我地係青梅竹馬，兩小無猜嘅好朋友囉，係唔係先，我有冇講錯？」我又用挑逗嘅語氣同佢講嘢，呢次我感覺到佢比起之前冇咁抗拒，我地嘅關係可能慢慢昇華緊，以迅雷不及掩耳嘅速度進化中。

去到呢度我突然想作一隻歌，特別為我地兩個之間嘅關係而去作，歌名就叫《進化論》啦，幾好聽啊～唔係講笑，我真係想試下作詞，雖然我嘅音樂造詣可以話係一塌糊塗，但我係歌詞方面都有些少心得嘅，曲係唔一定作到架啦，但區區歌詞，都係幻覺黎嘅啫，嚇我唔到嘅！

「我，慢慢地進化，由這分鐘開始，我便會進化～woohoo～
我已 纏上你，你沒法 躲過，
由得我慢慢進化，你 覺得 好 嗎？
就算 天 塌下來，我 亦會 保-護-你。
原來這過程 當中，我也在 進- 化。
你知 道 嗎～
誰也 沒法 控制着 我，唯有你 可 壓-抑-我～」
「到最後，方才 發現，唯我 自己 仍在 -進化。」

【植入式廣告】
有冇少少感覺？如果好奇嘅話唔該大家認真睇下歌詞，會下意，雖然都係表面意思，但明嘅自然會明架啦，都係個句，自行get，想睇多啲就上IG啦！嘗試作詞ing⋯我又諗起小學個陣嘅事，話說我個間小學呢每年都會有填詞嘅比賽，要求我地聽完一段音樂之後進行改編，雖然係一件好普通同好簡單嘅事，但對個陣時嘅我黎講，未免太過高難度，所以個陣冇一次係用心去做，因為我係做咩都唔會認真，太麻煩啦。依家諗返起都覺得自己好蠢，明明有呢個機會比自己，但我從來都冇一次抓緊過，到依家先至開始後悔。唉，真係太遲啦，只怪自己太過hea啦，真係好對唔住自己，明明有呢一個天份，但卻比咁多年前嘅自己收埋咗，真係白癡啊！

所以我依家先至要叫大家把握一切，把握機會，把握身邊人同你嘅關係，仲要珍惜，珍惜，珍惜眼前人啊，能夠成為你一生中嘅指路明燈，我相信只有僅僅嘅幾個人，不過都夠曬啦，朋友，知心好友，唔一定要多，但至緊要係夠真，夠純，呢段友情先值得你去一直經營。

唔好意思，我又行錯廠，tune錯埋channel 添，對唔住大家。一個唔覺意就飛咗去大西洋，返黎啦返黎啦。

「好啦好啦，真係驚咗你啊！青梅竹馬嘅好朋友～」佢淺淺一笑。

佢嘅笑容又再一次佔據我嘅心，我此刻淨係識得望住佢傻笑。

「夠鐘煮飯啦，唔玩啦，等陣再算啦。ByE~」
「好啦，你話架～」融咗嘅我，真係吸啖氣都甜過人。

就係咁，佢就落咗去煮飯，唔知呢次算唔算係一次奇妙嘅獨處呢？

又諗起一句歌詞添：「多想把你抱緊處理，你的笑多療癒，讓人生也甦醒。」

時間18:45
今日嘅晚餐尚算豐富，因為樓下班惡魔炸刑，話要食多啲喎！
冇計啦，唯有聽佢地講下啦，費時佢地嬲爆爆走佬啊嘛，真係走鬼咗我都唔知要去邊度搵佢地，冇理由要佢地自己出去送死架，係咪先！我應承咗大家要保護佢地直到疫情（定其實算係災難？）完結架！不過是鬼但啦，橫掂都係要做架啦！

我相信大家都知道我嘅難處！佢地死咁咗任何一個，我都算係違背咗我自己嘅諾言！所以都係比多少少好嘢比大家食啦，用美食誘惑人心，往往都係最簡單方便快捷嘅方法，亦都係最慳皮嘅方法，自古「民以食為天」，有得食就係呢一個末世之中最好，最重要嘅事。喺未食得飯嘅呢一段時間，我再次巡查呢一個地方，再同我呢一班嘅同學傾咗陣計。

同時，我都搵到我哋一班嘅隊長，再安排大家分隊食飯，為免出現其他意想不到嘅情況，例如搶嘢食啊，同埋大家一齊食嘢可能會出現唔同疾病嘅交叉感染啊，我地絕對唔可以比呢一個情況發生，每個人都需要有一個最好嘅身體狀況，唔可以病到死下死下咁，係呢個時勢，好可能一個普通嘅感冒菌都會殺得死人，畢竟街上面少咗平時默默付出嘅清潔工人，衞生情況有夠差劣。

除咗傾呢啲無聊野之外，我地仲討論緊有冇需要上網放帖文，仲有討論區啊，放一啲尋找倖存者嘅資料，等我地呢一個地方變得更加強大，駐守範圍當然都會擴大。我地唔可以收容一啲毫無用武之地嘅人，佢地黎到之前一定要經過重重嘅面試，要通過先可以接受佢地要加入嘅要求，因為資源短缺，我地要盡量慳（雖然仲有1，2個月存貨，但多個人多雙筷，又要比多一個食飯，我地嘅資源會消耗得更加快，仲有都唔知可唔可以盡信其他唔識嘅陌生人，費時出事。

經過我嘅說明之後，佢地分別去到FB同IG，仲有高登同LIHKG出post，盡可能接觸更加多人，希望真係可以搵到新戰友，新戰力，我地就唔需要繼續孤軍奮戰。好彩我地嘅followers都唔算少，仲有討論區嘅人流都依然係有，我地應該唔會食白果嘅。我地即刻洗版咁po（都唔算嘅），順便得到更多新知識，同政府冇話比市民聽嘅資料。

果然唔少人都有喺討論區到開po求救，我地就順理成章將我地整理好嘅據點資料貼上去討論區上面，我地梗係唔會同佢地講個確實地址啦，只係放低咗基本嘅路線，去到彩虹站就已經停低，之後嘅情況就要保持聯絡啦，我地呢度一定會比外面更加人性化，唔會比投靠我地嘅人身陷囹圄，萬一佢係專業人士或者係有特別技能嘅朋友咁就死得，又少一個戰友，你可能會覺得，一個人姐，死咗咪算囉！

呢一個末世啊，再冇辦法用之前嘅諗法架啦。保護得一個係一個啊，之後嘅倖存者只會越黎越少，並無回升嘅可能性，更加唔係打機，唔可以復活，死咗就係死咗，感染咗就係感染咗，請大家認清事實啦。每一個身懷技能嘅人都好重要，更加冇可能缺少佢地。我地要自強，就一定要靠佢地，帶黎更多知識同方法，仲有好重要嘅經驗。

我地亦列出咗一張清單，有寫到少量嘅糧食，加埋少量嘅武器清單，吸引倖存者加入一齊抗敵。好啦，搞掂，應該好快有飯食。

時間19:00
女神阿妍走咗過黎，同我講：「喂～就快食得飯啦，快啲去洗手等。今餐我又幫手整咗好好味嘅嘢啊，有蕃茄炒蛋啦，有好多好嘢啦總之，幫你又加咗料，自己等陣去睇下啦，唔使太鍾意我，我係咪好好人呢。」

「係啊，次次都煮咁好食嘅嘢，我大飽口福啊，多謝你～仲要係我最鍾意嘅蕃茄炒蛋啊！你點知我鍾意食架？加餸個度係咩啊，我想知道啊，超級好奇。」

「因為啊，蕃茄炒蛋易煮囉，同埋你鍾意食喎，我點會唔知，我自有辦法啦！加餸個度啊，唔話你知啊，我要好似你咁樣保持神秘！」佢笑笑口咁講。

「好啦，真係衰到你啊，明知我一向為食架啦，係都要吊我胃口，好嬲囉，哼！我唯有慢慢等啦！」我故作賭氣。「同埋我想問啊，我真係有咁神秘咩？會唔會誇張咗少少啊，我唔明點解大家都話我神秘，就連你呢隻衰嘢都咁講。」我十分疑惑。

「唔知點講好啊，總之就feel到你有少少氣場，比到一個與眾不同嘅感覺我囉，同埋你又收埋咁多嘅秘密，就連你依家呢一個形象都係我未見過架！我唔明點解你會有咁大嘅變化，但係講真個句，你型咗好多～你嘅變化好彩係向好嘅方向去改變啫，如果唔係呢個據點（啊）唔好講添啊，可能連據點都未必出現，更加可能嘅係我地會一直被蒙在鼓裏，早早就成為喪屍嘅盤中餐或者被同化成為佢地嘅一員啦。」佢好認真。

「係咩，我真係唔覺我有咩太大分別喎，我就係覺得我嘅勇氣值升到咗MAX LEVEL咋，其他都冇變啊。可能係大家平時唔多留意我姐，所以見到我咁樣咪好似發現新大陸咁樣囉。咪住先，你平時係咪冇留意我啊！嬲囉～不過你咁樣讚我，就算你啦。」

「你唔好咁自戀啦，啊Marco！快啲準備食飯啦！煮好架啦！」佢都係冇答到，唔知係想點樣。

我都冇再去為意，草草再應一句就去準備要開飯嘅嘢：「好啦，我超期待！」

今日完

係呢個情況下嘅晚餐時間，唔知點解硬係有一種特別溫馨嘅感覺，我每日最期待嘅就係晚餐時間，因為我唔需要巡邏，又可以慢慢打發時間，更加可以同同學們一齊談論唔同嘅話題，紓解末世中的壓力，亦都可以交換情報，無時無刻監察外面情況。

係呢一個夜晚，我決定咗更多新決策，例如每人都講一個我嘅優點或者缺點，等我慢慢改變，向住完美嘅方向發展。

都舉辦更多聊誼活動，比大家估下歌仔，唱下歌搞熱個場啊咁囉，玩埋一齊就當然最好啦，播下音樂又可以放鬆一下，唱歌係好途徑比大家表達對世界嘅不滿，可以用充滿希望嘅天籟之音填充呢度嘅黑白色，成為末世中一個特別嘅景象。

用歌聲鼓勵大家生存落去，曾經聽過「生存下去才能笑到最後」依家我地係一邊笑，一邊生存！

飯香已經飄到過黎啦！係我嘅餸菜中，我見到一細塊嘅心形牛扒，裏面載滿咗佢嘅心意。

今日嘅餸我頭先都講咗啦，係蕃茄炒蛋，加多半碗飯同一條菜，似足曬外面賣嘅2、3餸飯，但我個碗特別有心機整，我忍唔住會心微笑，呢一個微笑，再次比其他人捕捉到，佢亦都咁啱留意到。

我嘅笑容已經比班上嘅同學影到厭，但係佢地仲未睇厭！因為我每次露出笑容，一係因為我開心（因為有大家嘅陪伴），一係因為有好消息帶動我嘅笑臉，最大可能係我感覺到久違嘅幸福感。總之我一笑，呢個就一定係好消息。

「就是因為你，那個全天候無死角地關心我的你。」

容許我講一句書面語，因為廣東話就咁寫好難寫得出。

我狠下心咁食咗呢一塊嘅心形牛扒，當然我有影到相啦，呢個咁值得留念嘅時刻，一定要記錄低！等我永遠都唔會忘記！

時間19:15

我完成咗呢一個晚餐，心中仲有一絲嘅暖意。我同我呢一班嘅同學再次閒話家常，我同Alex又充當起3B班嘅暴走族，帶起咗呢一個氣氛，場面異常和諧，本來有仇口嘅同學們都化敵為友，轉為槍口對外，合作起黎。

我趁住呢一個機會，同大家做咗一個Q&A，詢問大家對我嘅意見同埋滿意程度。

Q1:「大家覺得我係一個點樣嘅人？」

台下嘅人鴉雀無聲，只有我班僅有嘅朋友回答：「你啊？係一個好認真嘅人啦。仲有仲有！係一個好令人放到心嘅leader。」

之後其他同學都默默舉起對手，開始想表達意見。

「你係一個好玩得啊，同埋一個好多計仔嘅人囉。」

「你係一個好深藏不露嘅人囉，你有呢種能力但係你到依家先發揮出來，一定有啲嘢啦。」

我回答：「嘩！大家比嘅comment 真係特別令到我跌爛眼鏡。我邊有你地講嘅咁勁先得架，都要有大家幫手一齊建立嘅。我唔係一個人，你地更加唔係！我地一團和氣開開心心先係重點！

Q2:「你最鍾意邊個歌手？」

冇話邊個嘅，不過夾硬要我講嘅話，我係會比較鍾意黃宗澤，雖然佢把聲唔好，但我相信佢唱嘅歌一定係最好嘅！香港樂壇欠你一個交代！

Q3:「你最鍾意邊隊樂隊？」

當然係SUPPER MOMENT啦！佢地嘅兩隻歌將我從絕望邊緣救咗出黎啊！歌詞同音樂都係一流，主唱唱腔夠曬有中氣。

答到第三題，我已經忍唔到想開始唱歌。

「世上偶遇也是重遇，要是這樣豁達又何不專心著書。」

「我要做個放下你的我，苦等某天被前度道賀。」

「可惜笑得比喊痛苦，寧願看不破。」

「我放下你卻未放低誰麼，痛恨還是受傷，好過，趁仍舊有力氣，寧願痛苦能夠證實相戀過。」
林家謙—《拼命無恙》

台下嘅掌聲一片，反應唔錯，雖然我地唔可以大聲開live，但係依然可以繼續細聲唱，一齊欣賞音樂，既然反應咁好，咁就唱多隻囉。

「無需再介意與他走過那段奇妙旅程，陽光繼續照，霎眼雨過天清。」
～～～～～
「你要習慣沒有依慰的肩膊，不要太傷心過麼，留得低溫馨剪影已是不錯。」
「若你尚眷戀，幸福許多，那有美麗會百世流芳。」
～～～～～
「若感動過，若燦爛過，並不枉過。」
SUPPER MOMENT—《P.S I Love You》

隨住音樂嘅完結，第二首歌又完咗啦！呢下大家嘅反應再唔係拍手叫好，而係有部分人抱頭痛哭，亦都有部分人喺度啜泣，只有些少人仲維持住笑容，「初聞不知曲中意，再聽已是曲中人」相信此時此刻，呢一班人，都感受緊呢一個情況啩，雖然未必個個都係默為愛情而喊出黎，但係以呢一首歌寄嘅意相信都幾廣泛，並唔係幾句就可以想像到呢個歌曲世界。

最衰唔可以大大聲咁同大家一齊high啦，雖然附近冇任何感染者出現，但係我相信我地一打開音響，打開嗓音，一定會引到我地之前冇留意嘅感染者突然跑出黎，到時我地嘅安全就未必可以做到一個保證。

之不過大家聽得咁開心，我冇理由打斷大家嘅雅興。於是，我就開放咗點歌模式，等大家隨便聽歌，雖然我嘅曲庫細得可憐，但係基本嘅廣東歌我都係識唱嘅！

係咁多

時間20：20

「末日加油站」嘅第一次小型演唱會完結！不過呢一次嘅演出都算比較克制，唔夠盡興，又唔可以大聲講大聲唱，又要時刻注意附近嘅感染者有冇突然出現，好黑人僧啊！
活動期間如果我冇睇錯或者記錯嘅話接近一半人，都攞起咗手機記錄呢個神聖嘅時刻。

我第一次係大家面前開口，唱起咗一首首本來默默無聞嘅歌，依家喺呢個亂世之中首首扣人心弦，叫人直呼神曲！可能係我嘅歌喉比到人一絲滄桑嘅心態，唱得出原先嘅感覺啦。

對於呢一次嘅演唱會，大家表現都好雀躍，紛紛放低咗手頭嘅工作，黎睇我嘅演出，真係好希望呢個【災難】結束咗之後，我可以試下將全部嘅演出留個底，等我可以好好地喺音樂之路上，搵到屬於我嘅一席位，唔使再喺人海中漂流，毫無目標，毫無意義咁樣浮浮沉沉。

相信呢一個【災難】之後，樂壇對於我呢一種新人會有好大嘅需求，就算我唔比人賞識，亦都會嘗試靠自己嘅一雙手去打拼！我絕對唔會放棄呢一條藝術之路架，我嘅夢想已經好明確，我要靠自己嘅實力去創作，除咗寫故事之外，都要向歌唱呢一方面進發！絕不棄權。

話說我都係第一次下咁大嘅決定，希望終有一日可以實現。「水滴石穿」相信大家都聽過呢一句說話，同樣理解，可以係話一點點，一點點嘅努力，就可以披荊斬棘，穿過難關，成功向夢想邁進一步。

千祈唔可以睇少一步，因為經過長時間嘅積累，終有機會睇到曙光，到達目的地。

好可惜嘅係，喺出面巡邏緊嘅朋友仔們冇機會聽到呢次嘅live，雖然依家情況唔太好，我相信都會有下一個機會嘅，拭目以待啦。

當然呢一次嘅演唱會並不是我一個人嘅舞台，大家都好踴躍參與表演，享受為數不多嘅安穩日子。但喺大家正開心緊嘅時候，我嘅思緒依然好亂，擔心之後嘅生活，擔心所有人嘅安危。

「點解我會咁關心大家架！」呢個其實係一個優點，證明到我骨子裏係一個非常重情重義嘅人，呢樣我一早就好清楚，雖然我到依家都仲未完全摸清我自己嘅性格。

同時亦都係一個致命嘅弱點，口講係唔想理任何事，但內心又一直掙扎，雖然喺末世啫，但唔代表全香港人都受到感染啩，當中嘅倖存者當然都有好有壞啦，遇到好嘅倖存者都仲可以，但係有攻擊性嘅倖存者就係另一種講法啦，一但佢地捉走我嘅同學，用黎做威脅我地嘅籌碼，但我都冇嘢好講，實在高招，佢開咩條件都好總之救到人就係啦，代價呢樣嘢是但啦，人先至係最重要嘅！

時間21:00
呢個時間本來係我打機嘅鐘數，但係冇計啦，依家呢個時勢，一日都要忙到黑，個腦又要高效率咁運作，真係要爆。
內政時間到。我召集咗各隊隊長一齊開會，商討聽日嘅計劃。

我直腸直肚地問：「今日你帶咗隊出去外面做搜救嘅，你覺得一日救兩對人會唔會太多或者太少？咁樣起碼我地都要搞多成半個月先可以全部救曬。」

WN:「我今日係帶咗隊出去啊！一日救兩對呢其實真係有少少慢，再唔快啲嘅話，話唔定就GG架啦！但係跟住我嘅得兩個人，其實我覺得可以派多兩個人跟住一齊出任務，咁樣都比較安全，火力又多啲咁樣，至於其他嘢就比番你安排啦。」

啊餅：「你係啱嘅，人手方面真係要比多少少，加快腳步去進行營救行動，用我嘅推算，每個家庭正常嘅物資都只係可以頂到3-5日，所以呢真係好急，錯過呢個黃金時間就好難救到人架啦，佢地會冇命嘅方式有兩個：

第一， 就係壓制唔住自己想食嘢嘅慾望，然後如無意外咁喺第5日左右食完所有糧食，然後就被迫外出搵新物資，之後就好合理地被感染者圍攻，最後一係被完全啃食，一係就被同化。
第二， 就係一樣食曬所有食糧，然後寧死不屈，就咁餓死，或者兩公婆其中一個就犧牲自己，死淨一件，呢個我相信好少會出現，大部分人都覺得自己可以喺感染者嘅口中逃脫，然後就好自然地送出自己項上人頭。

所以呢一度30幾位同學，雖然有幾對同學聯絡唔到自己嘅家長，但我地除咗頭先救返黎嘅兩對之外，仲有二十幾對家長未救到架！呢兩日要快趣啦！雖然有另外5位同學話佢地屋企嘅存貨仲有一個星期，但我相信你地咁樣每日兩對一定救唔切，比多你都係救到最多15對，今日已經係第二日，我勸你盡量多派人手，分開幾邊去啦！」

K托一托眼鏡：「我同意啊餅建議，一但我地救唔切所有嘅家長，我肯定其他同學一定會有反對我地嘅情緒，我地要盡可能出外救多少少人！唔可以比呢個情況發生，一但出差錯，我地呢一個地方分分鐘玩完都似。唔使驚嘅M，我會做你智囊，放心安排。不過最重要嘅係，一個都不能少！量力而為，唔好勉強自己，我知道你好想救到所有人架，不過都要好好度下橋！唔好一味亂咁衝，成嘅盲頭烏蠅咁樣。」

Alan+Alex:「我都同意你地講法！我地會幫手，一定唔會縮沙比你睇，話曬我地兩個嘅家長都仲外面，唔知情況，我地當然會盡力去做！」

我下了決定：「ok，咁你地兩個分別帶4個人出去，我個邊聽日會帶多個人就出去，我嘅實力應該都喺大家之上嘅！不過同我同隊嘅嗰個人就比較慘啦，淨係得我一個隊友，死都死得快啲XD，當然佢會係最安全嗰個啦，我話過會保護好大家架嘛，係咪先。啊WN，係啦你聽日唔使出任務，留喺呢度休息下，最多做下巡邏job，其他粗勞嘢你諗都唔好諗，如果唔係我打爆你個頭，睇你仲做乜春。」

WN：「收到啦！頂你！你估我好想做啊！唔使做仲好，我聽日hea下，多謝大佬！我要度下橋點樣追女仔啦，之前做得太少，付出多啲應該就可以令佢望多我幾眼。本身我都唔奢望可以短時間內做到呢件差唔多兩年黎每日日思夜想嘅事，但係依家我決定咗，就算幾艱難，幾辛苦，我都唔會改變，我願意做佢一世守護天使，或者一個平平無奇嘅spare tire，依家多咗個機會我嘅成功率又會再向前加少少。希望啦，成日聽人講努力會有回報，我唔想對呢句說話失望啊，我好信呢句說話架，如果唔係，相信呢個世界嘅人，相信我自己，都會對建立於呢一個價值觀嘅問題失去信心，仲有崩塌。」

我：「你搞乜鬼又有感而發啊，仲長氣過我，係啦係啦，知道你堅持好耐啦，加油啦你，做兄弟嘅一定會打救你，不過唔好怪我得閒插你兩刀而唔係兩脇插刀喎，relax啦香港人，有時係要搞下笑嘅，係咪先，笑啦！」

WN：「你真係勁，呢個moment都仲笑得出，你認第二，冇人敢認第一，同埋我頭先好認真，唔講笑，亦都冇辦法笑得出，sorry。我依家成個人都好煩，要冷靜下先。」

K:「你好似得罪人喎，出返句聲緩和下啦Marco。冇其他嘢，我同啊餅去安排聽日嘅分組先，你地兩個慢慢。」

啊餅：「Okay，我跟你，走先。」

Alan:「唔關我事，私人嘢自己處理。我返去同隊友講返聲改變咗計劃先，係咁先。」說罷，轉頭離去。

Alex:「我都去安排下先，聽日多數都係我出隊架啦，準備咗先好，早抖。」

K突然折返：「係喎，討論區個邊有少少料到，我聯絡咗佢地一陣，發覺冇咩問題。

約咗聽朝9點左右，彩虹站外面嘅停車場等，個邊安全少少冇咩人，可以帶2個人過去就夠，我地遲幾日要去war game鋪攞啲用品，依家火力都係唔太夠，再去埋遠少少新蒲崗個邊嘅攀石體驗館，睇下有冇多少少攻擊性武器咁樣，大聲公冇用架，記住啦，唔好蠢到走去攞，佢冇任何攻擊性，用一用就可能招來殺身之禍。

不過我諗應該都有唔少嘅安全繩，同埋鐵扣，幾好用下嘅。又可以幫手爬高高，又可以用黎打感染者個類嘢，去個邊嘅話又可以去會合3D班個班人，睇下有冇嘢可以幫到大家，或者比少少防守技巧佢地，保佢地大家周全。

必要時可以幫佢地分批撤離，黎我地呢一邊仲好，帶埋物資，一齊付出，一齊生活，我地仲可以快速擴大領土，領土喺呢個末世之中係非常可貴，多佔領一寸地方，就多一寸活動空間，亦多一寸土地冇感染者出現。」

我：「你嘅計劃，幾周全，到時靠你實行啦，我會事先聯絡佢地個邊，拉攏佢地一齊。之後我會再睇睇佢地其他班嘅未來方針，再決定招攬與否。」

K:「好，你聯絡。我走先。」

瞬間，呢度就得番我同WN兩個人，氣氛，好似緊張咗。
啊！呢班死仔，成日都喺重要關頭走佬？

我：「Sorry，頭先我輕佻咗，原諒我，但你都唔好太唔開心，狀態唔好，好易出事，依家呢個情況，我冇藥比你食架，你要自己頂住。」

WN:「冇嘢，講下姐，嚇親你啊？我根本冇嬲，講下笑咋！你去做嘢啦。」

「好，咁就好，我去做埋聯絡先再傾。」
說罷，我先行離去，去聯絡其他班別嘅領袖。

當前時間21:20

我先打去3A，接聽嘅係佢地嘅領袖，Zenia，佢雖然係一個女仔，但其領導才能非常勁，方法又多，技能強項又廣泛，簡直就係完美嘅一個人，缺點都冇個，難得一見嘅奇才。

Zenia：「喂？Marco，你個邊點啊，情況好嗎，物資夠唔夠？」
一聽到對面回覆，我就一輪嘴講嘢：「Zenia，我個邊還好啊，喺彩虹公園個度幾悠閒，又唔使憂水電，物資個邊都要持續搵啊，唔可以一味食老本，好快就會食曬啲嘢，加上人多啊，分配又比較多。

你個邊，學校又點樣啊，同3C班佢地還好嗎，物資又有幾多存貨？我建議你地最好儲存7～14日左右嘅貨，為免你地外出食白果，然後等食手指。

你地慈雲山個邊應該都幾夠食嘅，有咁多食肆，個種地方一定多嘢食，又可以攞多啲嘢飲，比大家每日都過下happy hour，做嘢時做嘢，認真時認真，要兩者取得平衡。」

Zenia：「你個提議，掂啊，我都試行一下，食物存貨都有10日左右，飲嘢之前未諗過，但係依家諗諗下都幾重要，大家每日都習慣飲嘢，冇理由有能力幫佢地爭取而唔去做架！依家附近鋪頭應該冇點樣被人搜掠過，我地會趁早去試下，趁依家大家都未需要出外搵物資嘅時候。

聽日會加派人手去試下。仲有除咗飲食方面，住同埋清潔個度我地都仲可以應付，我地呢度有咁多班房，又咁大地方，又可以鎖起度門，都算幾安全，清潔個度，我地又有地下更衣室個類，又有我地外面搵到嘅水盤同同學自帶嘅清潔用品，每個人各自都有辦法去解決問題，我地嘅水資源又算比較充足，所以冇咩特別問題。你地都應該處理好啦，係咪啊。」

我：「冇錯，一切已經安排妥當，我知道大家如果唔做清潔，細菌就會滋生，到時病曬就唔得啦。」

Z:「你啱，我差啲唔記得，等佢地過多幾日正常生活啦，之後唔知有冇架啦，雖然咁講唔太好，但我相信係事實，呢種感覺，只有我地領導層先至會領悟到，其他人都只係活於自己世界裏面，大家都仲未接受到，但同時間我地已經承受住新一輪嘅痛苦，忍多陣啦，唔理為邊個都好，生存落去。

你都要，我地大家都好靠你，雖然我係領導，但我睇得出，其實你喺佢地心目中已經快要接近神，佢地本身都唔信你，但之後嘅一幕幕同埋佢地睇到嘅一則則新聞，佢地先至回歸現實，不過依然選擇逃避，唔知算係佢地過份樂觀定點啦吓。

世人一直唔願意接受眼前嘅景象，無論幾殘酷都好，都會想方設法去忘記，忘卻，卻又冇一次諗過真係靠自己去活出一片天。冇計啦，世界就是這樣殘酷，接受方是長遠之局。放心啦，Marco我會一直相信你，從我第一日識你，我就知你一定唔簡單，到依家，我終於為我對你嘅信任牢牢咁加固咗，你真係做到野，我冇信錯人。」

最後個幾句咁熟面口嘅，同我會講嘅嘢差唔多，是但啦，反正都係一句，明意思就得啦！

我拍拍心口：「唔好咁悲觀，你話信我架，咁即係唔使驚啦，有咩就即刻或者提早搵我，隨傳隨到。絕對唔會令你失望，飛都飛上黎啊！」

Zenia：「好啊好啊，你話架，我地兩班靠你啦！」

我追問：「你地個邊停車場照計都幾多車架喎，有冇數過啊？同埋你要製多幾條車匙喎，當然唔係原裝車匙啦，I mean鐵線個種啊，試過架啦，用到架，你地都要準備好，隨時就會有下一波危險來襲，話曬你地個度正常都算多人，應該附近唔少感染者架，小心為上，唔好一日到黑坐喺學校裏面，要搵人去巡邏下，費時比班感染者偷走到你地據點。」

Zenia:「好嘅好嘅。我會叫人去做，安排一下。同你講聲，我會喺3A3C搵物資隊伍其中嘅一個人。所以我唔一定係最安全架，你知我性格嘅，我唔會比其他人去做送人頭嗰個嘅。」

Marco：「知道啦，注意安全啦。唔好要你下面一班同學擔心你就得，你知啦，你係好多人心目中嘅......咳，我唔講啦都係。」
Zenia：「好啦咁，我收線先，仲有嘢做，聽日再電聯。」

Zenia一聽，便明白了我的意思：「我知你想講咩嘅衰仔，唔好講笑啦你。好啦咁，我收線先，仲有嘢做，聽日再電聯。」
Marco：「Good night.」
Zenia：「Good night.」

時間21:30
跟住到3C，雖然知道3A同3C兩班都喺學校村，但為確保情況良好，都係打多一次電話比較穩陣，順便都將每日生活要用到嘅技能同埋物資都同佢地講，教精佢地。

嘟～嘟聲響起了，我撥出了一個電話。
電話嘅另一頭接聽咗，講嘢嘅係一把略帶溫柔嘅男聲，阿明。

「喂，阿明！聽唔聽到？你地個邊點樣啊，係咪同3A佢地做好曬防禦，封鎖曬成個學校村？」急到飛天嘅我。

阿明：「係啊，你又知嘅？同佢地傾過啦？」佢略帶疑惑。

Marco：「係啊，傾過啦，話說你地leader係邊個啊？物資個一方面都ok嗎？」

阿明：「我地leader啊，咪阿東囉，最有腦係佢啦。物資個度同A班一齊共用咁囉，頂到10日嘅，我地聽日都會開始出外營救同埋物資，暫時唔使擔心。」

我頗為擔心：「你地要救咩人啊，幾多人啊，睇住啲啊，唔好亂嚟。」
阿明：「佢地有啲人話要救家長喎，幾對咁囉，唔係好多人，我地會小心，放心啦。」

我其實也非常無言：「咁都好啲，好過我地，人都要救唔少，個個都想救，但又唔係個個都願意去付出，只有我地一班救援隊去做，我地都好無奈。」
阿明：「個個心態唔同，冇計啦，你肯去你就盡力啦，你唔係奉旨要幫佢地架。你問心嗰句，有用盡辦法同氣力就夠，起碼你都過咗自己嗰關先啦。」

Marco：「又係嘅，盡力啦，雖然救唔到人真係好大挫敗感。承諾過嘅嘢一定要做到，但總會遇到無解嘅情況，總無可能順風順水，根本就無可能。唔好話咩過唔過自己個關啦，好難講架。唔好寒暄住先，你地個邊係點樣計劃之後架。」

阿明：「我唔知啊，一係我比電話阿東你同佢傾？」
我點點頭同意，卻忘記只是電聯：「ok啊，盡快啦。」

話口未完，電話傳黎另一個人嘅聲音，比起頭先個把聲，呢把明顯比較厚。
阿東：「喂，阿明話你搵我喎，做咩？」

Marco：「想問下你地計劃咁囉，有冇諗過如果據點失守會同A班佢地，啊，唔係或者咁講啦，有冇諗過你地之後會去邊？同埋成個慈中比你地食完之後，你地會點樣？會去邊個方向搵新一輪物資？仲有你地武器夠唔夠？同埋有幾多條友真係夠薑同你地出去探索？我估應該都唔多得去邊啦。」

阿東：「計劃就真係冇咩啦，我估啊，呢度學校村有咁多車啦，我地正常就會去鑽石山方向走嘅，或者向黃大仙都可以，黃大仙就比較四通八達，上去沙田坳道個邊都幾好嘅，多幾個方向比我地選擇，只不過一路上唔會太平安，多數都有唔少感染者，加上我地人咁多。最安全就係落番彩虹會合你地囉，雖然唔係幾好，但呢個係我地冇辦法之中嘅辦法。我地如果要大搖大擺咁走番落黎，應該都死唔少同學仔，其實點都係要死，最多搏一搏，搵多啲武器先。講起武器我地其實都唔多，依然都係軍刀，大菜刀，仲有鐵珠槍，同埋強光電筒嗰一類囉，應該仲有幾種嘅，不過唔係太記得，遲啲我地同A班一齊出任務，會再搵下。食完慈中唔使諗架啦，一定都係鑽石山，嗰邊出名多嘢食，多鋪頭，即係資源又多啦，應該都還可以嘅，只不過唔知會唔會撞到其他佔領咗地盤嘅倖存者姐，到陣時又好麻煩。我地C班就得幾個肯出，我啦，阿文啦，阿中咁囉，唔知佢地A班點樣啦，反正遲早都要出去嘅。」

我整個人也沒有如此緊張了：「咁都算好，我地都差唔多，收到曬，最後一句，萬事小心。之後電聯或者WhatsApp傾，趁仲有網絡，不妨用埋最後嘅時間啦。」
阿東：「okay, bye.」
電話掛斷，唔知仲有幾多次機會咁樣聯絡呢，真係世事難料啊。

唔好意思，今日冇出到文，明天雙更。

接住落黎就係隔離村嘅3D啦！左諗右諗，我好似冇朋友喺嗰班？（因為唯一一個朋友已經喺我地呢一度，我唯有好唔情願咁樣去搵啊Ken佢幫手，本身想自己一個人處理所有嘢，點知到最後都係要靠朋友，睇落我嘅人緣真係有夠爛，我就爛！

除咗個幾位朋友之外，仔細諗諗，先發覺冇幾個人同我真正交心，或者同我可以互稱兄弟，朋友。

可能老天爺，真係好公平啦，關咗一道門，最多開番扇窗比我囉，點解個形容會咁貼切，究竟係邊個鬼才諗出黎，我呢一刻思考緊，但係呢句說話，本來喺我心中只係一句笑話，萬萬想不到，我笑唔出。呢個世界，點解可以咁可怕。

（都係用番書面語寫下面嘅少少內容）

（濃雞湯慎入）

笑容，正慢慢地被虛無吞噬，曾經聽說過一句話：「用你的笑容改變世界，別讓世界改變你的笑容。」

但，我都改變不了，就算是我這個生性樂觀的樂天派都逃離不了這個世界的魔掌。不過，我可是一隻打不死的小強！笑容而已，擠一擠就有了！很容易吧^_^。時刻不要忘記「信」「望」「愛」三個字。

信，代表住信任，代表你對身邊人的絕對信任，只有信任，才能有未來，未來，從來只是在你的手中，只是你自己會否去選擇抓緊而已。

大部分人都沒有察覺，可能不是因為看不見，也許是因為他們視而不見，選擇放棄和逃避，這些人啊，社會上多的是，你對他們付出真誠，到最後你才會發現，你是他們其中一顆渺小的棋子，從一開始你便是他們的利用工具，怎麼說呢，可能就像是一副傀儡吧，呵呵。

望，代表住希望，亦是生存的最大重點，沒有希望，你身上只有絕望？絕望，真的是件好事嗎？難道你喜歡自己的絕望讓別人拿來當笑話看嗎？

可能你會說別人不懂你，但我會說，只是你自己被枷鎖困住而已吧。衝破枷鎖，衝破限制，你會發現，眼前是一個從未去過的極樂世界。

愛，就是字面意思吧。人世中總是要充斥着愛，你眼中的社會、家庭、地方、國家，都有着無形的愛，你沒有看見嗎？還是你又再次充耳不聞？愛啊，是一件令人又愛又恨的事情，或者說是一種可惡的感受。

沒有了愛，你就和街上到處行走的感染者一樣，像極了一副行屍走肉；相反，有愛你就會看見未來。

就像末世前，你和家人相處的溫馨時光，你可能會想吧，光陰荏苒，過去的自己向着苦口婆心的父母，發着一場又一場的脾氣，是多麼的不堪，但你也會想到，你已經無法再去孝順他們了吧。

時光，匆匆地溜走，留下的只有歲月的痕跡，你也許每天都在自己的世界中過得好好的，但你有否曾經望過你那雙親是何等的勞苦？

那充滿皺紋的臉龐，為你操心的記號；那脫皮的手掌，日夜照顧你的曾經。「身在福中不知福」彷彿是所有小孩都會犯的錯，能夠真正體會的，又有多少個？不知不覺，就連想起也是一種活受罪。

大件事啦，又講太遠添，成日都唔小心煲起雞湯添。

返回正題，Ken已經幫我聯絡到佢嗰班嘅朋友，簡單咁同呢個人交代兩句之後，我就接聽電話。

電話接通了：「Halo，我係3B班嘅領導，Marco。」

雖然我係冇朋友，但係基本上全級嘅同學我都知道係咩人，當然有幾位係例外啦，最可怕嘅唔係其他嘢，而正正係我同佢地同級咁樣讀咗三年，然而我同嗰幾位同學竟然連一面之緣都冇，真係奇怪，我明明連長缺嘅同學都見過，點解硬係冇見過佢地嘅？我實在要再多多認識一下。

？道：「你好啊，我係阿德，我地之前係咪一直都冇見過？好似對你把聲完全冇印象咁。喺啦，頭先嘅Ken同我都幾熟，想知我嘅嘢問下佢啦。請問今次打黎有咩貴幹？」

我依然不慌不忙：「阿德，你好，我今次打黎係想問你地D班情況如何？物資夠嗎？」

阿德：「我地班係唔錯嘅，好好彩匿埋咗喺一間中型超市裏面，仲有一部分同學匿咗喺8仔個邊，都係一個好位置，杯麵啊，零食啊，早餐啊，晚餐都唔成問題，個貨倉都仲有唔少貨，夠食好耐，不過防守同埋逃走路線就唔太得啦。

好彩平時嘅彩虹邨都唔係太多人，應該附近都唔會有太多感染者，我地兩邊嘅防守能力都唔好，因為本陣得兩個出口。

其中一個喺正門啦，對着一條入邨嘅通道，都算係好事，但係呢如果前門被包抄，無論係感染者好，定係倖存者都好，行後門都可以算係另一條死路，其一後門就非常狹窄，撤離需時啦，加上呢個門口一出去就係一條大馬路，相信唔少感染者會於附近流連，除非係自願撤退啦。

如果係喺無預備過嘅情況下一定出事，死唔曬都最少死咁幾件，咁都算係好彩啦。Btw，我地起緊磚牆，唔好問啲磚邊度黎，我地自有辦法。

我地打算封起呢條村嘅各個出口，希望可以搵到人幫幫手咁樣，之後封死咗，我地就可以喺裏面自給自足，就算裏面仲有死淨嘅感染者，我地只不過係困獸鬥，殺完就唔會再有，完全肅清。

搞掂防禦系統之後，我地會調查邨內嘅人員，睇下仲死淨幾多人，不過我估都唔多啦，呢條邨嘅街坊，多數都係打工仔，爆發個下，大家都返緊工，應該唔會淨低太多人架啦。如果，你個邊可以再派人嘅話記住聯絡我，唔該曬。

話說我觀察到少少細節，呢邊嘅感染者有一類喺入夜之後特別活躍，唔知你有冇見過？我地有人為咗影張相差啲無命，你幫手睇睇呢隻嘢，喺你認知中有冇出現過啦，急啊，thx。

相我啱啱send咗，分析下，我地好衡量自己嘅能力，睇下打唔打得過，定係見到要即刻走佬。」

我看了看那通訊軟件：「我啱啱睇到啦，呢隻嘢隻手特別長嘅？你地朝早有冇見過佢？同埋佢行動係點樣嘅模式？」

阿德：「呢隻嘢朝早見過，個陣啊，佢行得算係幾慢，係單體出現嘅類別黎架，但比到我嘅感覺係，佢都幾遲鈍下架。」

我接著和他討論：「如果冇推測錯，依佢嘅速度，呢一隻應該係第二級物種，不過智商屬於低水平，你地個腦靈活過佢，一定可以打嘅，不過最好就係set陷阱啦，因為都幾難搞架，佢夜晚行得好快，算係高級嘅速度，唔好睇小，最多佢都係冇腦姐。

我暫時都係搵個名黎叫佢好啲，就叫『夜行人』先啦。咪住先，佢係點樣行路架。」

阿德：「佢係用四肢爬行，但係速度係無解，照道理摩擦力會減低佢嘅速度，但佢好似唔太受影響咁樣，有少少逆天嘅feel。」

「夜晚見到，記住唔好正面對抗，如果唔係你會玩死自己，退番去陣地，之後放低幾個陷阱比佢嘆下，你可以試下搵啲鐵，做個夾咁樣啦，夾L死佢。唔死就由佢喺個到自生自滅，一唔係殺咗佢做研究。睇吓係乜東東，不過我估你地都冇咩可能去研究佢，當我冇講過，白癡咗。」我語重心長。

阿德：「好嘅，收到，唔傾啦，之後聯絡。我要安排其他行動組同學做嘢。」

「係喎，我未問你，你地班有幾多個行動組？夠唔夠人用啊。」我循例一問。

阿德：「都係5、6個啦，咪問住先啦，唔得閒，byebye。」

「好啦，好啦，byebye，之後good luck。」既然他趕時間，我也不阻礙他了。
電話又掛斷咗，究竟條友趕住去邊啊。
最後到3E啦，好彩喺呢一班都仲有朋友，我毫不猶豫咁打咗過去。

嘟，嘟嘟，嘟嘟，電話撥出咗差唔多半分鐘，我立即檢查有冇禁錯電話號碼。完全冇啊，電話冇禁錯，聯絡人都係佢。我選擇掛斷當前呢個撥出嘅通話，再次打呢個電話過去。

嗶，呢次直接跳去留言信箱，究竟發生咗咩事？點解打極電話都唔無法聯絡到呢位朋友？唔通佢傻到用到冇曬電？定係唔想浪費電量，所以熄咗機？我諗極都唔明，希望唔係出咗事啦。打電話嘅時間持續咗10分鐘，我部電話都就快冇電，唔夠膽用太耐。呢個moment，我嗰位朋友突然打返電話比我，原本我都已經打算放棄自己搵人，去搵返其他同學代為聯絡，但佢打過黎，我冇理由唔聽嘅。

「喂？你終於肯打返電話比我啦？頭先去咗邊度玩啊，打成日電話比你都唔去聽，仲諗住搵其他人算數架啦，打咁耐比你都唔聽，真係嚇死人。」我加了點不耐煩。

電話另一邊嘅朋友同我講：「冇啊，頭先驚電話食電太快，所以咪熄咗機囉，我諗住幾個鐘開一次就算，費時用完之後就冇得再用。」

「啊Long，好彩你係咁講，如果你話打機打到依家嘅話我會打死你，睇你仲打唔打機。」我放聲大罵。

Long:「咪玩啦，仲有邊個得閒打機啊，打過嚟做咩？」

「例牌問吓，你地班物資夠唔夠，武器啱唔啱使，領導係邊個，最主要嘅係，你地班依家喺邊度？」老懷安慰的我，藏着一絲笑容。

Long:「我地班物資唔多夠啊，有少少棘手，我地依家嘅武器都係得少量，得菜刀，生果刀個啲嘢。領導啊，我地未決定好啊，不過我諗我會試吓去做，應該得嘅。我地班依家就喺條邨嗰邊，喺同學屋企咋，啱啱好有兩個同學就住喺嗰一頭附近，我地就分開咗兩批去『生存』？係咪咁講XD。」

「仲得閒講笑，同我一樣，笑死。物資唔夠嘅話可以去搵下外面嘅餐廳或者士多，或者過黎搵我地，我地比你。我地喺坪石公園嗰邊啊！你知唔知邊度？唔知就自己google map啦！武器你地就自己去搵啦，我地最多就係比多兩把氣槍你地咋，我估新蒲崗嗰邊應該會有war gmae鋪，或者你地作死啲，去觀塘，一定會有。不過我就唔係幾想你地去送死，除非你地真係咁勇啦，但你地嘅武器情況就唔太樂觀，因為觀塘嗰邊嘅道路都幾窄，特別係工業區嗰邊啊！

兩邊都係building，條路窄到飛起。比感染者追到，你除咗跳去馬路，你冇任何其他選擇，你依家係新手上路，唔可以去中等級數嘅地方，你地越級挑戰只係自己攞黎衰，一係你就再搵更多同伴，一係你就同我地其中一班一齊，最安全暫時就係學校村嗰邊，3A同3C就喺嗰邊駐紮，你地3班一齊就應該冇咁容易出事。

你地自己取捨，因為佢地有可能唔接受你地，依家佢地物資都唔多，要等穩定先可以再收多啲人，我地呢邊呢情況就唔太樂觀，內部有同學唔係太滿意我地，同埋我地附近冇見過感染者，但係先至係比到我最大壓力嘅一件事，因為一出去，可能就有更多匿喺暗處嘅感染者出現，到時就係我地措手不及，直接玩完。如果有其他嘅感染者喺條街度出現，即係某程度上就係得嗰到幾隻，唔會再有其他，呢個喺佢地大概嘅習性。我地驚就驚係佢地一直隱藏，想一鋪收我地皮。唔好懷疑，你信就係啦。呃你我冇著數。自行酙酌。」我依次推斷。

Long:「我地諗諗先，比時間我地啊，我地仲有3,4日食糧，應該有時間。之後我會幫佢地搵下物資，比佢地周圍探險用下，或者比佢地帶去新倖存區到用。」

「果然係戰鬥員，你地都係咁鍾意打交，唔鍾意安穩。」我憶起了以往的時光。

Long:「你變咗啦！之前你遇到同樣情況都唔會咁樣架！你一直都係衝喺前面嘅大佬，依家做咩退返去後援位啊。」

「冇計啦，之前還之前啊！任務呢啲嘢，得我一個同你地呢班兄弟咋！死咗都唔會累到其他人啊！我仲可以自救，但係依家身後仲有一班同學，冇理由有呢個身份都唔選擇去救多啲人架嘛！我地當初加入，到執行任務，都係想救多啲人咋！依家我背負30幾人嘅命運，我唔可以咁輕率啊！我咪唯有搵個大本營比大家，等大家可以有個容身之所啦，做個後援都唔一定係件壞事嘅。」人在江湖，身不由己啊。

Long:「咁又係，至少我地出事嗰陣仲有你呢度幫到我地，有瓦遮頭咁又幾好，你最好堅持，唔好咁快執笠啊，如果唔係我地就等食榖種。」

「得啦，我會盡力。祝你地好運。」

Long:「收到，早抖。」

最後一個通話結束，終於可以小休一下，等陣又要打點行夜更嘅同學。

望一望隻表，時間為22:15

「原來都已經搞咗咁耐，沖個靚涼先！快快手感受下就算，費時哂水。」我自言自語。

時間22:20

好快咁沖完涼，我先至回神，原來班裏面有一半同學已經梳洗好，準備訓覺。

佢地口中都講住一句：「早啲訓，早啲訓，唔好望手機，訓覺就唔會肚餓架啦。」

我破涕為笑，原來佢地係因為唔夠食先咁嘅樣。

「大家今日早啲訓，聽日我地去搵多啲食物，大家就唔使驚冇嘢食啦！」

「吓，仲要等聽日啊，我好肚餓啊，就快餓死啦。」

呢個人之前一定係少爺仔，少少嘢都頂唔順。果然係香港人，對於未知係天災定人禍嘅情況，都仲係唔知咩事。

佢仲要係一直諗住自己，我都唔知講咩好。呢一刻，第二人格L出咗黎，同我講笑話：「喂，你唔係咁都忍佢啊？係我就打獲佢啦。」

「我都想打佢，但係比人睇到就唔好啦，我唔想比人倒轉頭圍我爐啊。睇人pk最開心啊！睇佢慢慢嗌啦，幾好笑。」

L：「好啦好啦，咁我都係收收皮算數。」

我嬉笑：「早抖啦你，返入去訓！」

L：「okay,fine~」

「喂，你真係去訓架。」我一臉不屑。

L沒有作聲，空氣好像凝固了一般。

佢一入返去，真係特別無聊，叫天天不應，叫地地不靈。想搵個人同我傾計都咁難，可能就得佢肯啦，冇計，鬼叫我冇乜朋友。

但我冇去搵佢，而係用IG去同佢chat，佢一向都好隨心去睇message，所以send完之後我就放低手機，出去外面睇下水，問候下巡邏嘅朋友們。

時間22：45

地點：坪石公園［末日加油站］範圍

「哈，真係舒服啊，果然冇人嘅世界特別美好，空氣都清新啲嘅，爽啊！習慣獨行嘅我本身就啱曬呢個世界，就算死咗，或者受傷都唔應該有人為我傷心，但係點解，我會做出咁嘅決定？

我啊，應該由得佢地自生自滅架嘛。會唔會可能係因為心裏面嗰一個L，都影響咗我嘅諗法呢。」

唔記得同大家講，L係一個好為朋友着想嘅人，但係永遠都唔會為自己去諗，即係寧願搵自己笨都唔想人地蝕底。

L呢一個性格，我原本係冇嘅，但佢多年前嘅離開，我接受唔到，為咗我同佢嘅回憶唔好腐化，我一樣一樣去為佢改變，畢竟佢係我最好嘅朋友。

嗯，現在的我也成功重新出發了呢，多得佢留咗喺我嘅回憶之中，我先可以重新振作，並且發現佢嘅出現，喺我心中烙印住。

由以前到依家，佢都係我最好嘅朋友，從來冇人可以替代，我地嘅關係都已經由第一次見面開始昇華，到最後一次，佢已經係我唯一嘅知心朋友。我啊，好掛住你啊，L，雖然你依家住喺我心裏面，但係我真係想見你。

「想見你，只想見你，未來過去，我只想見你。」呢個moment當然要用到呢句歌詞，雖然之前已經用過，但係我只可以諗到呢句歌詞，亦都係得呢句可以為我嘅朋友作一個懷念，可能你會覺得成件事好gay，但係我非常認真，唔講笑。

你知道我認真代表咩嘅，唔重要嘅嘢我唔會上心，呢個喺我到依家都放唔低嘅心結，我好想為佢完成佢一直嘅心願，「改變世界」「一定要用笑容」，估唔到佢嗰時嘅無心之句，竟然係佢最後嘅心願，我會承諾，幫佢完成心願，一定。

「佢應該諗唔到我會記住呢句嘢啩，我要比個驚喜佢。」我自言自語。

呢個時間，當緊值嘅係之前我未提過嘅Karl。

佢係一個比較瘦削嘅人，音樂天才（好似喺呢個時勢冇乜用），不過都可以娛樂一下，幫大家放鬆心情嘅......應該。

我見到佢嘅時候，其實佢都係心不在焉，並非因為掛住鋼琴，而係佢仲未接受到。

我冇計，點都要去搵佢傾下，費時佢驚起上黎發神經。

「喂。」我裝作不經意經過。
KARL有點兒厭倦自己的工作，把不滿的情緒加在了對我的話語之中：「咩料，講嘢。」

「你個樣驚成咁，搞乜。」
KARL：「你鋪話法啊，唔驚架你。」其實他心裏早就打着無數冷顫。

我當然唔會驚，呢種世界末日嘅情況我一早見過。
「點解要驚，啲嘢又唔係衝上黎咬你。更何況有我同一班兄弟一齊，根本唔需要去驚。」我拍拍胸口，而上面刻着無數個勇字。

KARL：「咪講到自己咁勁啦，扮曬嘢咁，無料扮四條。」
「我就係勁，點啊？」我微笑。

「係啦係啦。」他拿我沒有辦法。
「知道就得啦，好好地巡邏啦，有嘢就叫我，用對講機啊！」洋洋得意的我功成身退。

點解我會見過？頭先我有提及過嘅「執行任務」。
喺末日發生之前，我就已經因為L嘅離去，加入咗一個地下嘅組織。

為咗唔再令身邊嘅人離開我，我決心要默默咁保護佢地，L真係某程度上驅使我加入呢個組織嘅人，佢令到我改變唔少。但係要加入呢一個組織嘅條件特別多，其中一件事就係要盡量切斷自己嘅朋友圈子，同埋喺人群之中自動消失。

即係話，加入咗呢個組織之後要六親不認，不過都係為我地呢種死士好，如果真係咁唔好彩執行任務嗰陣死咗，都有人可以記住曾經嘅自己，唔會完全喺呢個世界消失，起碼都會留喺人地嘅心裏面，有人懷念自己。

或者咁講啦，死咗之後唔會有人為自己而傷心囉，呢個一定係某啲人心目中嘅諗法，「獨狼」應該就係指呢種人啦。來也匆匆，去也匆匆，獨來獨往，從不結伴，「獨狼」內心深處究竟係點嘅呢，恐怕冇人知道。世界就係要靠佢地先可以保持平衡，假如冇咗佢地，世界應該會慢慢咁陷入困境。

「道」就係呢一個組織嘅名。數數手指，我加入咗都已經最少2年。執行過嘅任務都唔少，好日呢個組織係唔會指派任務，唔知係咪有人監視住我，我一有重要嘢想做，就即刻派任務落黎，真係X那星，黑人憎到死。好可惜，我連佢地嘅背脊都見唔到，搵日我一定要train好自己，直搗黃龍，收咗個總部皮，睇佢仲夠唔夠膽玩我，我條命留到今時今日，就係為咗摺起佢地，但係我從來都冇忘記最重要嘅事，保護身邊嘅人，仲有-----------幫L搵出當年嘅真相，為佢做呢件事。至於阿Long嗰邊呢，我就唔講住啦，一言難盡。

經過我嘅一輪苦口婆心之後，我就離去，唔再曬時間。
喺呢個時候，當然就要感受一下呢個樂土嘅空氣，每日都要啊，唔知仲可以頂多幾耐呢？

哈哈。希望裏面嘅同學都唔好咁快崩潰啦，咁樣我地呢個地方唔會長命得去邊，話曬我地都係大家最強嘅後援。
行行走走，喺呢一個寧靜嘅地方散一下步，可能係好奢侈嘅事啦，好多嘢，之前我地唔去珍惜，依家就快冇啦先黎後悔。人真係一種喜愛自相矛盾嘅動物，但冇咗矛盾，又好似少咁啲嘢，難道人類真係冇可能同矛盾say goodbye？

現今世代，每個人身上都存在唔同嘅矛盾，冇人逃離到矛盾嘅世界，真係「矛盾一生」，就算到死嗰日，大家都冇辦法解決所有矛盾，解決唔到出問題嘅嘢，就等住被解決啦。但係點解，矛盾又可以成為大家嘅動力？

經濟學有講，人類永遠唔會滿足，因為稀少性嘅存在，亦都有highest-valued option forgone，即係最高價值放棄的選擇，你要用一樣嘢換另一樣嘢，但係嗰一樣嘢，你又非常之需要，喺面對進退兩難嘅情況下，人嘅矛盾亦都會隨之萌生。

矛盾又可以理解喺愛情方面，當你喺男神或者女神，身邊嘅追隨者，就會起勢追你，當眼下，你可能會有兩個啱心水嘅，但係你只能夠選擇一個，你嘅矛盾，都會相應地增加。有人話，「為咗一棵樹，而放棄整個森林」呢個道理我由細到大都唔信嘅，你只會係放棄咗萬綠叢中嘅一棵最重要嘅樹，而並非整個森林（好似又離題萬里，死啦）。

回一回神，23:00，又就快完一日。

我再次查看新聞，發現感染人數又再次幾何級數咁樣增長，事情向着我猜測嘅方向繼續走，應該係嘅。
過咗7個鐘頭，依家嘅感染人數大約為10萬人，社區感染個案為37萬2千，增長好似慢返少少，算係好事啩。

我見到呢個數字，計返計數，中環區佔14萬8千8百宗（以四成計算），我地黃大仙區就最多1萬5千單，比多咗啦。不過出街見到感染者嘅機會就大咗唔少，現時接近咗10%，危險得多。要準備好所有嘢，隨時都有可能被突襲，裝備放好，物資收好。

我再向前行，望到街景，見到幾隻嘅感染者喺我地據點嘅正下方，四圍覓食，真係好煩。
同我一齊行嘅巡邏小隊，都差少少激動到大叫，好彩我地禁得住，如果唔係，實死冇生。

對於一聽到聲就會發狂嘅感染者，佢地可能會衝上雲霄，食我地嘅人做宵夜，到時真係老貓燒鬚囉。
喺我禁止佢地大叫嘅時候，佢地就直接退咗返黎，
一句問候，帶黎嘅係無盡嘅笑料。

「頂你啊，乜鬼嘢，見都冇見過，呢隻嘢咁鬼型棍嘅？」

「星星太陽月亮你啊，好恐怖啊，多咗咁多，會唔會出事架，朝早都唔見有架喎，咁快咁多出咗黎？仲以為得嗰隻夜行俠添。」

「笑死人咩，你地唔好玩啦，walking dead 你睇過啩，都唔會係得一種啦，玩嘢啊，見你地咁驚啦，我同你地講返有可能會出現嘅感染者啦。
第一種，應該就係生前有嚴重疾病或者年齡較高嘅。
佢地速度唔快，呢個正常都知啦係咪？

嗱，你地睇下啦，下面咪有兩隻囉，唔會走雞架啦，佢地行路都就快死咁樣，同埋佢地視野比較模糊啊，基本上唔會睇到太遠嘅嘢，有時仲會發雞盲，見唔到前面嘅事物。

呢種感染者，危險等級為0～5嘅0～1級，見到可以打獲金嘅，或者無視佢地都可以，不過唔想受到干擾嘅話，都係同佢埋個靚單先啦，副骨頭脆架，唔驚打唔死，除非你地咁樣都嚇到瀨尿啦。」我笑道。

「呢隻嘢，個樣都幾核突下，唔美觀，我唔想見到佢地，都係早收工好過，等佢地冇咁痛苦，我估痛毒唔會完全佔據腦部啩，正常都仲有少少個人意識嘅，咁樣幫佢地解脫，或者係一個好辦法。

如果真係咁戲劇化，佢喺街上面突然被襲擊，然後逃走返屋企，之後屋企人仲懵盛盛唔知咩事，最後毫無意外咁變異，食咗自己全家，嗰種控制唔到自己，但又仲尚存人性嘅感染者。

對佢地黎講，呢一個陰影喺永不磨滅嘅，認真講句，如果真係咁樣，我寧願死咗去，根本唔比人任何機會。

就算之後有可能被治癒，自己一世都會抬唔起頭做人。

我話嘅，之後我比嗰啲嘢咬咗或者點啦，總之感染咗，你地一定要殺咗我，我雖然唔想死，但係好過幾個，幾十個重要或者唔重要嘅人死喺我嘅嘴下，我會內疚一世。我死之前，一定會毫不客氣咁交低我要你地幫手做嘅嘢。」

「咪玩啦，啱啱先開始，咪講埋曬啲晦氣說話啦，邊個死先都唔知啊，你班友仔最好唔好死咁快，我講過要比你地見到每一日嘅太陽，直到還返一個正常嘅香港比你地。大家要頂住啊。有我喺度！」我的熱誠不會減退。

Karl:「睇你點做啊，咁我地睇戲食花生就算啦，哈哈。」
「你咪試下囉。唔講啦，我陪你地幾隻嘢行多陣，我就返去先。」

時間00:00
巡邏完畢，我都夠鐘收工，返去繼續計劃聽日嘅行程。

「啊餅，K，聽日我地12點鐘召集全體人員開會，約好大家，同埋約12:30隔離4班一齊開會，傾下啲戰略，同埋部署，仲有佢地會唔會帶物資黎我地呢一邊，或者我地去另一邊咁樣，靠你啦，我諗下其他嘢先。啊！係啦K，聽日你咪話有新人要黎嘅？」

啊餅：「收到，即做，你慢慢。」
K：「係啊，聽日朝早9點。」

「好，咁我聽日親自去睇睇，你留低睇據點同隨時留意附近情況，仲有即時新聞，得閒再上下討論區洗版啦。」
K：「好啊。咪住先，我頭先好似又收到request要加入我地，佢地話依家喺九龍灣，淘大花園嗰邊，你要唔要去救？」

「可以嘅，淘大嗰邊唔算太遠，我可以去幫手，一隊人揸下車，或者踩單車去都得。」現在的我，想法還沒夠成熟。
K：「揸車嗰度，我再研究一下，之後同同學講下點樣用啦，你識架啦，係咪？我唔使教你啦，你講少少比我聽，我再自己get返啦。」

「你首先要有一條電線，記住駁好電源，去用電路啪着條匙，要逐條逐條試啊，或者我會用鐵線試下玩下咁樣，有時得，唔太穩陣，不過可以試吓，好過完全唔做嘢。」我隨口說說。
K：「收到，我去研究先啦。」
我攞起咗手機，顯示住一條15分鐘前嘅未讀訊息。

「好悶啊，好攰啊，點算啊！」佢回覆咗我。
「悶啊，同我傾計啦。攰啊，等我陪你啦。好冇？」

見到佢最後上線15分鐘前，我又放低手機，等待下一次嘅響動。
估唔到佢只係為咗覆我一條訊息而去上線浪費電力，唔知點解有種莫名嘅感動，同開心。

唔通，佢真係喺不知不覺間同我拉近咗距離？平時同佢傾計，都係長年失蹤架喎，定係我自作多情？？
隨便啦，反正我最少都同佢變得friend咗。

先過咗兩分鐘，鈴聲又響起。

「你啊，咁都有嘅，想講咩姐你？」
「冇嘢冇嘢，自己get啦！」

「吓，好啦( ･᷄ὢ･᷅ )」
「你早少少訓啦，唔好咁晏啦！」

「好啦，好彩聽日唔係我煮飯，我又可以訓晏啲囉！（開心））」
「早抖！Have a good dream.」

「早抖啦！」
講完，我就開始寫返日記，作為今日嘅結尾。
本日完。

3A剩餘人數：32
3B剩餘人數：32
3C剩餘人數：32
3D剩餘人數：32
3E剩餘人數：32
2020/2/12 末世第二日 本日零傷亡。

新Ch.回憶備份

【Zenia篇】
（Zenia視角）

「傳個波比我，空曬啊！快啲！」我大叫着。
「Zenia，睇波！」隊員說。

今日係2020/2/4號，香港爆發【病毒災難】嘅前一個星期左右。
我依然好努力咁樣去練波，希望可以喺學界比賽爭取總冠軍，為學校爭光，亦為自己完成心願。

但邊個估得到，呢個香港，會變成咁樣先得架。
「嗶～完場」教練吹起哨子，今日嘅訓練完成，望下個天，我地由4點開始練，依家已經成6點有多。出一身汗，真係舒服曬，Keep fit最佳都係籃球。

「今日你地有幾多份功課？我地又一大堆，好彩都唔係太難做，不過又要踩到十一，二點，都習慣曬。」我無奈地說。
「冇咩功課啊，得嗰兩三份，又唔多，返到屋企食完飯沖個涼就可以訓覺。」隊員快樂地回答。

「咁寫意啊，我都好羨慕啊，可惜精英班都真係多做啲嘅。」我歎氣。
「加油啦你，依家谷你地，之後你會明白點解。」隊員嘗試鼓勵我。

「可能啦，呢樣我都明嘅，因為我都知道大學收生好嚴謹。」我接受了安慰。
「係啊，做好準備啦。機會係留比有準備嘅人架。」隊員像是在教訓我。

短短幾句，卻又夠說服力。
返到屋企，心裏面充滿功課點做嘅問題，每日都要應付唔同科目嘅嘢，可能淨係得打波同埋上堂嗰陣可以放鬆一下。

每次一到考試測驗，話係話唔想溫書，但係都迫不得已要去溫，一唔溫就會影響之後嘅成績，對於升班都唔太理想，真係特別麻煩。
冇計啦，前途未卜，依家努力咗先囉。

喺大家眼中，可能我喺一個十項全能嘅鐵人。但現實，其實我都付出唔少。
並唔係一朝一夕就可以成為鐵人，正所謂「台上一分鐘，台下十年功」，中間嘅過程係點樣，只有當事人自己先至明白，其他人都唔會理解。

「今日科科都有功課，慢慢做囉，等陣仲要溫書，又要做數學exercise，又要做英文作文。聽日仲要默書，真係一浪接一浪咁黎，幾時先可以逃離呢個大牢啊，壓力真係唔係講笑架，又冇人明白自己，總係有幾個蠢才想黎安慰我又搵唔到辦法，阿Marco個傻仔又用科學同我解釋，雖然真係幾有道理，但係都唔係我經歷緊嘅嘢。」我自言自語。

「算啦，打返兩場機，聽下歌做功課，真係巴不得世界即刻毁滅，唔使再上堂又聖，太多嘢搞又煩。」

一個星期後/⋯⋯/
日期2020/2/11

「一句說說笑的氣話，想不到竟然成真了。」
哈哈，真係天公作美，咪住先，咁好似唔太對路喎，邊度怪怪地咁樣。

「喂，大家快啲撤離，即刻！45分鐘之內，彩虹地鐵站等，唔好遲，你自己作死咋。」成身gear嘅Marco衝入黎我地班房，呢個時間，我地啱啱完咗lunch time，全部同學望住一臉怒氣匆匆嘅Marco，表示「你up乜，就快上堂，你走乜春秋」。

Marco非常之聰明，似乎明白佢地嘅諗法，講咗幾句：
「則新聞，我send咗比你地，網上面嘅新聞自己都睇下，依家政府極速delete緊呢啲新聞，相信並唔係假嘢，一定有啲嘢想掩飾，你地自行決定，信同唔信，我唔會幫你地選擇，不過後果自負。」佢耐心咁講，從眼神睇得出，佢並無講大話。

「你地自己睇下，呢間學校，呢個學校村，仲有冇人喺度，睇完你地就明。」
呢一句，點醒曬在場所有同學。

佢地頓時發現，

學校村已經剩低，我地呢班未知情況嘅中三學生。

上課鐘聲已經響起，鈴鈴嘅鐘聲，喺空蕩蕩嘅校園徘徊，

彷彿我們已經被世界遺忘，

被命運擺了一道。

頂！我地竟然被人咁樣玩，簡直係對我地嘅侮辱。

「肯走未？仲唔快手？」

「走，快。」我幫口。

此刻嘅Marco無比可靠，雖然佢依然係一個傻仔。

但佢呢一刻，威武非常，從來未見過。

睇黎，佢覺醒了。

【Zenia篇完】

【啊餅篇】
「喂，打唔打機啊？你知邊隻嘅，我唔使講出黎啦，我冇收廣告費架，費時比人鬧我出植入式廣告啊。」Marco說着。
「好啊，我都要衝排名，依家差太遠，要比啲時間先得。」我說。

「好，開game，我睇你打，我地輪流睇大家。」他笑着。
熟悉嘅開場音樂響起，進入遊戲。

「哇，呢隻game真係有夠垃圾，成日比啲對手都係滿級卡，又要滿級塔，你打啦，我睇你。」我說。
「我都覺，即係叫你課金，唔課唔比玩。雖然我有課，但係都搵唔到有咩勁咗，一直加新卡，一直課金，冇意思。」Marco附和。

「我都係打咗先，睇我，我認真打，打完諗下大家聽日食咩。」他口水流流地繼續說。

3分鐘後⋯⋯
「垃圾game，好彩我贏到，又係一場硬仗，好彩對面低低地姐，我先至可以用低級卡贏佢滿級卡。食咩啊，日本嘢，定係台灣嘢，定係你想叫雞？我打死都唔食放十年啲嘢食都未爛嗰間，我仲後生，唔想死啊。我之前收到內幕消息，呢間公司都係用千年油同埋僵屍肉架，不過都係呢期嘅事，聽講係換咗間公司之後先有呢個問題。所以我偏向食嗰間日本野，雖然細細份，但材料真係有心機嘅，唔係cheap嘢，之前呢個廚師攞過獎，有一定保障，平平地又唔過50蚊，抵到爛啦。」Marco認真地說。看來他對食物真的很有講究。

「好啊，間唔中食下都幾正，雖然你覺得平，但係對於我呢個將啲錢全部入曬八達通嘅人，真係一個好大問題，你幫我比住先，後日還比你。」我無奈地說。

「好啦，記住還錢啊，你知我成日都唔記得追數架啦。」Marco笑道。
「得啦，咁叫埋K，Alan啦。」

「聽日12點半一放飯就走，同班咪慢慢吞吞咁。」
「ok。」

翌日2020/2/11星期一
「今日12點集合，琴晚你地都收到架啦。」

依家時間11:30
「呢獲瀨晒嘢，我dum咗篇嘢比你地，你地快啲睇，等陣食飯即刻討論。」Marco驚魂未定。
「搞乜，你好少上堂玩電話架喎，乜事咁急。」我疑惑地說。

「頂你啊，自己睇啦，我諗緊嘢啊。」他帶有點點暴躁。
「單嘢堅唔堅架，咁驚架咩。」K插嘴。
「我都諗緊，但張圖唔似假野。」我說。

睇到講台上嘅老師，有少少趕急嘅情況，我意識到，呢件事唔多似假嘢。
「你地自己睇睇阿sir，個樣表面睇落正常，但實情唔多對路，見到佢個樣係有少少夾硬黎嘅feel，你地覺唔覺？」我仔細分析。
「我都覺，唔講笑，怪。」Marco依舊惜字如金，顯然佢已經開啟思考mode。

「真係咩，點解我睇唔出？」Alan說。
「ermmm，我地無可奉告，你係信嘅就跟我地。」我和Marco同時說出。
「咁好啦，雖然我唔係幾相信會出現咁荒謬嘅情況，當打機咁囉。講真，有時我有少少想試下逃課，我地今次係咪要咁樣啊，我好期待啊！」
唔知真傻，定係扮晒嘢，我有少少想打佢。

「你當係啦⋯⋯」我非常之無奈。

時間12:00

「快手，唔玩嘢。帶多啲錢」Marco急忙地說。
「收到。」K極速明白。
「好嘅，八達通應該都得嘅。」我可憐地從銀包拿起一張卡片。

「點解⋯」Alan依然不明所以。
「行啦，之後你地會明。」Marco沒好氣，急匆匆地離開。

唔好意思 今日少忙 聽日雙更

地點：日本餐廳【嵐屋】
因為事件太過趕急，大家都黎唔切欣賞呢間餐廳嘅裝潢，點餐後就開始討論。

哈哈，估唔到，最後一頓安穩嘅午餐，竟然係同佢地幾個一齊食。

鏡頭一轉，我地已經帶住一袋二袋，返到學校。

此時此地，已經冇其他老師，校工留下。

只剩低，一班狀況外嘅學生。

「大家信我地，即刻走啦。」我幫Marco通知着。

【啊餅篇 完】

有篇外傳 暫時唔會出住 唔會影響劇情

時間02:00
你以為我睡了？當然沒有啊，哈哈！

呢個時勢咁恐怖，點都要守多陣先去抖抖嘅！作為一個Leader，呢個係一個無形嘅責任，就算同學默許你可以休息，你都唔好意思啦，係咪先，最多咪頂唔順先去抖夠一兩個鐘囉。

你又可能會問，點解你要付出咁多？

你依家咁樣燃燒自己嘅生命，有乜嘢意思？
哈哈，旁人笑我太瘋顛，我笑他人看不穿。

大概，是因為我心存希望吧，還不止一份呢。

為了身邊的人，我沒有極限。

明白了吧。

曾經失去過，方才懂得珍惜。

而我扭過頭來，發現，那個存在，一直沒有消失。

I still remember that the first time I met you.
瘋狂瘋狂瘋狂了！

身邊的人，不能⋯⋯

再次失去了！

不行鳥不行鳥！我嘅心情有少少失控！

唔得唔得，要即刻休息啦。

Bye bye啦！

本日於凌晨02:10正式完結。

【CH.5+0.5完】

CH.6
一切如常，太陽從東邊升起。

摸摸頭上雜亂的野草，時間又是06:00

今日精神明顯冇咁好，我隱隱約約，感覺到有其他未知嘅個體，喺我地四周圍，成晚冇離開過。

經過一大輪嘅梳洗之後，我就踏出咗呢一個中心區域【更衣室】，亦都即係我地嘅主陣。

四周恬靜如斯，好似冇嘢發生過咁樣。

但係鐵一般嘅事實，令我地冇辦法唔去相信，香港，已經慢慢咁淪為死城。

我諗起咗一件奇怪嘅事，點解去到今日，我地依然有網絡可以使用？

正常黎講（當然只係睇恐怖片），第一日開始，網絡就會因為發射站冇人操控，而出現斷訊號嘅情況，但係今日已經第三日，點解呢點解呢點解呢？

我可以諗到嘅唯一解釋，就係一大班人已經佔領咗嗰一度為據點，保護住一日到黑都喺發射站嘅控制員，為做呢一份職業嘅人提供唔少嘅幫助。

根據我兩年來斷斷續續嘅經驗，似乎已經算係合理，最多唔係提供幫助，而係威脅啫⋯⋯

唔好忘記，我係曾經經歷過末世般嘅情況，我嘅思考範圍亦都比一般人大。

習慣就好了，但不要麻木。

奇怪嘅嘢，很肯定會接腫而來。

「Marco，開餐啦！差唔多煮好嘢食啦！」一句說話，令我由思考中抽離，帶我返到現實世界。

對的，就是那個殘酷的現實世界。

【真的很討厭呢。
討厭靜謐的黑夜，
討厭吵鬧的白晝，
又是該死的矛盾。】

我扮作一切如常咁，回答佢嘅問題。

「好啊，啱啱好我個肚咕咕叫啦！今日食咩啊？」我期待。

「茄汁豆，炒滑蛋，麥精奶。正唔正？」佢開心咁講。

「好啊！夠曬energy！」我流着口水。

「即刻返入黎啦，仲等咩啊咁！」佢用命令嘅態度叫我。

「Yes , madam！」我馬上回答。

是窩心的感覺呢。

啊！我個頭⋯⋯好痛⋯⋯點算？
我步履蹣跚，堅持行到返去主陣。

三步，

兩步，

一步半，

一步。

我不支倒地。

正好出黎搵我嘅佢，行到門口處，見到突然昏迷嘅我。

「Marco！你點啊？快啲應下我啦！」

「喂，Marco，醒下啊喂，快啊，唔好瞓啊！唔得架！你要頂住啊！」

呢個時候嘅我聽唔到任何一個字，早早已經昏厥過去。

佢地嘅反應，我已經無法親眼見到。

（阿妍視角）

Marco喺我面前，虛弱咁暈低咗。

係，就係活生生咁喺我面前瞓低咗。

當下，我都唔知點做好。

「Marco！你點啊？快啲應下我啦！」我異常焦急。

「點解會咁樣架！有冇人啊！幫下手，大佬佢暈咗啊！」

此時，我已經唔想理會旁人嘅眼光。

理他的，只要Marco冇事就得啦，代價喺咩，唔重要。

Oh？又係代價唔重要，睇黎我又唔小心硬接咗Marco嘅口頭禪。

反正就算之後有咩輿論都好，一切都會過去。

「難過的總會過去，雨過後總會天晴。」
呢句係Marco同我講過嘅。

佢話，呢一句句子係佢從WN嗰度學返黎。

佢一直深信，呢一個法則。

面對呢個突如其來嘅衝擊，我都差少少嚇暈咗。

但係嗰一個瞬間，腦海中閃過咗佢以前同我講過嘅嘢。

——「堅強」

我馬上清醒過黎。

相信呢個傻仔，都唔會希望我軟弱。

「我會保護你，保護呢一個地方。」佢之前都係咁講。

佢呢一刻嘅身體狀況，話咗一個事實比我聽，之前佢只係一直逞強。

為嘅都係我，同埋呢一班同學。

「搞咩啊，點解會咁架！」聞聲出黎嘅學霸K講。

「仲問，快啲抬佢返去啦！」清醒嘅啊餅話。

「喂，咪訓啦，起身救人啦！」K大叫。

「唔該曬你地。」我仲未放鬆到，個心一直緊繃。

點解嘅？呢個感覺非常奇怪，我地明明只係朋友，點解我會有呢種感覺？

心痛嘅感覺。

嗯。

我嘅腦袋已經，非常混亂。

冇辦法靜心思考。

唔通⋯唔通⋯

我唔敢想像落去，亦都冇辦法想像落去。
眼前嘅人仲未甦醒，唔知佢第一眼想見到嘅，係邊個呢？

我竟然仲諗緊咁多餘嘅事，眼前最急切嘅問題喺，Marco已經昏迷接近兩個鐘。

期間並無要醒返嘅跡象。

我越黎越心急，喺本陣中來回踱步。

心中有千言萬語仲未同呢位付出許多嘅人講，佢唔可以咁快離開。

「唔會嘅！Marco點會咁容易出事！」
我安慰自己。

唔好意思 呢排會提早出文 琴日因為部pad傻傻地所以出唔到

（WN視角）

此時時間08:30
眼見離約定時間越黎越近，而Marco又遲遲未醒返，本身諗住等佢指揮大局，無計啦，鬼叫佢仲未醒咩！

呢一個時刻，本陣所有人員都有少少不知所措嘅感覺。

「做咩阿Marco佢突然暈咗？」
「點知啊！」

「點解嘅？」
「點解你會問我點解？」

「佢係咪比人打爆咗個頭，內出血啊。」
「咪講笑啦，邊度有傷痕啊！」

本陣中，大家都不斷討論緊，點解Marco會突然暈低，但又冇人可以解釋到個原因。因為，連佢自己都可能唔知道。

「咪亂up啦，冇人知佢點解會咁架，等佢自己當事人講返出黎啦。」

我相信，應該唔係一個問題，除非佢真係醒唔返。

但，佢係Marco哥，一個深藏不露嘅人。
從來冇人知道佢嘅底線，佢嘅能力。

我都相信，佢會信得過我，同埋佢嘅兩個核心大腦。
我向啊餅同埋K示意，自己會去出任務，負責帶黎討論區上求救嘅倖存者。

如果，佢呢一刻係清醒狀態，一定唔會比我出任務。

但係，喺佢唔喺度嘅時候，我就唔會再跟指令。

指令？做多咗啦！

所有人嘅指示，我都可以聽，但係我就係唔聽你嘅。

「行啦，Alex，仲有你啊，陳子昂，一齊出去接人啦！」

Alex為自己壯膽：「雖然我唔係幾想去，有少少開始驚，但係都冇計啦，睇怕冇人想做架啦！我不入地獄，誰入地獄？」

陳子昂的聲音正在顫抖：「吓⋯點解⋯要我出去⋯外面⋯變到⋯好陌生⋯好恐怖啊！！！我唔想出去啊，可唔可以放過我啊，對唔住啊，我真係唔夠膽啊，我唔想死啊！嗚嗚鳴——放過我啦，放過我啦！
」
我深感無奈，但都知道，「這就是人的原本一面」。自私，懦弱，膽小的人。

都係人之常情，冇可能每個人都可以，好似Marco一般，成為一個散發人性光輝嘅人。

連我自己都冇辦法。
自私，可能就係人嘅天性。

但係佢咁信任我，又冇理由咁樣跣一獲架。
依家，係兄弟，同自己嘅battle。

明顯地，兄弟勝利。（如果唔係呢一篇可以直接完啦XD）

我裝模作樣地說：「唉。算啦算啦！你咁樣，我帶你出去都冇意思！本身諗住比你學下嘢，估唔到你竟然咁樣拒絕，拒絕我唔介意，你叫乜鬼啫，作死啊！」

「幫我抓起佢鬧多佢幾句，之後放佢走，反省下，我都費時哂時間喺佢度，佢唔出去，咁搵其他嘢比佢做啦，巡邏或者做防守嘅道具啦。再唔係幫我地上討論區睇實啦！

咁樣都唔識，就抓佢去起嘢啦，搵啲地方比佢起個哨塔，等我地一班戰鬥員去觀察外面情況，咁樣應該冇問題啩！唔做唔好食飯啦，養黎多餘！」我差少少爆發，真係越講越嬲。

？：「喂，WN，會唔會講多咗，你咁樣比M知道嘅話，你唔掂架喎！」

一張陌生嘅面孔喺我面前出現。

我火爆起來：「是但啦，Marco唔想咁樣，就等我教囉！」

陌生人：「你又啱，咁我都係喺側邊睇戲，食花生。」

WN：「咪住先，搞乜鬼，你係邊個。」

陌生人：「我啊，你唔識架啦。我自介一下，我係林洛維，叫我阿維啦。」

我一臉疑惑：「點解我好似冇見過你？？你係呢一班嘅人？」

維：「你唔係咁講嘢啊，我係存在感低啲啫，你未至於有咁嘅反應啩。。」

WN：「咁我真係冇見過你啊嘛，係咪唔比先。」

維：「唔係唔係，是但你啦，遲早都會認識大家嘅。」

我隱約覺得有少少奇怪，都係唔好講出黎先。

呢個人，真係3B班嘅人？
免得打草驚蛇，我都係等Marco起身先同佢講。
因為我非常肯定一件事-------

因為我非常肯定一件事-------------

呢個人，從來，係從來，冇喺我嘅記憶出現過。
一種強烈嘅不安感湧現，我開始慌張。

時間08：45

時間已經唔容許我再次陷入沉思。
離接人嘅時間已經淨返15分鐘。

我先說服自己，唔好諗呢一樣嘢。
然後全心去思考救人嘅方法，同埋遇到感染者嘅對策。

但係呢件事已經佔據緊我嘅大腦，潛意識同我講，要盡快去搞清楚呢個人嘅來歷。點做好？進退兩難嘅感覺真係唔好，煩死人。
我都係放低咗件事，因為我知道，我始終唔係身為呢一班嘅一份子，唔識佢又有咩咁出奇？

我再次查找新聞，感染人數，出現咗我地一眾人意想不到嘅新數字。
我向全班示意，隨即寫出，大大隻字咁寫出，現時感染數字。

8...9...6...4...3...5
89.6萬？？我有冇睇錯？先過咗差唔多10個鐘，你同我講多咗2倍幾嘅感染者？

玩嘢啊！明明琴晚11點，Marco先話得37.2萬感染者，訓咗個覺啫！
Are you kidding me? God damn！！！！！已經係香港人數嘅十分之一啦！

似乎，呢個世界，正在默默地拋棄我地香港，從前嘅風光，從前嘅繁華，都付諸東流。
哈哈，福地？喺未知嘅情況下，任何地方，都唔會倖免。

這就是世界的法則。

呢個病毒啊，真係人類嘅一大挑戰。
又係所謂嘅「主」，想毀滅世界？啊！唔係，係毀滅香港？

作為一個唔按常理活著嘅人，呢種荒謬嘅說話，我係唔會去信，亦都唔需要去信，時間長咗，人們不但會丟淡事件，某種人，唔單單唔會放棄，而且會搵出真相。我，就係其中一位。
法則？笑話！理他的規則法則，反正都是用來破壞的！

相信我係其他人面前發表呢啲偉論，會被人當精神病咁捉去青山（掩嘴笑），好彩依家青山應該唔會開到，我地都唔會去到，如果唔係我就一定出事。唔小心做咗FF怪，大家見諒。

我數口唔太好，唔似得Marco計得咁快，如果冇估計錯嘅話，依家已經有接近20%機率行出街見到唔同嘅感染者，已經越發危險。
作為軍師，我當然要盡快安排好人手。

WN：「Alex，阿日，我要你地兩個同我出去，雖然真係唔想叫兩個，但實在冇辦法再cut人手，3個人去救已經好勉強。」

阿日，全名林嘉日，我對佢嘅記憶，其實都唔係太多，只係記得佢都幾打得咁樣。
身上面嘅肌肉比起其他同學要多，睇黎食慣夜粥，操得幾fit。

阿日：「收到，雖然唔係幾想去，但係我除咗救人同打怪之外，好似都冇其他嘢識做，幫下手救人，應該唔難嘅，咁我準備好啲嘢先。」

Alex：「我搞掂架啦，等你地，有曬聯絡方法？」
WN：「有啊，萬事俱備，東風都有埋啦。」

阿日&Alex：「行啦！祝我地好運。」
WN：「當然要好運啦，你地一個有女朋友，另一個又A0，未好好感受過之前，唔會咁快死嘅，相信你地嘅意志都比較強。係喎，等陣仲有其他人要救，你地會唔會join？定係抖抖？」

阿日：「我冇所謂啊，睇下阿Marco醒返未，等佢安排。」
Alex：「我就留番低抖抖啦，我呢兩日都周圍行咗好幾次，之後再搵我啦。」
無私，真好。
付出真心，得到回報。

時間09:00
我地準時到達約定地點，附近依然空無一人。
我攞起手機，訊號差少少滿格，可能係我最後一次撥出電話。

「你所打嘅電話暫時未能接通，請遲啲再打過啊。」
頂！唔係玩失蹤啊！

突然，一股不祥嘅氣息出現，提醒我地要盡快離開。
「Calling本陣，WN、Alex、阿日依家喺彩虹站外面，懷疑附近有惡意生命體，請本陣立即派人支援！Over！」
我立即通知本陣，感覺中計嘅我，要求兩位隊員架起戰鬥狀態。

「收到！開啟，戰鬥mode！」
意志力MAX！
勇氣值MAX！
攻擊力MAX！

好似打機咁樣，我眼前嘅兩個隊友好似中二病發作咁點滿全部數值，提升到MAX水平。
「Calling，我地係本陣，收到，即到。」

「盡快過黎接應我地，附近嘅感覺唔太好，冇點解，就係直覺。」
我截斷咗對講機另一端嘅下一個問題，呢種多餘嘅嘢，問黎都冇用啦，唔係緊急都唔使搵你地啦！

對講機連線中斷。

有見及此，我地就唔浪費時間，雖然直覺同我講唔好周圍行，等待救援，但係中間嘅五至十分鐘冇理由就咁發夢架！又未肯定對方係真係未到，定係其實已經一早到咗，只係我地殺氣太重，嚇到佢地唔敢出現？或者會唔會係惡意倖存者，想黎「打家劫舍」？

呢啲都係有可能嘅事，對於上面三個可能性我都比較有保留，探索係我嘅強項，又有咩可能放棄所有可能性逃走？咁樣辜負大家，我都會同自己過唔去。唯一搵唔到人嘅好處就係，少幾雙筷咁樣，百害而無一利。

WN：「阿日，Alex！跟實我，唔好甩，維持每個人之間半個身位！我地依家去探索一下先，琴日開始感染者人數暴增，大家要小心，唔好死喺度，多謝合作。如果你地真係釘咗，我唔知點搞好，到時我就對M唔住架啦，所以比啲鬥志，諗下未來自己同女朋友嘅生活！開心嘅嘢，都諗諗！但係唔好過份FF，我唔係叫你FF，打機機。係要你燃燒鬥志，正值青春嘅你地，仲要體驗下半世嘅生活！」

Alex：「你唔好驚就真，我都未驚過，仲有人等緊我，我唔可以咁快釘蓋。點都同你搏命，但唔會作死。」

阿日：「講呢啲，一齊三二一就去馬啦！」

WN：「夠曬義氣，咁就行啦。」

巴士總站，濔漫住一股氣息，好似同你講緊，「喂，呢度有人啊，睇唔睇到啊。喂，你黎捉我，我教你追女仔啊。」

陰陰森森，奇奇怪怪，氛圍都完全唔對路。

我地戰戰兢兢咁樣行入去，每行一步，不安感就增加一分，壓力都隨之增加。
一步，再一步。重重嘅呼吸聲，喺巴士站不斷徘徊，心跳加速。

壓力山大。
頭上已經開始滴汗，淚流滿面。咦，唔係喎，淚流滿面？

控制唔到嘅眼淚竟然爆發，該死！
點解會喊嘅？我自己都唔清楚自己嘅結構。

但我知道，流淚喺此時係罪該萬死嘅。
快啲停啊！快啲停啊！

淚水已經無法停止。
唔應該係咁架！頂⋯⋯

有沙入眼，一定係咁。

「後面嘅兩個隊友，好彩未睇到啫，如果唔係一定會亂軍心。」我心諗。

絕對唔係因為我驚，我唔習慣，驚比人見到之後攞黎笑我。

嗯？附近竟然冇人？

咪住先，隊友呢？

完全問號？
隊友，唔見咗？

佢地就咁悄無聲息咁消失咗。
「唔向左走向右走係啊，玩嘢咩。」我爆粗。

「請求本陣，隊友⋯⋯失蹤，請問⋯有冇聯絡過你地⋯」

對講機另一端，靜如故事中嘅湖面，散發住恐怖嘅氣息。

無回應。

「妖妖妖妖妖妖妖妖妖妖！你老闆！玩柒我。」我忍受唔住，成個人嘅心態半崩潰。
依家本陣又聯絡唔到，隊友又唔見曬，無力。

我希望隊友們係安然無恙，而唔係比不知名人士或者感染者帶走咗。

漫無目的咁行下行下，就咁樣周圍行咗5分鐘，去有可能收埋自己嘅地方搵佢地，又去搵下所謂嘅倖存者，我卻又發現一件好重要嘅事。

四周圍，人影鬼影感染者嘅影都唔見一隻。

講笑咩⋯

頭先喺空氣嘅壓迫感亦都無端端消失，剩低嘅只有可疑嘅對講機，可能都係我唯一希望。

「沙沙⋯沙沙沙⋯沙⋯」對講機傳黎雜音，好似連線中，又好似受到嚴重干擾。

「喂？有冇人？」
依然冇回應。

「唔好玩我啦，我唔想嚇死啊！」

「嘻嘻⋯沙沙⋯哈哈～」對講機傳黎一陣不明嘅恐怖笑聲，令人心寒，刺耳嘅笑聲，聽落就唔多似係人。

「你⋯驚咩～啫，哈哈哈哈哈。」驚嚇程度滿分。

「吾欲擊汝肺！」已經緊張到胡言亂語嘅我，都係趁機會9up一輪。

「Oh，wow，好勁咁喎⋯」信號仍然非常差。

「你係邊個，好快啲講啦喎，再唔講，我隊冧你。」

「你想去邊度隊冧我？本陣？定係呢度？」佢壞笑。

「本陣？你想講咩？咩本陣？」我裝瘋賣傻。

「仲扮嘢？依家你有兩個選擇。第一：完成要求。第二：參加『遊戲』並正式完成。」
「點解我要聽你講，你憑咩？」

「憑你依家嘅處境。你冇得揀，你唔做，一係自生自滅，一係自動收皮。」

呢一句說話，即係叫我一定要玩「遊戲」，如果唔係之後就冇我份，雖然好想早啲離開，但諗到本陣裏面嘅某一個人，我深深明白，自己仲有生存嘅意義。

佢就係我唯一嘅希望同動力，我唔可以失去，就算我未曾擁有。

「咁串？吔屎啦梁非凡！」
「你⋯仲咁串？嘻嘻⋯比多次機會你～」

頂，好淆，都係唔好得罪呢條友，如果唔係，死咗都唔知咩事。

「頂⋯你係邊個，究竟點解要捉走我，究竟我依家喺邊？我啲隊友呢？你唔好郁我啲隊友就得，唔該你，我要同人地交代⋯」

「你唔需要知我係邊個，不過頭先我好似唔小心爆咗少少嘢出黎？自己get啦，咁都唔知咩事嘅，你去死一死啦。我冇捉走你，你仔細觀察下？」

附近人煙飄渺，空氣都顯得格外平淡。自己一個人去獨享空氣，你唔好話喎，真係幾好喎，唔係一個人，應該係話兩個人，唔知另一個喺邊呢？

放眼望去，景色依舊，時間照舊流動。只係，唔見隊友，唔見感染者，更加唔見援軍。

「你死心啦，仲諗住有援軍，算數啦。」
「你又知我諗咩⋯」

「點會唔知啊⋯我，咪你囉。」
呢個情節，肯定癡咗線。傳說中嘅聲音，喺我旁邊出現。

第二把聲音。

如果我冇估錯，我依家經歷緊嘅，混合咗人地小說嘅奇幻，科幻，喪屍，末日，愛情情節。
哇，我真係冇諗過有生之年會見識過咁荒謬嘅故事，仲要係真人真事，冇花冇假，亦都唔係真人show，曾經我都有諗過呢個都只不過係一個大型到不得了嘅真人show。

如果拍成一套戲一定好鬼精彩，當然我要自己做男主角，而佢，H小姐就做我嘅女主角，不過呢場咁可怕嘅鬧劇，都係唔可以比佢參與，費時嚇親佢，到時有咩後遺症就唔好啦，係咪先。

「你講乜啊，繼續吹。」
「我吹乜啫，我係就係。你意識唔到？呢個就係你潛意識世界啊。有呢一把聲，當然正常，我話我係你，更加正常。」

「潛意識世界？我自己？咁你係我，點解唔放我出去，要困我喺度？」
我望住手錶，時間感覺上不斷流走，但時針依然未有動作。

「人值得，命中減少幾秒，多買一隻錶～」但事實就係咁，時間一分一秒流逝，但世界嘅時間都好似停止咗咁樣。呢句歌詞真係啱用，我之後應該用多幾秒去買隻新錶，有乜可能過咗咁耐，隻錶郁都唔郁下。

「唔使望啦，呢度啊，係你嘅意識世界，唔存在任何時間觀念。同夢境一樣，但時間嘅性質唔一樣。意識世界中，你可以知道自己停落黎嗰陣嘅時間。夢境世界中，你會穿越到唔同地方，唔同時間。簡單講，係一個時空裂縫，你冇辦法修補。時間喺呢一度，係唔會流動，直到你逃離現場。萬一你唔完成遊戲，或者違反規定，就會永遠留喺呢度，感受孤獨，感受無助。

你嘅靈魂會永久留喺呢度，你嘅意識都一樣。現實世界嘅你就會失去自我，由我去代替你，成為下一個實體，或者，呢副軀殼會失去生命力。最壞打算，你，會變成感染者。你知嗎？其實感染者，並唔係每一位都因為被上一手感染而被同化。其中有啲，就係有心理問題，而被轉化嘅個體。香港人，壓力大，心理問題固然多，所以你自己諗下啦，之後嘅情況會點樣。」

「你可以利用我嘅身體架，仲可以取代我，但係點解你唔去做呢？點解你要幫我？」

「冇咩原因，其實係因為我唔想自己溝女⋯⋯講笑，其實係因為我，真心想幫你，我見到你心中有團火，嗰團火裝住咗嗰個人，好好保護住佢。我知你有夢想，夢想就係同佢可以起埋一齊，永遠唔分開。

我想知道，究竟真人同意識，有咩分別。係意志會強啲？定係根本冇分別？

總之呢，依家首要條件你要完成『遊戲』，與其話係遊戲，不如話係一場考驗。完成之後先可以比你返去現實世界，必須完成，如果唔係你會不適合再次出去現實世界。放心，呢個時間唔會流動，你返到現實世界都唔會出事，只係你眨咗下眼嘅時間。」
都係接受挑戰啦⋯⋯

「好啦，信住你先啦，你講啦，玩咩架。」
「心理，人性。」

「心理啊，試下啦。人性，你想點做？」
「你好快會知道。」

眼前突然白雪雪一片，我有一陣間睇唔到嘢。
「點啊，睇唔到嘢嘅心情好嗎？」

「還好。」
「開始黎啦，唔好爆炸啊！」

眼前一幕，我嚇到差啲瀨尿。
兩位隊友呢個時候被綁起，附近幾個身位外就有幾隻感染者。

我，個腦又要高速運轉。
「喂！叫你唔好搞我隊友啊！明明呢度係我潛意識，點解佢地會被你捉咗架！你唔係話得我地咩？」

「係啊，咪『我地』囉，我係你，你係我。我同隊友，咪我地囉？我從來冇講過，我地呢度得兩個生命體。」
「頂你啊！食屎狗！」

說時遲，那時快。我攞起咗槍，9秒9去拯救兩位隊友。唔理啦，我係隊長，我唔可以比隊友出事。
「你話咩話？」

頂！！唔小心激嬲咗佢！
原本眼前嘅500米距離，一下子增加唔少。

點解會咁唔好彩，自己個潛意識竟然咁鬼變態。
算啦！都要硬住頭皮上！

「有勇無謀，唔太得。」意識自言自語。
啊！衝啊！

我攞起枝槍，不斷射出子彈。
眼前嘅感染者，都被我嘅亂槍一直射擊，中槍嘅都哀鳴不斷，未中槍嘅就好似有意識咁，想保護自己同伴，但睇到自己同伴已經喺將死之「者」，佢地忍唔住嘅情緒就直接爆發。

呯！一下驚心動魄嘅槍聲。
呯！兩下慘絕人寰嘅叫聲。

佢地都係想保護同伴，我又何嘗唔係呢？
我見到勝利嘅曙光。

頭先感染者嘅哀鳴聲，我已經拋諸腦後。
放低武器，立即衝上前解救我嘅隊友。

嘭嘭嘭！
天降神兵。

一班感染者突然從天而降，降落到兩位隊友嘅面前。
眼前兩位隊友，一位昏迷，一位清醒。

明顯咁，清醒嗰位非常驚。「WN！快啲黎救我啊！我唔想咁快死啊！我仲有朋友，屋企人要見架！我唔可以，絕對唔可以死喺度架！快啲救我啊！」

佢嘶聲力竭。
我冇辦法唔幫佢。

但係，我要突破重重難關，只可以靠我自己一個人，冇人可以幫到我。
眼前一大波敵人，彷彿同我講緊，你要救人，就留低條命先啦。

呢一句設計對白，估唔到真係對方嘅諗法。
「你⋯一係死，一係走⋯」

「小朋友先做咁無聊嘅嘢，我唔會聽你支笛。我，兩個都唔會揀，除非，我真係死咗。我一係唔走，一係救完兩個隊友先至會走！呢個就係我嘅選擇！」

你相信有奇蹟嗎？我，當然相信。

「喔呵？恭喜曬。你完成遊戲。雖然智商差咁少少，但係，你展現咗自己嘅能力。依家你可以離開。」
否則，依家就唔會意外地走出困境。

我點解會喊？就係因為咁樣。
差些少就要嘗試到，失去隊友嘅嗰一種感覺。

只係意識世界，我已經接受唔到，咁要我之後遇到同樣情況嘅時候情何以堪啊。之後嘅旅程就更加唔會係我有辦法面對嘅問題，亦都係無形嘅壓力。始終我都係太過重情重義，死隊友？No way！

身體好似唔受控制，自己崩潰。
雖然頭先我喺意識世界有唔少嘅經歷，但喺現實世界之中，我只係過咗一眨眼嘅時間，冇多冇少。

處於意識世界之中，真係別有天地，發生嘅事都特別唔同。我進入意識世界嘅原因係咩？觸發點又係咩？完全係未知嘅領域。不過見到突然失蹤嘅隊友，又突然出現喺眼前，真係有第二種嘅感慨。就好似自己死而復生一般，誇張到好似自己溝到女咁。

都係嗰句啦，「捉緊眼前人」。相信我，一定唔會令你後悔。唔去捉緊，遲早你都會慢慢失去，到時想彌補之前嘅過失都冇無用啦。今日有，唔代表聽日依然有。你唔知邊一日會突然有一個震撼你心靈嘅惡耗。珍惜，就係你最強硬嘅手段。好好感受身邊人帶比你嘅歡樂，一但失去就

冇得返轉頭食後悔藥。你都無法慨嘆人生中嘅哲學，人生無常啊，隨心啦。
「喂，WN，做咩企喺度唔行啊。」

我啱啱回歸現實，就比隊友叫返醒。
「係囉，係咪見到啲嘢啊？」

當然見到，仲見到你地差少少因為我而死添⋯
好彩，最後都係有驚無險，如果唔係我一定會內疚一世，或者原地自殺。

「冇嘢，頭先有少少頭暈眼花咁樣，停咗停啫，冇事。我地頂多陣，等援軍啦。」正當我想再次起行，突然見到附近出現咗唔熟悉嘅面孔。
唔通佢地就係我地今次行動要搵嘅人？

我正想帶領隊友去接觸佢地，見到佢地手中嘅武器，我遲疑不決。
如果佢地係惡意倖存者，咁樣我地走埋去咪死硬囉？

喺我思考嘅過程中，突然出現幾個感染者，向兩位倖存者嘅方向行走。
我決定都係幫下佢地，費時佢地真係好人，比感染者食咗就唔好。

「呯，呯，呯」三下響聲，附近嘅感染者應聲倒地，我地用咗近戰武器。
棒球棍，棒球棍，仲有棒球棍，非常好用嘅一樣兇器。

「你地係咩人？」我同兩位隊友左手攞住氣槍，右手就攞住棒球棍。
「咪⋯咪⋯咪住先，大佬，我地冇惡意架。我地係跟住指示過黎呢度，等接應架。佢地張地圖比到呢度就冇咗啦，話咩到時會有人準時接我地去佢地陣地。」

「哇，你地兩個，咁樣就爆曬啲嘢出黎？你唔驚我地係套料嘅人咩！你地咁樣咁冇防備心，真係好容易害死自己，更加可能會害死人。」
「唔⋯好意思啊，我見係你地頭先救咗我同我老死，先至咁樣架咋。不過你地咁講，應該我地兩個就冇信錯人啦，你就係接頭人？我係阿火，佢係十三。我之前同你地嘅人講過，唔信你就問下或者check下啦。

我揭開咗記事冊，上面記錄咗今日要救嘅人。
阿火、十三，的確有呢兩個人。

WN：「跟我行啦。」
遠處突然出現兩個人影，仔細睇睇，非常熟悉。

係喎，我唔記得咗頭先叫咗增援添。
佢地快步走向我嘅方向，睇落佢地都幾急咁。

趕黎嘅同學：「喂WN，係咪你叫支援？」
WN：「係啊，頭先我嘅感覺唔係幾好，諗住會有惡意倖存者或者感染者出現。點知到頭來都係一場鬧劇，只係一個純粹嘅誤會。對唔住，曬咗你地時間同心力。依家我地就接到人啦，就喺我旁邊，你地自我介紹下先。」

同學：「仲自介？返到去先啦！比你做埋show先走好冇？」

係喎，差少少唔記得，我地仲未喺一個最安全嘅地方。
WN：「Fine，講真我都差啲唔記得我地依然暴露喺一個大環境之中。」
阿火&十三：「Let’s go.」

聽日雙更

一路行返去，情況都算接受到。
「Watch out！有嘢。」

「開槍！攞棍！」
Bang！開咗一槍。

眼前嘅感染者，我地當然好想佢地一下爆頭，咁就當然唔得啦。
「唔係啩！你咁都射唔中！係你前面少少咋喎。」

「咁多嘢講，怕咗你啊。」
Bang！再一槍。

今次即中目標，仲要正中紅心。
「Perfect！中曬，仲要爆頭。喂！你地衝上去打爆佢啦。」

「得啦，麻鬼煩，一下就爆啦。」
佢講得冇錯，因為頭先射咗一下就已經打到佢半殘。

呢一下打落去，爽啊，隻感染者好順利咁比我地擊殺。

佢個「人」頭，被打到凹陷，中間裂開，腦漿飛濺。

咁究竟佢地呢種「生物」，係已經死咗？
定係仲有自我意識，仲未死透？

之後真係要好好地研究一下。
見狀，我地上前查看呢位可憐嘅感染者。

睇下佢身上有冇可以證明到佢嘅身份，為佢嘅離去留低一個記錄，比大家知道佢曾經存在喺呢一個荒謬嘅世界中。人命真係脆弱。

我地保持警惕，費時佢突然又彈起。
我地攝手攝腳，行到去佢面前。

果然，不出我所料。眼前嘅感染者只係一具行屍走肉。
早就已經失去咗溫度嘅身軀，伴隨住無神嘅眼睛，令人心寒。

左搵右搵，都係冇任何嘅身份證明。唉，注定佢要無聲無色咁樣死去，只可以話佢唔好彩啦。再見啦，世界上會有人記得你架，唔會完全遺忘你。

突然來襲嘅大風，迎面而來，呼～嗚～嗚，風力強勁，呢一下嘅感覺，就好似風，正喺度為啱啱死去嘅嗰位感染者而喊，十足小女孩見到自己手上嘅雪糕跌咗落地，然後喊到收唔到聲咁。

唔知呢位感染者，有冇仔女呢，唔知佢地依家點呢？冇咗呢個一家之主，佢地一家一定過得好慘，小朋友冇咗父蔭嘅保護，媽媽冇咗正常嘅感情生活。

但都係迫於無奈啦，邊個叫佢地處於呢個咁可怕嘅地方？又有邊個叫佢地要滿足自己嘅需求，而喺未掌握情報嘅情況下外出？我咁講會太mean？

唔會，因為的確需要鬧。人其實可以壓制自己嘅慾望，又何解要去搞出咁多要求？一切隨緣唔好咩？

逆來順受，喺呢個地方真係好重要。

一來，你要喺冇食物嘅情況下忍耐，就算有嘢食儲備，都唔可以選擇一次用曬。

二來，你會有可能遇上其他嘅人，佢地會有壞嘅一面，你有可能自己中伏，被軟禁又好點都好，你又唔可以作出反抗，只可以選擇卧薪嘗膽，呢種就係「逆來」。

「順受」可能係一種好廢嘅方法，但為咗保全性命，他朝親手報仇，咁又可能係更加好嘅事。

一路上，我地遇到最少都4，5隻感染者。暫時好彩都係LV0-LV1嘅，但係我嘅警戒心都係放心唔落。總係覺得之後會唔容易，最擔心係感染者會一直進化落去。

「始終有一天，我們會以不同方式離開。」
真係又有少少莫名嘅感觸。

我地一日留喺呢個地方，一日就困住喺新手村之中，過住乏味嘅生活。
或者去到外面會係一個全新嘅世界，或者會係一個截然不同嘅煉獄。

但永遠都需要一隻開荒牛去開拓更深入嘅領域。
係天堂，定係地獄都係未知數。

思考過程中，我地逐漸接近本陣。
又係攞你命三千嘅樓梯，兩級，四級，十級，五十級，二百級。

「等我一陣，我就快要斷氣。」
行到HIHI地，終於到咗。

例牌抱怨一句，「頂你咩！死人Marco，又要我爬二百幾級樓梯，返到去你仲唔起身比我打兩拳，你唔使指意再起身啦，幫你提早收工！」
阿火：「邊個係Marco？咁憎佢做咩？」

WN：「唔係啊，講下笑咋，我同佢不知幾好朋友，之前有咩佢都會同我吹下嘅。佢係我地最勁揪嘅Leader，唔好睇佢人矮矮諗住佢好廢，其實佢係超廢XD」我又忍唔住把口，抽咗佢幾句水，隔離嘅隊友聽到都笑到癲咗。

Alex：「咪講笑啦，雖然佢依家真係唔知咩事暈鬼咗咁耐，但係佢點睇都冇咁廢啩，至少唔係好似你講咁樣囉。」

阿日：「咪係囉，繼續吹，本大爺繼續聽你9up。」

場面瞬間變咗，大家都非常之輕鬆，一班人傻下傻下咁喺度笑到癡筋。

「喂，你班人，快趣啦，入黎再吹過，再唔快啲我一棍打爆你地個頭。」守門嘅同學，阿餅同埋阿宏。

「黎啦黎啦，催乜啫，阿Marco佢醒未啊頂你地，仲得閒笑笑笑，笑乜春。」我帶有少少激動咁去回禮。

「咪咁掃興啦，大佬，擺曬架子咁做咩啫。」阿宏話。

哇頂，雙面人咩，咁快變面，嚇親寶寶。
「算啦算啦，知你地大壓力，同埋守住呢到...淆底啦。」我取笑。

「邊度有淆底啊，你就淆底！」
「Fine，當我冇講過。」我壓制自己就快笑到爆肚嘅心情，扮作毫無表情咁答佢。

十三：「你班人都幾搞笑下喎，窒黎窒去咁樣，你地咩關係？」

WN：「慣咗改唔到，平時我地都係咁樣溝通，我地係同學。呢一個地方係由我地自行組織起黎嘅，中間冇其他人幫，最多都係同其他班同學交流下心得同埋少少經驗咁。你地係喺邊度黎架？同埋報一報上名來，比我地內部統整人數。」

阿火率先開口：「我地係從黃大仙黎嘅，因為我地屋企又冇糧食，又冇食水，同埋留喺屋企又冇咩可以做到，但係我地又唔想等死，想喺離開之前為呢個香港盡一分力。」

十三：「我就冇佢有咁遠大理想啦，反正我就係求兩樣嘢，有嘢食同埋可以同我兄弟生存落去，等待一線希望，希望香港成功被治癒。」

WN：「報一報你地全名同埋歲數。」

阿火：「我個名叫林嘉炎，脾氣出名火爆嘅，不過呢排嘅嘢太突然，火爆唔起。我今年中六，18歲。嗜好做IT，搞電腦我最在行。」

十三：「我係林飛，讀中六，17歲。唔好問我我個名點解叫十三，我自己都唔知，可能係因為我長年學號都係13號啦，反正人地幫我改嘅，冇咩特別。

嗜好係打交、格鬥，可以擔當搜索隊，呢層我冇問題。有求於你地，我都唔好意思遊手好閒唔做啦。我識do，隨時叫我啦。」

WN：「強力隊友，get！」
阿日：「加油啦，我地呢度唔係善堂啊。每個人都有唔同責任，做完嘢先可以得到回報。」

阿火&十三：「加油，多多指教。」

一陣笑聲下，我地就咁喺度想當年，再對比一下依家？心酸。

幾時會回復正常？

Marco視角

「我喺邊度？呢度發生咩事？做咩咁嘅樣？樹又唔多一棵，地下又被火燒到黑曬咁，咩玩法。」
我感覺奇怪，似曾相識，又好似非常陌生咁樣。

「啊！唔好啊！放開佢！放開我隊友啊！即刻放開！」
吼吼～！（做架兩？攞你命。）

「快啊！」仲未等佢放手，放開所有，就已經失去僅有嘅理智。
亂槍掃射。

利刃嘅聲音突然出現。嚓—，其中一位隊友已經中刀。
「你條PK，夠膽搞我隊友？今日我要同你死過！！！」

吼～吼～轟！
刺耳嘅聲音，嗡—————

「啊！唔⋯唔好⋯我要保護大家。」
眼前一黑。

「喂！你點啊！快啲醒啊。」
呢個，係夢？

點解，個感覺咁真實？
明明記得冇發生過咁嘅事架喎⋯⋯真係奇怪。

頭先嘅一句，原來並唔係喺夢境之中。
但係於我嘅記憶，好似曾經真係有人咁樣同我講過，而且仲要同樣喺我接近非清醒狀態下出現過呢句說話。

「聽到？食飯啦喂，我地救好人啦！你仲唔醒，係咪想死啊！」
係⋯邊個。係唔係你？你喺邊度啊。

我慢慢咁打開對眼，一絲絲、一縷縷嘅光線重新映入眼簾，打返開咗我嘅靈魂之窗。
「Marco！你醒啦。」頭先嗰把聲音成功粗魯咁喚醒咗我。

四處張望，唔見佢嘅蹤影。
「喂，左望右望做咩啫，搵邊個啊？定係想知係邊個帶你返咗嚟？」

「我有好多嘢想知，尤其送我過黎嘅人有咩反應，我昏迷咗幾耐，同埋你地出去做嘢順唔順利。」
後面嘅都只係藉口，送我返去嘅人先至係重點。

「佢啊，好緊張你啊，好似係好驚你出事咁樣。講真啦，你地咩關係啊，點解佢會咁大反應？係咪私底下，咩咗啊（笑），做咩唔請我地班兄弟食出pool飯啊，正衰仔。」阿餅同我講咗一輪。

「妖，你都傻傻地嘅，我咁嘅衰樣點襯得起人啊，最多咪做下朋友。佢有冇講低啲咩啊？同埋我仲有問題啊，快少少答咗先啦，費時等陣我又暈低咗，到時靠你地自己執生啦，不過冇我係度，你地都應該唔會咁快收皮嘅。」我非常緊張佢嘅心情。心思已經飛到十里之外。

「又想轉移視線，是但你，反正遲早都會爆出黎。佢都冇講咩啊，反正佢就係一味勁傷心咁樣囉，佢應該係驚你見到佢咁樣，然後陪咗你一陣就行開咗啦，唔知佢去咗邊，你自己去搵佢啦，不過唔係依家，你成件廢物咁樣，就咪咁快去搵佢住啦。你都話曬暈低咗3,4個鐘啦。仲有，頭先我同WN傾咗兩句，佢地順利完成咗任務，不過佢同我講話有樣嘢想同你單獨傾，唔知咩事，你自己搞。」

煙幕完咗，當然係快快趣趣去搵返佢啦。
唔可以要佢擔心我。呢種咁好嘅朋友，去邊度搵下。只應天上有，地下無啊。

估唔到，傾計都可以識到朋友，同埋令人地對自己咁上心。
正準備出門，我就見到WN。

「喂，勁嘢！有嘢等陣搵我。」
「頂你啊，比我講咗先唔得？」

「你收皮，我好快返。」
「見你含春咁，算啦我等陣再搵你。」

「真朋友。」說罷，梗係轉身走人啦。
佢嬌小嘅身影，係我嘅掃描之下，依然未出現。

其實話嬌小又唔算嬌小嘅，因為佢嘅身高都有1米65左右。
你唔好問我佢係邊個，我唔會答你，都係嗰句自行get！

企喺我呢個170嘅矮仔旁邊，只係矮我些少，但啱啱好就係最佳嘅身高差。
世事真係奇妙，竟然比我搵到個咁啱啱好嘅人。

呢個係咪叫做「Miss.Right」？我都好想成為佢嘅「Mr.Right」。
頂，明明話咗呢個故唔會行得咁快，拖下先。

你係邊啊？咦！係喎，差少少唔記得，仲有天台未掃，搵下先。
「Hey！Anybody here?Where is my 女神？」

見到啦！佢聽到我一句說話之後就探頭出黎望。
「你個衰人！嚇死我啦！唔好再咁樣突然之間暈低啦！你係咪癡咗線啊！你身體有咩事架，唔怕同我講下，唔好死頂。我知你想做好多嘢，但係身體最重要。我就罰你每日食我煮嘅嘢啦！」

「哇！呢個懲罰，可以喔，期待des。」
「仲咁講嘢，信唔信我唔理你，等你自己慢慢度日如年咁過啦！」

Oops！千祈千祈唔好咁做。我真係唔可以冇人陪我。
又唔記得講，我用返句歌詞解釋一下先。

「這些年來，和抑鬱與狂躁對話依然忍耐。」
我只係用字面意思，唔好用成首歌詞嘅意思黎同我理論。

我唔要你覺得，我要我覺得！
孤單咗咁耐，我打從失去L嘅一刻，其實心底嘅陰影或多或少都影響住我。

依家，我為咗重新出發，幫L搵返真相，而重新振作。
振作嘅源頭，就係陪伴，朋友嘅陪伴又好，邊個嘅陪伴都好。

我都講過，其實我朋友唔多，僅有嘅朋友都唔係個個都可以交心。
有咗佢嘅陪伴，我先可以走出傷痛，走出困境。

以往朋友嘅陪伴同埋支持，其實我都覺得係有少少空洞。
期間我雖然得到過一個人嘅支持，但係⋯⋯唉。

諗起都覺得自己仆街。
不過再見亦是朋友，我都仲有一件事可以感謝呢個瘋狂世界。

唔係有呢個世界，我都唔會有今日。
我冇呢個世界，就唔會遇到你。

老天爺真係奇怪，一時一樣，一陣比你過上好日子，一陣比你體驗食手指。

唔好聽就咁講句「一啖砂糖一啖屎」。Perfect，一百分嘅形容詞。

遇到你，會唔會真係花光我此生嘅運氣？
可能真係，因為我唔知點解我一直冇運氣。

佢一早就已經喺我生命中出現咗？唔通佢就係我嘅命中注定？

我冷酷無情嘅外表，同埋冰冷無比嘅心靈，往往會自動拒人於千里之外。

冇人想接近我，一直視我憂鬱嘅眼神，好似就係佢地一日之中，發生過最唔好嘅事，彷彿睇到死咗人lum咗樓嘅情景，嚇到女仔花容失色，嚇到男仔面青口唇白。

命中注定，果然就係命中注定，唔信邪都唔得。

係我身邊出現過嘅人，都竟然唔太抗拒同我一齊相處嘅時光。

反而一直喺我身邊支持我，鼓勵我，冇花冇假。

係邊個，自己知啦，係講緊你啊！

好景不常，大家知道架啦，世事係冇絕對嘅。

總無可能要人地一直忍受我，人地都唔會想忍一個咁奇怪嘅人一世啦。

對眼濕濕地，唔好意思，我唔講啦。

（其實係爆得太多黑歷史，同埋離題萬里）

有啲人都注定係同自己無緣談情說愛，但係卻又被安排成為最好嘅朋友。

捉緊目前，應該係一個最好選擇。

依家嘅佢，係我心目中嘅唯一，雖然我肩負住嘅並唔係一般嘅責任，但係我一定要做到最好，比佢睇到100分嘅我。

「留住美麗目前」呢句唔記得咗喺邊度聽返黎，但係完全貼合我嘅內心。

美麗嘅佢，就係美麗嘅目前，係我呢一生最重要嘅寶物。

但孤獨，卻係我永遠唔能夠擺脫嘅陰影。
有時候，強顏歡笑都好重要。

對我黎講，係最重要。
唔可以比佢陷入傷痛，係我嘅心願。

點解佢會咁神奇，帶走咗我嘅傷口？
每次同佢傾計嘅時候，就係我最放鬆嘅時候。

雖然佢成日都失蹤，但係每句回覆，都為我帶黎唔同嘅感受，暫時忘卻心中嘅煩憂。

每次傾完之後，我嘅心情就會好返好多，但係永遠都會失憶一半，唔知點解，求解答。

另外，我有時甚至會諗，我咁樣會唔會放得太多負能量？

事實證明，我諗多咗。

佢嘅存在就如天使，
而我就係一個墮落天使。

或者可以話，我係一個不應存在嘅撒旦。
佢同我嘅關係本來就唔會比世界允許。

天使不能與墮落天使相知，相交，相愛。
這是觸犯世界的規條的。

雖說我是規則破壞者，每一條的規則，都是因為我而誕生，也是因為我而覆亡。

但這條約法，是絕對的，這是絕對不容許的！

我唔可以要佢受到世人嘅冷諷，呢種事，我要自己承受，畢竟事件因我而生。

「解鈴還需繫鈴人」事件嘅開端發生喺我嘅身上，咁就等完結都降臨喺我度，我會獨力承擔後果，保護到你就係足夠。

我嘅自私，唔可以害咗你。

我唔應該出現，但係我又把持唔住，我對你唔住。

「唔好啊！對唔住啊，我真係唔可以冇人陪我。」

「你啲friend呢，唔好扮嘢喎。」
「有係有，但係⋯我⋯」

「算啦算啦，你自己take care。」

「嗯，多謝。」
我地兩個一直沉默，同時望上天空，蔚藍色，竟然唔係我最鍾意嘅雨天。

不過，感覺都幾好，難得佢喺我身邊觀望同一個天空。
我地靜咗咁耐，點都要落返去營地啦，唔可以再留喺天台。

望一望手錶，14:50，我攞起手機，打算睇下新聞，同埋搵下其他人。
我暈咗咁耐？算啦，唔理啦，不過真係咁，都唔怪之得人地咁驚。

「全體16:00集合，林太有記者會。」
天知道，老天爺又要請我食屎。

呢鋪真係估唔到會萬劫不復，搞到呢個地方，陷入絕境。
講完集結時間之後，我就如常打比其他班，去問下近況，寒暄兩句。

今次我就繼續先搵3A。打個電話先！
電話好快接通，都係熟悉嘅聲音，熟悉嘅人—Zenia。

「喂？Marco，做咩。」
「都係一樣，問下情況咁囉，點啊。」

「唉。唔好講啦，我⋯我⋯我地出咗事啊。」
「咩話？？你地搞咩？有冇傷亡？傷者情況點樣？有冇死到人？」

「最衰都係我啊。我做咗個錯誤嘅決定。決定咗，要去一個未知嘅地方探索，搵物資。踩咗上去人地個陷阱度都唔知道，我真係蠢啊！！我唔應該搵其他人同我一齊冒險架⋯人地都有親人朋友，佢地嘅消息一傳出，班裏面嘅氣氛都炸開咗，一啲人就反對我嘅指揮，覺得我本身就唔應該出呢一轉任務。首先我地又唔夠重武器；然後我地又冇足夠情報得知外區嘅情況，係我判斷錯誤，害咗佢地。

一啲人就覺得只係一場意外，唔怪得任何人。雖然呢個方向比較合理，但係我依然覺得自責到爆炸。也許一切都係注定，注定佢地要咁樣寂寂無名地逝去。」

「節哀啦，唔係你嘅錯，整定架，佢地係唔係都會被消失。」
「我唔信，明明命運係可以被改變嘅，點解人人都唔願意去踏出一步，去改變所有唔好嘅嘢，或者呢個就係上天比我地嘅考驗。我覺得我嘅存在，就係為咗改變命運，改變世界，重新光復此地。係唔係啊，Marco？你願唔願意同我一齊做呢一件盛事啊，哈哈哈哈哈哈。」

「頂你個掣，咪咁癲住。雖然我好認同你嘅講法，但係你⋯要點樣實踐。」
「乜嘢實踐啊，Marco，你講緊乜嘢？我聽唔明你講緊咩？」

「吓？你頭先唔係一腔熱誠咁樣講話，要改變命運，改變世界架。」
「邊有啊，我講都冇講過。」

「吓？咩玩法，我自己癡鬼咗線？」
「我本身都想講，改變命運，改寫返會遭遇不幸，經歷生死嘅人嘅生命，令佢地重新獲得新生。」

「果然我地理念相同。我有嘢做，過兩日再搵你。」
「好，再見。」

我俾突然之間來襲嘅寒意纏繞。
再⋯再見？搞咩咁古代人。

奇奇怪怪咁。
3C 3D就唔多講，問黎問去都係三幅屁。

令我真正毛骨悚然嘅係，喺同3C佢地嘅通話中，都有住我同Zenia嘅通話中嘅奇怪語句，真心係驚，但係又好明顯要去解決呢件事。
最後都係3E，當然要打爆佢電話啦。阿Long⋯阿Long，快手聽電話。

快快快⋯
「喂，阿Long，AC班好似唔多妥。」我唔轉彎抹角，直指主題。
「邊度唔妥啊，你又知？」佢完全唔明白。

「我頭先call曬佢地咁多班啊！同佢地講電話嗰陣都有少少寒嘅感覺，但係D班又冇咩事。」
啊！死火啦！個腦入咗水，我都未確定對方係咪真係我認識嘅阿Long就爆曬出嚟。如果佢係同AC兩班一樣情況，咁我地嘅情報就會外漏，雖然唔知對方係咪已經唔係以往嘅朋友，但係呢一刻我都冇空餘時間再去多作整理。

「會唔會係因為AC兩班一齊，然後有啲咩嘢喺佢地嗰邊，影響咗佢地所有人？或者你嘅電波訊號中途比人截停，跟手用呢條線同你UP啊。你會唔會冇留意到人地比你嘅隱藏訊息？」

「真係咁樣咩？我硬係覺得件事唔簡單，兩個可能性都未可以排除。」
的確，阿Long講嘅冇錯。我喺聽到佢地咁講嗰陣，係有出現過訊號被干擾嘅感覺。佢地嗰一下係突然間出現咗沙沙嘅雜音，然後就開始講咗奇怪嘅嘢啦。

究竟係佢地嘅思想被控制而講出呢啲嘢，定係真係訊號干擾，有外面嘅唔知咩人通風報信或者發神經？呢樣真係不得而知。
「可能啦，比少少時間我地班分析一下。遲啲同你講返個結果。」

「好啦，等你地消息。」
「好啦，byebye ～」

當然，我唔會只係等消息。作為一個好奇心爆棚嘅人，一定會自己搵答案，而唔係坐喺度等住聽其他人比你嘅答案。

好彩，聽咗咁耐，阿Long嘅情況應該仲係正常，冇出現咩問題，佢地E班應該冇事嘅。

咁嘅話，至少我地某日真係要出手屠殺，都有個幫手，唔會比惡意生命體殺個措手不及。

唔知，會唔會有呢個機會呢。

活下來吧。

（轉場）
時間15:00

又要救人，呢個時勢，真係越黎越難啦。

今次任務比較上遠少少，由於未知情況，我都只係允許一名隊友跟住我去出任務，好驚再發生其他意外，我嘅心藏，承受唔到。

「嗡⋯嗡⋯」汽車引擎聲響起。

「上車啦，今次目標遠少少，至少都比之前嘅遠好多，大家注意，千祈唔好走失，唔好做大動作，唔好出聲，我唔想同伴有事，我想大家齊齊整整咁樣返到黎。最重點嘅一樣嘢係，我地係冇重要嘅嘢，就係情報。我唔會比呢件事發生。一但輕率，我地好容易一齊—死。大家係咪做好死亡嘅覺悟？」

話係話大家，咪又係得一個隊友。

「你講到咁做咩啫，救人好小事咋喎。」

「之前就係嘅，不過世界變啦，日日都多咁多感染者，我地幾勁都冇可能以一敵百，所以我地都係要小心為上。特別係今次任務得我同你兩條友，只可以互相照應啦。」

「收到啦，大佬。」

雖然我唔係太相信眼前新黎嘅同伴，佢之後會唔會過我一道，睇嚟只有聽天由命啦。我又必須要搵佢同我執行任務，如果唔係都唔知搵邊個好，個個都已經出過曬，淨低嘅就得番一堆驚到瀨尿嘅同學，我一推佢地出去，咪即係等於帶多幾舊木出去，都係無謂啦。

正好佢又咁雀躍，想同我出去，show下cally，咁就唔好走雞啦。

十三，呢個人嘅戰意高昂，果然係打開格鬥，仔細睇下，應該都操咗唔少年，籃球都打得唔少下，身高係驚人嘅185，即係高過我呢個宅男成個頭有多啊。虎背熊腰咁樣，大隻到冇得再大隻，令我好自然諗起WWE嗰班人，一個二個都係巨無霸，仲要鬼死咁大力。

Marco：「我可唔可以問下，點解你戰意會咁強勁？係咪見到自己唔能夠接受嘅嘢？定係純粹係想打下交？」

十三：「Both啦，其實都有唔少傷心史架。我諗我都要慢慢講啦，你揸車啦，我講你聽，當故仔就得架啦，聽完就算，唔好同人講。」

「okay。」

LIVE
加油

IG 出得快好多?

已經第三季

【十三的回憶篇章】

是咁的，我係十三，今年我17歲，讀緊中六。

本身我算係一個幾擅長交際嘅人，所以身邊嘅朋友特別多。

加上我有住怪獸般嘅力量，同埋鐵壁咁樣嘅軀體，仲有185cm嘅身高，令到我喺學校嘅「仰慕者」非常之多。

有男嘅，有女嘅。

有又高又瘦嘅，有又矮又肥嘅。

基本上唔同種類嘅人都有「心早已屬於我」嘅支持者。

每日我都要面對住唔同嘅狂風浪蝶。係啊，係每日啊！

哇！咁勁？

你係咪咁樣諗？

雖然事實的確如此，但我其實對呢一個現狀，並唔係有太好嘅好感。

最致命嘅事，就係我又識氹女仔，又識打籃球。

頂，原來靚仔就已經係原罪，我係咪應該低調返少少？

明明我已經日日自閉喺班房架啦，點解會咁樣架！

唔通我地班嘅人周圍喺度同我宣傳？

定係我嘅魅力沒法擋，連老師都忍受唔到我嘅英氣同埋氣場，臣服喺我之下？

呢件，似乎唔係一件好事。

因為，我都係鍾意自己一個人。

直到，我遇見咗我生命中注定嘅緣份，令到我深深被迷住嘅一個人。

當然，當你鍾意一個人嗰陣，老天爺就多數會玩到你氹氹轉。

我都唔例外，經常自己幻想可以順利完成呢一大壯舉，登錄世界十大奇觀。

天意總是弄人，FF太多都係冇好結果，又係要喺情場上經歷多次嘅失意，仲要都係出自同一個人，究竟係我問題啊，定係老天爺個系統bug咗啊？

唔係話閂咗到門，會開返個窗咩？講笑定玩嘢先？

幾時先識找數比我啊！！

「十三，你好靚仔啊！可唔可以幫我簽個名啊？」

每日都重覆住相同嘅生活。

但係又有少少覺得開心，同時又有少少傷心。

有時真係特別渴望自己係一個平凡嘅人。

「好啦好啦，你明明已經搵我簽咗好多次啦！做咩都要日日黎搵我，我好攰啊，搵日比我抖下啦。你千祈唔好同我講，你同唔知邊本書嘅角色一樣，每日搵我簽名，然後攞去賣比我啲fans啊？如果係咁，我成世都唔會簽比你啊！」

我同我嘅青梅竹馬，阿欣講。

「你理得我啫，反正我平時對你咁好，又借notes比你抄，又陪你打機，做埋咁多嘢，你付出少少勞力做代價，都得啩。同埋啊，你知唔知，佢地話，每日都想要一次啊，我幾蚊幾蚊咁賺，唔好咩。

不過我聽到佢地寧願慳錢唔食咁多飯，都要買你嘅簽名，我都覺得真係有少少唔好意思，btw「who knows，who cares？仲有啊，我聽講呢，佢地話可以從每日你嘅簽名得知你嘅心情。

靚字就好心情，醜字就好嬲，潦草就係有嘢煩緊。仲有好多好多種，我都記唔清楚。

佢地好勁，竟然可以咁樣研究到出黎，佢地肯定係你嘅超級fans。不過你呢一排啲字都咁奇怪，係咪有心事？」

「你想知？」

「你想講，我會聽，作為你嘅最好最好朋友，我覺得我有必要知道，你究竟煩緊啲咩。」

「好啦。咁我⋯都係唔講啦。」

「頂你咩，又玩我。快啲講，如果唔係我出去班房外面同全世界講，你係一架A380。」

「嘩，乜你咁惡毒啊！你想我比人杯啊，定係想我比人插呢？」

「兩樣都可以啊，反正都唔關我事嘅。」

識咗佢咁耐，梗係驚啦大佬啊，佢咩事都做得出，如果真係嘅話，我真係水洗都唔清，冇做過都變成有做過，仲要係連續被攻擊。

「算啦，話你知。驚咗你啊！」

「我⋯我有鍾意嘅人。」

「吓！恭喜你，終於中伏，進入愛情呢個陷阱。」

「咪玩啦，我講出黎唔係比你攞黎笑架囉好唔好！」

「得啦得啦，唔玩你啊，你想我點幫你啊，大佬。」

「我自己都唔知，其實我話係話男神，但係我仲係A0小寶寶。咩經驗都冇，之前啲狂風浪蝶就自己飛埋黎，依家想接近嘅嗰一位，我又冇辦法去好好地同佢來往一下。佢就連對我一啲興趣都冇囉，果然係個天玩嘢。」

「哇，你明明係最耀眼嘅嗰粒明日之星啦喎，邊個咁冇眼光，唔要你啊，你迷到萬千少女少男，喺街上面人地見到你，佢地都會神魂顛倒，暈暈舵舵喎。

竟然有人係你吸引唔到嘅，真係天大嘅鬧劇。你真係唔好彩，又咁啱鍾意一個對你冇興趣嘅女仔。

見你咁慘慘，我幫下你手啦，佢係邊個啊，我問下我啲frd睇下可唔可以知道佢嘅愛好同習慣啦，有咩想我幫嘅，你就講啦。

我會幫你保密，你都知，一但你封盤，大把嘅迷妹或者你嘅師姐會傷心欲絕，佢地傷心，你就肯定出事，分分鐘比人杯，用黎發洩佢地嘅情緒。」

「多謝你，我諗諗下都係幫你簽名啦！我淨係可以咁架咋，唔好諗住我會用肉體報答你啊。」

冇錯，眼前呢個女仔，係我嘅青梅竹馬，亦都係我最大嘅迷妹。

雖然我咁樣同佢講，好似好衰咁，不過佢始終係我最好嘅朋友，冇理由唔同佢講架，一陣我秘密出pool，可能朋友都冇得做啊，我先唔想同佢絕交啊。

有個咁幫得手嘅朋友，邊個都唔想失去啦。

作為一個A0男神，又要唔係情聖，更加冇朋友同我神助攻。

空有外表嘅成熟，但係內心深處仲係一個小男孩。

又係老土到冇得再老土嘅開頭，又係鍾意人群中唔起眼嘅一個人。

但係，喺茫茫人海中尋找你，卻係我由嗰一刻開始最遠大嘅理想。

最近嘅距離，最遠嘅接觸。

明明就係眼前，自己又唔夠主動。

知道女仔鍾意男仔主動，又鼓唔起自身勇氣。

鼓唔起自身勇氣，又會令到自己抱憾。

「人生難道一定會留下遺憾？」

我要證明，there’s nothing we can do , but something we should do.

抱住信念，相信冇嘢可以難到我。

星星之火，可以燎原。
只要一點一滴累積，終會成功。

一見鍾情，真係奇妙。
你成功吸引到我嘅注意。

我唔一定比到最好嘅嘢比你，但我一定比到幸福你。

為你無條件付出，只係基本需要。
無論係幾咁無理都好，都會滿足。

之後嘅日子，我開始變到神不守舍。
全部都係因為，呢一個可愛嘅女仔。

依家係特別篇，講述翻呢個故嘅其中一個主人公--「十三」，之後可能有時間會做佢嘅故事，不過都已經係題外話啦！

因為我都唔太識寫愛情小說，仲要慢慢打磨技巧，大家仲有睇文嘅不妨留個名，幫我加速寫文！

暫時嚟講，第三季嘅故事已經寫到三萬字，以我一貫嘅風格嚟講，應該已經寫到四分一，IG嗰邊都已經出到跟上我存貨嘅量，如果大家有興趣不妨follow我IG：mr.m_storypage，一齊催文同埋跟投票啦！間唔中我會安排投票活動，希望讀者們多多俾面！THANK YOU ALL！

我仲有另外一個IG帳號，寫緊嘅係穿越嘅愛情故，係有輪轉嘅感覺，或者可以話係一個無限延伸。另外加上咗美食元素，仲打算串連所有故事，打造一個自己嘅世界觀！

其實都已經大概有個背後嘅世界透露咗俾大家知，不過我就唔多講，大家慢慢推論啦。

推 每日出多篇啦

可以 今日夜啲出

應該好快就會完第一季 希望大家俾啲意見

【回歸校園時】
今日係9月2號，2019年啊。

時光時光慢些吧。

我仲未準備好咁快大個，今年就已經17歲，仲要已經中六。

感覺以往嘅自己，就好似係一具行屍走肉。

每日嘅生活都了無生趣，除咗比人圍住簽名，就係上堂訓下覺，落堂打場波，夜晚打下格鬥咁。

都唔知道幾時先有再大啲嘅突破，比到我嘅人生些少嘅衝擊。

日日夜夜都咁無聊，實在唔適合我。

似乎生活上已經冇晒任何有挑戰性嘅工作，無咗生存嘅意義。

始終我都未有諗過要去進入「監獄」，嫌麻煩嘅我一直以來都係一個人。

「中一同學，今日係第一日嘅開學日。唔知大家嘅心情係點嘅呢？緊張？刺激？定係憂慮？抑鬱？」

「同學各位找個位，這是你的開學禮。」

係，你進入咗我回憶中的回憶。

我心中忐忑，因為始終都唔知道自己會唔會識唔到朋友。

一但識唔到朋友，咁係唔係意味住我要自己一個人去經歷呢6年？

啊！唔係喎！

「喂，阿欣，好鬼驚啊我，點算啊，我唔想識唔到朋友啊。」

「唔使驚喎，等姐姐帶你啦。」

「姐咩姐啊，你明明細過我成個禮拜。」

「唔好太在意。我教精你，你千祈唔好咁樣同你嘅新同學講嘢，可能你去到中六都未有朋友。」

佢嘅說話，某程度上啱咗，因為我到依家都唔算太多朋友。

就咁樣，飄泊咗咁多年，我有嘅係唔少出名嘅時刻，有上堂訓教，籃球學界帶領校隊攞咗總冠軍，每次考試測驗都鐵定第一。

然而我把口，令我都係冇朋友。

時間匆匆過去，嗰陣天真過天真嬌嘅我，已經帶住一種非常難形容嘅心態，外表漸漸成熟，即將長大成人。

後悔細個冇好好過校園生活，依家就想搵番被偷走嘅個5年。

「同學仔，今日係你地中五嘅結業禮。大家放假要加緊努力，為DSE做準備。」台上老師講住百年不變嘅台詞。

我嘅反應依然平淡，不過點解咁快過咗咁多年。

話咁快黎到中五嘅最後一日，我發現時間真係過得好快，我未感受到該有嘅感覺，就已經成長咗咁多。

「求時間變慢，不想迫於成長。」

我呢一刻嘅內心，掙扎中。

雖然覺得學校嘅壓力好大，但又其實唔算太大。

「望前看，想着戴着四方帽時多美麗。」

一方面唔想長大，一方面又想快快手過咗呢段時光，戴起六年之約後嘅四方帽。

做學生，只係需要做好本分，做大人，可能就要做曬成份。

我又唔想背負咁大嘅負任，雖然我嘅興趣就係呢一方面嘅事。

責任可以使你谷底反彈，又可以使你高山跌落低谷。

有時係千斤重擔，有時係苦口良藥。

重擔幫你驅進，良藥幫你carry on。

唔願接受現實嘅我，都要硬接自己已經升上中六嘅答案。

此時嘅我，已經被學業所捆綁。

出住一篇先，完故後我預計會出一篇之前penana嘅創作挑戰，大概會做兩日咁。

至於第二季幾時出，同埋開唔開新po出，已經心中有數。

「青春總是要任性一回。」

老天，就咁樣將佢放入凡間，定係佢係意外失足墜落凡塵嘅仙女？

中六嘅第一日，我就搵到自己多年黎想去做嘅目標。

「體驗青春」一回。既然都擺喺眼前，又點解唔付諸實行？

唔可以比自己留低遺憾離開呢個，裝載我地青春嘅校園之中。

「Hi，我係隔離班嘅小薯，十三。啊！唔係唔係，我係林飛。

平時大家都叫我做十三，叫慣咗十三，連自己都一時戒唔到口添。」

「H⋯⋯I，你好。我係⋯阿汶。」

「點解你咁生面口嘅？今年插班？」

「係啊。今年因為搬咗屋，所以先至喺最後一年焗住轉校。」

「又會咁啱今年先換嘅？真係唔好彩啦。新學校，新人事、新環境，你要好好加油，努力備戰啊！唔知我可唔可以同你做個朋友呢？」

「當然可以，我啱啱黎到，最好都係有個人同我一齊熟悉下呢個地方。多謝你啊，喺呢間學校，你應該係我第一個朋友。」

佢非常開心，終於有人陪佢了解呢間學校。咦，我好似都唔係好得去邊。

我正面望住佢，水汪汪嘅眼睛，同甜美嘅笑容，心跳加速嘅感覺。

櫻桃小嘴，紅紅嘅面頰，接近V字嘅面部形狀。

仙氣外漏，氣質高雅。

完美嘅一個女仔，一個眼神足夠佔據任何人嘅心。

好在佢並冇發現呢一次見面，已經令我深深咁記住佢。

即係話我仲可以收埋收埋，因為身份障礙，亦都唔可以太過張揚自己已經身陷其中嘅心底話。

哈哈，我竟然淪陷鳥。

咦，係喎！如果要去馬，啱啱好就有機會。

我將目標放眼望去———歌唱比賽。

呢個大概就係最近嘅一個機會。

諗起自己，由中一開始，都冇試過參加任何出位嘅比賽。

就連社際比賽，班舞班歌比賽，都盡量要低調。

低調—其實都係我嘅座右銘，因為大家都知幾咁多嘢。

又傳緋聞，又傳呢樣，又傳嗰樣。麻鬼煩煩。

有時話你同邊個靚女拍拖，又話同邊件豬排一腳搭兩船。

仲衰啲，雖然你知佢地係玩味性質，但話你同人搞gay，你自己忍唔忍到？

此時，Marco都忍唔到，講咗句：「玩嘢咩，係我就唔忍啦，打到條友飛起啦！」

我：「但係條友，係女仔喎⋯」

Marco：「⋯⋯er，咁我幫你唔到，我不嬲唔會咁做。」

我：「咁你都係繼續聽故仔啦⋯」

咳咳⋯清下喉嚨先。

返返去回憶之中。啪～一聲響指。

「喂，阿欣。我有個諗法，比下意見我。」

「好啊，講黎聽下。」

「我想突破自己，之前我咪唔鍾意參加公開活動嘅。」

「係啊，你話唔想麻煩，所以唔參加。做咩啊，你想參加咩活動？社足？社籃？班歌班舞？定solo同埋team sing con？」

「其實，我想參加曬⋯我想問下仲有冇其他嘅比賽？」

「吓⋯你⋯你⋯你，咁大諗頭？」

「係啊！我下咗決定啦，反正我地今年都中六啦，放手一搏啦，之後都應該冇嘢要煩啦，最多咪last day比人捉住諗影相啊，做其他嘢咁。我冇所謂。」

「第一次喎，做朋友一定要幫你啦。我唔會要你出醜嘅。」

「多謝。」

「哇哇哇！男神多謝我！我幫你多啲啦，其他咩學術比賽我都幫你搞掂埋。」

「你知我有咩唔得架啦，信你啦。唔好玩我啊。」

「得啦，你唔得嘅嘢都唔係好多啫，畫畫同埋個腦⋯」

「頂你啊，咁講嘢。嗯？好似冇講錯。」

「咪係囉，你頂乜鬼。」

「Sor囉，我錯。」

「算數，我走先，幫你check check。」

「KK。」

計劃好，人又搵好，上堂先。

「係啦！同學，依家上中文堂，我地攞書，今日教⋯」

又係中文堂？唔係啩，so easy啦。訓下先。

我進入咗酣睡狀態。

老師對於我經常訓覺都已經隻眼開隻眼閉，所以我基本上唔使驚比人鬧。

至於點解唔理我？因為我唔訓覺，班房嘅氣氛就會提升到100%，佢就更加唔使上堂，比我訓覺或者係佢嘅折衷方案。

反正唔上堂都基本滿足到佢要求，根本上堂都多餘。

唔～唔～唔，唔講住，眼訓。

想問下P牌係咪一個星期淨係可以開一個po

「喂，起身啦，完咗堂啦。」

我睜開眼睛，抬頭一望，見到一個人。

你估下係邊個？

Marco非常之肯定：「梗係阿欣啦，擺到明唔會咁順攤比你見到佢。」

「真係中咗。」我驚訝地說。

「我都估到，邊會咁化學。」Marco早已看透世事。

「但跟住落黎先係重點。」我故裝神秘。

「睇下點。」
-------------------------------

「搞咩啊，阿欣？」

「冇嘢啊，想同你講樣嘢啫，我幫你問好啲比賽架啦，暫時幫你報咗歌唱啦，獨舞啦，社籃社足，仲有社羽。

陸運會都就快到，不過呢樣你都係自己搞啦，我唔會幫你揀。」

「哇，點解你會知道我識跳舞，明明我平時都扮到手腳唔協調架喎。」

「咪玩啦，你有咩我會唔知？係啦，我仲幫你報埋校際朗誦節，廣東話、普通話、英文都報曬。

仲有校際音樂節我都幫你報咗，雖然我知你唔係太勁，但我會同你練，你都要比心機。」

「哇，咁有效率⋯不過開中曬我嘅強頂，趁未畢業，都玩下。仲有冇其他，夠做埋黎！」

「其實我基本上幫你報曬⋯⋯」

「咁啊⋯⋯我練住先啦，之後再有我再睇睇。」

今日係9月9號，啱啱開始全日返學。

我就已經報咗，數下先⋯1個，2個，3個⋯足足9個比賽。

我未參加過咁多比賽，不過我估應該唔算太多啩，背3篇文，1份樂譜，2隻歌，加埋3種運動。運動唔洗講日日都會啦，基本上都會操，唔操唔自在。

「我會～裝作～四處～看風景。」

精辟精辟，好好學習，我要天天向上。

唔～Solo唱咩歌好？

比到人滄桑嘅感覺好啊？

定係可以直接比到大家一個最好亦都係最後嘅印象好呢？

抑或係，比到佢一種奇妙感覺嘅歌好呢？

滄桑嘅感覺？應該都有隻歌幾啱用。

「菸一支一支一支的點，酒一杯一杯一杯的乾。」

「請你要，體諒我，我酒量不好賣給我衝康。」

呢隻《浪子回頭》啱曬心水啦，有嗰種感覺，夠滄桑，我諗我把聲夠沉，又夠憂鬱feel。

最好印象嘅歌？

「誰又騎着那鹿車飛過～」

「忘掉投下那禮物給我～」

「頭上那燈飾，只有今晚最光最亮～」

「卻照亮我的寂寞～」

「誰又能善心親一親我～」

「由唇上來驗證我幸福過。」

呢隻都唔錯，雖然未到Christmas，不過我唔希望今次都係《Lonely Christmas 》。

奇妙嘅感覺，我都冇咩諗頭。

或者呢隻可唔可以？

「這晚與你逃離鬧市盛況～」

「再次去放逐那輕狂～」

「幾張臉掠過，未留座～」

「只得你，始終也明白最初～」

呢隻歌嘅雙重意思，相信我唔使多講。

佢又會明，大家都會明。

突然間諗起，好似未報組合？

搵邊個呢？唔諗啦，搵返阿火算數。

「火，得唔得閒。」我上前找他說話。
「做乜？」他不知我找他為何事。
「我參加歌唱比賽，搵你做雙人合唱。」我直言不諱。
「吓，我唔識架喎，咪講笑啦。做乜無端端想參加架？」阿火摸摸自己的頭。
「唔識練到識啦，幫下我手啦，反正都最後一年。」我冷冷地回答。

「見係你，破例啦，你想我做邊part？」阿火沒有理由拒絕。

「我諗住你夾下和音，或者搵隻歌，我地當打band咁樣。」我其實已經搬出極大的誠心。

火：「事先聲明，我淨係識彈結他。其他你搞。」

「好，咁我去學keyboard。」心意已決的我好爽快地答應。

「你想唱邊隻？」阿火疑惑。

「想見你？」我真心回答。

「吓？雖然真係好hit，但我相信你9成都唱唔到，個高音位，一兩個月時間，你練唔到，實炒車。」專業的答案。

「你啱，我唔係專業，咁第二隻。」我恍然大悟。

「薄情歌？你話好唔好啊，十三。」阿火提出意見。

「嗰隻，好似仲難喎。」我思考着。

「不如長相廝守啦。好唔好。」我靈機一觸。

「呢隻歌，都唔錯啊，不過你得？我結他隨時可以開工。」阿火沒有異議。

「你肯就得，我都即學。」

火：「好啦。比少少時間我，好快練完，之後約時間。呢排我要追下課堂進度，開始溫DSE，你知我成績唔好架啦。」

佢冇講錯，對比起我，佢嘅成績完全被比下去。

長年穩住全級頭幾名嘅我，應該都可以作為佢嘅指路明燈，幫佢從100名外嘅深淵拉返出黎。

「得啦，遲下我幫你補習，你幫我搞好比賽之後乜都得。」

「你話架，我等你啲notes啊。」

佢所講嘅notes當然唔係老師比嗰種啦！啲老師淨係識同你講，呢頁，呢頁同呢頁係重點，要背曬，記得highlight。

搞搞下成本書原來都係重點，我中過一次伏之後就冇再聽過啦。

呢啲嘢當然要靠平時自己做架啦，聽住佢講嘅書，自自然然就會知道會出咩題目，每年嘅舊卷都玩一次，咁咪得曬囉。

重點呢樣嘢，好容易搵到嘅。

「得啦，我係邊個先得架。」
「叮噹叮噹～噹叮噹叮～」

傾咗兩句咋喎，咁快放飯？

望下隻表，真係12:30

「喂，阿火，今日去邊度食。」
「你想呢？我呢排食得太多油膩嘢，想食啲清淡少少嘅。」

「好啊，咁我地去食魚蛋河？」

「啱曬口味啦，仲唔快啲行，食完我地練下先啦，今日我咁啱有帶結他啊。」

「咁啱都有？好啦，早去早回。」

（轉場）

「唔該姐姐，一個魚蛋河多腩汁。」
「我都係。加埋凍檸茶少冰少甜。」
「咁我飲凍鴛鴦啦，少甜啊，唔該你。」

「收到，等憶（一）陣。」帶有口音的姐姐說。

又係口音，點解咁多地方都請佢地嘅？有冇身分證架。

唔想理，算數。

我用光速去完成碗裏面嘅食物，旁邊嘅阿火都食得非常之快。

「哇，乜你咁快。」阿火嚇了一跳。

「想練歌，係要咁啦。」我笑道。

「你又啱。行啦，買單。」

15分鐘嘅過程，我地又返到學校。

「難道我可以扭轉宿命重遇你一次～」

「難道故事終結早已注定，沒法制止。」

仲有45分鐘，咁當然要租間band房啦。

「沿路滿地佈着刺，也沒有在意，即使傷過無數次，仍會願意。」

厚重嘅聲音喺band房不斷輪迴。

吉他美妙嘅旋律聲聲入耳。

音樂正在燃燒，我地兩個嘅青春，亦都消耗緊。

「不怕跌入恐怖漩渦，不懼不累，就憑團火～」

「那怕這是禍，滴血都不會痛，未怕跌墮。」

「衝破界限問誰能阻，你是我活着的希望。」

「盼望有日會回到最初～」

話咁快，呢個happy hour就咁完咗。

真係好耐都冇認真過。

好似，從中一開始就冇試過。

還好，技術都未完全生疏。

「頭先勁喎，一直唔覺你唱歌好聽，你啱啱All in咗？」

「咁就梗係冇啦，唔好玩先得架，我邊有極限架大佬。」

「係喎，差少少唔記得咗你係無敵嘅存在。」

「係囉係囉。明明頭先都只係濕濕碎啦，點會咁快要All in。

我話曬都係傳說中嘅男神，有好多技能未完全show出黎，之後睇我表演啦，我一個可以同一百個人挑機啊，根本就冇乜難度。」

「係咪架，你有冇咁鬼勁啊，識你咁耐，咪又係個毒仔宅男。」

「你識條鐵咩，我夜晚喺屋企做乜都要話你知咩。」

「好囉，你勁你勁，我睇好戲，唔好到時上到台自己核爆，我會比人笑死。啊，係我會笑死你。」

「得啦，你唔會有機會笑死，我唔會比呢件事發生。你笑死咗，我去邊度搵返個新朋友。」

「係啦，點解你會咁突然想報名？斷估唔止係你講嘅咁簡單，你從實招來，如果唔係我唔撈啊。」

「唔係啊，又玩威脅？最憎你咁玩我。算數，我講啦。我鍾意咗個人啊！初戀啊！你明唔明啊。」

「你初戀？咪同我講笑啦，你肯定私底下唔知拍過幾多次拖啦，仲扮A0，呃3歲細路仔？定係你想呃自己？」

「真係初戀啊，小學嗰種你都唔會計啦。」

「咁⋯好似又係，信住先啊。」

「係先好，如果唔係我切咗你。」

「嗯⋯」

之後嘅日子，好似每日都一樣咁。

比賽就定咗係10月10號做初賽。

咁啱就係佢嘅生日。

咁鍾意人地，當然唔係得個講字啦。

佢嘅日常，佢嘅朋友圈子，佢嘅生日，呢種基本嘢，我都有問過下人。

同埋，除咗嗰一次嘅見面，我都有搵過佢。

就喺9月10號，佢再次出現喺我眼前，但今次唔再係任何地方，而正正係，我地6B班嘅班房。

「咦？你咪係嗰個十三，林飛？咁啱都有嘅？」

「咦，點解之前個禮拜唔見你？原來你都同我一班？」

「喔～我之前轉學手續未搞好，所以咪呢幾日都冇出現囉。睇黎我地幾有緣份喎。」

「咁當然啦。」

【十三篇暫完】

「喂，就快到啦。你個故仔，真係勁嘢，又係一個正常黎講冇可能發生嘅經歷。最衰時間唔夠，之後再聽你講埋啦，我真心好奇你之後會發生啲咩。」

咦，望望窗外，車程已經完成9/10，差少少就到淘大花園一帶。

「Hey，你搵好咗人未架？」

「未啊，你信唔信？」

「妖，咪玩嘢啦，家陣我好認真。」

「梗係搵好啦，我叫咗佢地快手快腳，搵個安全嘅位，仲要接近馬路架啦。如果冇聽錯，佢地應該喺UA cinema 嗰度附近。」

「睇路啊！」我嚇了一跳。

一個唔留神，就差啲撞到石壆。

驟眼望出去，20米外有一兩隻大概為LV1嘅感染者。

「Marco，等陣你點安排？20米外有幾隻感染者，應該係LV1嘅。」

「你，留喺度，睇住架車，我比多啲防具你，費時等陣我救人嗰陣有其他惡意倖存者黎搶車，依家冇皇管架啦，佢地打死你唔使問天問地，更加唔使擇吉日架！收到？1530我會返黎。我地1600仲有會要開，記住。」

「收到啦，大佬，唔使驚。咪住先，如果真係有惡意倖存者嘅話，係shot to kill，定係綁起佢地帶返去。」

「睇下對手實力啦，打唔過咪shot to kill囉，應該冇人好似我地咁樣有高少少嘅火力啦，除非你見到嗰班係綠衫或者藍衫啦。應該唔會咁唔好彩比人徵用我地架車嘅。」

「可以。大家執生。」

現在時間15:20，10分鐘嘅限時，應該冇問題。

（Marco戰鬥視角）

「10分鐘，應該冇乜問題。」我自行計算。

啱啱落車，就見到該死嘅感染者出現。

「10點鐘方向，LV1，一隻！」十三經過對講機通知我附近有危險嘅生命體。

好彩我喺出發之前有教過佢分辦唔同種類嘅感染者。

「8點鐘，LV0，一隻！」

明明頭先都唔覺眼架喎，唔好玩嘢喎，大佬。

兩隻感染者同時出現，令我嘅選擇困難症又發作。

打死邊隻先呢？點樣打死佢好呢？

我咁樣好似有少少虐屍嘅feel，心理變變地態。

隨便啦。

10點鐘方向啊，咁就你先啦。

眼前嘅第一級感染者，日頭基本上冇太大殺傷力，但係烈日當空嘅環境底下，都阻擋唔到佢想吸血食肉嘅慾望，佢偌大嘅血眼，已經盯上咗我。

唔知係咪因為我太靚仔呢？事實證明，現實係殘酷嘅，我比佢深情款款咁對望嘅原因，竟然唔係因為我嘅英姿！！

而係因為，我身上有食物嘅氣味，深深吸引到佢個胃，搞到佢流晒口水，欲罷不能。

「頂你啊，我咁靚仔，你唔望我，反而望住我啲肉？望望望，打盲你對眼，正一唔識時務嘅垃圾。」

呢隻感染者非常得戚，張開血盤大口，就衝埋黎想咬我。

「嘰—————」佢行動了。

佢激動到張牙舞爪。一副「食硬你啦」嘅感覺。

「嘻。」我冷笑一聲。

「刷～刷～刷～」
「喀～喀～喀—」

三下嘅短刀攻勢，竟然比佢用生命值硬接咗一半。

唔緊要～好簡單啫，我地用妙妙工具！

跟我讀咒語！

開心笑，開心玩，米奇老鼠～

能力值增強！

接住落黎，夠鐘送你返去圓寂啦。

「呯呯！」一下，兩下嘅氣槍，打盲咗佢對眼。

我乘勢而上。

「cling，cling，cling～」

幾下手勢，就幫佢快速咁做咗個解剖手術。

「嗚⋯嗚⋯」佢用盡最後一口氣，哀鳴兩聲。

8點鐘仲有一隻。

LV0，虐殺時間。

一刀，割走煩惱絲。
兩刀，割走身上衣。
三刀，割走頭上殼。
第四刀，直指心臟。

九秒九，搞掂。

「祝你地得到解脫。」我為兩個感染者默哀一秒鐘。

為佢地嘅死亡，表示尊重。

大家可唔可以幫我正皮支持下
開咗個新po，極短文嚟嘅，希望可以推上少少。
就快要開始忙，速度難講，但我會盡量更新。
新文：
【緊急】今日情人節，我同女朋友去迪士尼玩，但佢成個人唔見咗。

一秒鐘，都已經係一個好重要嘅關鍵。
望望時間，已經過去3分鐘。

時間緊迫，我快步流星。
一步一步，接近最有可能供人躲藏嘅地方，UA cinema。

戲院，由入口開始，就已經冇咗燈光嘅照明。
昏暗嘅環境，變得非常陰森，令我倍感不安。

「加油加油加油，你要拯救大家架，唔好咁沙膽。」
我進行自我催眠。

鼓起勇氣，我就向戲院內部進攻。
只係自己一個人進行營救，我冇辦法之下一定要一眼關七。

提防暗處會有高智商而且非友善生物嘅出現。
「踏，踏，踏—」我嘅腳步聲，喺院內徘徊，為呢個地方帶來更深層次嘅恐怖。

「吼！」一聲轟雷般嘅叫吼，直衝到我嘅耳中。

我即時進行戒備，心裏面講住粗口壯膽。
左手邊！有聲！

我即時手持小刀，右手攞住我最愛嘅棒球棍，準備擊向呢隻嘢嘅面門。
「啊啊啊啊啊啊⋯⋯」呢隻感染者完全被我擊中要害。個樣非常之痛苦。

又搞死一隻，咁鬼廢架。
呢隻，好似係冇見過嘅種類。

比一般嘅感染者，佢嘅肌肉同脂肪比例係完全唔成正比，非常唔健康。
一身嘅脂肪，已經見唔到有任何骨頭嘅存在，佢嘅形態係好接近水。

「脆弱，小心放置。」
呢個就係我對佢嘅評價。

新物種，又要記低重點同埋改名。
「肥西瓜」。就咁叫佢啦。

「哇嗚⋯」遠處又出現咗幾隻唔同嘅感染者。
妖，梗係頭先嘅「肥西瓜」叫咗幾聲引曬啲嘢出黎。

黑暗嘅環境，隱約可以見到三，四隻嘅感染者襲來。
又係低LV怪，唔驚。

練下手感都幾好，免費嘅靶，唔打就走寶。
第一隻，我二話不說，就向前推進，直截了當，斬落佢條頸到。

第二隻，哎呀，好鬼煩啊！一棍毆落去。
感染者應聲倒地。

第三隻，一棍落去。
咦，仲未瞓低？

補多一刀，直插心臟。
第四隻睇唔過眼，佢趁我攻擊緊第三隻嘅時候，就已經衝埋黎。

點算？我又冇手打佢。
眼見佢已經用佢嘅五指山向我抓來，我一個華麗轉身，完美避開攻擊。

Perfect miss！
我即時向後退，攞起氣槍，向佢發射。

「呯—」中槍。
感染者有一刻嘅暈厥狀態，我借此機會，一棍，打中佢個頭蓋骨。

倒地。
我從第三隻感染者身上攞返染滿鮮血嘅小刀。

猛然發現，係紫色仲有混合住白色嘅血液。
與其話係血，咁不如話係有人刻意調出黎嘅顏色。

呢種顏色，正正係⋯嗰種顏色。
我，日日都會見到嘅顏色。

思考一陣過後，我繼續去搵目標人物。
「嗚⋯嗚⋯」我聽到好低嘅涰泣聲。

好似，係一個女仔發出嘅聲音，就係我附近嘅10米範圍。
我立即通知十三，聽到非目標人物聲音嘅事。

「睇你啦，快手，時間唔等人。」
我決定救人。

「喂～係咪有人喺度？」我低聲詢問。
「係啊係啊！快啲黎救我啦，我好驚啊！」

個女仔似乎聽到救星嘅呼喚，異常嘅興奮。
「殊！唔好咁大聲。你係咪唔想走啦。」

幸好，佢嘅興奮，亦都冇帶黎太高分貝嘅聲音，未有引黎感染者。
「哇！」我被眼前嘅一幕嚇呆咗。

—新章節—

呢⋯呢個女仔，喘住虛氣，唔使多問。
佢個樣已經同我講咗，佢受到極高階級嘅驚嚇。

披頭散髮嘅佢，瑟縮一角。
身體不自覺咁顫抖。

佢第一眼見到我，眼神依然非常之警戒。
「你⋯你係咪人⋯」

我打量咗佢一眼，成熟嘅外表，標準嘅身形。
目測大約20~22歲左右。

「唔好驚，我係好人，頭先幾隻感染者都係我殺嘅，依家你好安全。」
「你⋯你殺咗嗰啲『人』？」

「係啊，做咩。」
「你竟然⋯落得到手。」

「我都唔想，我係黎救生還者架，有感染者擋路，我係冇辦法先殺咗佢地。」
善意嘅謊言。

其實邊有得唔殺感染者？唔殺嘅話，要點處理？
可能真係有辦法嘅，但係擊殺係最方便快捷嘅方法。

我有時都會去問自己嘅良心，會唔會因為殺「人」而覺得內疚。
答案交出黎，每次都一樣。

【會】。

因為，佢地曾經活過。
曾經都係一個生命。

每每親手摧毀一個感染者嘅生命。
就等於剝削咗一個人生存嘅權利。

咁自己，同現時unun腳食住人血饅頭，試途削減我地與生俱來就會有嘅某種人權嘅【人】有咩分別？
佢地滿手鮮血，我都一樣。

突如其來嘅自行懺悔，令我諗起，香港嘅改變。
自己都慢慢受到影響，受到思想嘅束縛，被潛移默化。

「還能忍受嗎？」我問自己。
思緒混亂。

眼前嘅少女外表非常狼狽，似係曾經見過大場面嚇到急急腳走人，然後頭髮飛黎飛去，而家個樣成個貞子咁。
頭髮全部向前，遮掩咗佢嘅面容。

喺黑暗嘅環境之下，真係格外恐怖。
佢鼓起勇氣，緩慢咁撥開額前嘅頭髮，生怕見到眼前嘅我，並非一個正常人。

「唔使驚架，快啦，跟我行啦。」
「唔⋯唔好，我驚。」

「真係冇事架，我會保護你。」
「真⋯真嘅？」

「嗯。」
「信住你先啦。」

我再次向十三確認。
「十三，搵到一個倖存者女仔，我會保佢上車，你接應。」

「收到收到。喂，老實講靚唔靚架。」
「妖，咸濕到你。」

「玩下啫，唔使認真。」
對講機連線中斷。

「係喎，你叫咩名啊。」
「你呢。」

「我叫Marco，係一個倖存者據點嘅領導人，同時都係一個學生。」
「你好，我係阿月，我都係個學生。」

「吓，睇唔出，你個樣好成熟，我仲以為你讀緊大學。」
「唔係講笑，我啲friend同親戚都話我特別成熟，似20幾歲嘅女仔。」

「唔講呢啲住，我今次出黎係搵人嘅，唔係搵你，係搵緊一對夫婦。」
我將夫婦嘅相比咗阿月睇。

「嗱，就係佢地兩個，你有冇見過？」
「吓！係佢地兩個？頭先我見到佢地兩個架！我嗰陣偷偷地走落黎搵嘢食，就啱啱好見到佢地兩公婆一齊行樓梯落樓。我同佢地都有見到大家，多個人多一個照應，我同佢地就一齊行，落到地面層，佢地就同我分散咗，如果我冇睇錯，佢地好似入咗M記，至於有冇再轉地方匿埋，我就唔知啦。我搵搵下就比一隻感染者嚇到走咗入去戲院啦，之後嘅情況我就再冇見到。」

「咁樣啊，好啦，咁我送返你上車先，我會再去搵佢地。」
「唔好再亂咁行啊！再行入去，你會亂到更加多恐怖嘅嘢啊！到時你唔單止救唔到人，反而仲會將條命都交低喺嗰邊。」

佢好似一個媽媽咁，擔心完呢樣，又會擔心嗰一樣。
「唔使擔心我，我話咗要做嘅事，冇人可以阻止我去實踐。」

呢句說話，似乎超自然地型。

仲有最多三日就結局 大家記得繼續追！

好啊

「Ermmm，咁⋯好啦。」
「我數三聲，跟我行，即刻上車，有人會接應你。」

「好啦。」
「3，2，1！行啦！」

我地眼顧八方，小心翼翼咁踏出小碎步。
越嚟越接近出口啦⋯差少少咋。

「啊！」突然一股力量，向住我嘅方向前行。
壓迫感越嚟越大，越嚟越大。

無影嘅力量都越嚟越接近我。
忍住啊！忍住啊！唔可以跌低架！

我得架，我得架！
「喂，廢柴，你唔係啊。咁樣都頂唔住？你知唔知點解你出唔到去啊？」

腦海中出現咗一把聲，係L。
真正嘅救星終於到咗。

「點⋯點解啊。」
「你自己知道。其實你真係知道。你是忘記了，還是害怕想起來？」

「唔好用《返校》嘅內容嚟嚇我。我自己知道？有咩我係自己知道呢？」
「仔細諗下，你會發現。」

「係⋯係⋯係，恐懼。」
「Bingo！叻仔。你依家有兩個選擇。第一，就係突破黑暗，衝進光明。第二，就係比我接力，我幫你走過。」

「唔使諗，我揀第一個。我想靠自己，你幫得我太多，我都覺得自己有啲廢，成日都做唔到嘢。」
「仲諗住，你會比我出嚟玩下添。不過唔緊要，點都有機會嘅。」

「你知就好啦，我好快唔得架啦，呢排一定會煩到你。」
「好啊好啊。」

突破黑暗，衝進光明。哈哈，真係深奧。
不過唔緊要，L出一出嚟，我又重拾信心，準備再次衝破面前嘅障礙，帶呢一個女仔突出重圍。

黑暗，究竟是個甚麼東西。
光明，又是甚麼？

定義應該很廣泛。
每個人都會有唔同答案，我嘅答案，已經在心中。

「3，2，1！再衝一次！」
呢次終於成功。

喺阿月嘅眼中，可能我頭先嘅舉動非常奇怪，但佢又唔係我，又有咩權利去過問我？
反正佢都只係需要，一個安穩嘅地方，其他嘢，佢唔使理。

勇氣，真係好重要。
衝出去嘅第一步，我就知道自己已經有些微嘅改變。

隨住踏出嘅步伐越嚟越多，改變就越嚟越大。
不過，一生人中，要踏出嘅腳步，係數之不盡嘅。

因為，人生就係由腳步演化而來，有絕大嘅成就，絕好嘅生活、生命，並非赤手空拳就可以得到自己想要嘅。
走出你自己想要嘅人生啦。

用自己嘅力量。
「十三，拜托你啦。」

話咁快，我就會合咗十三，將個女仔送上我地架車。
「好好好。」

「等多我一陣，去搵埋嗰兩公婆先。」
「得。」

我原路返回，踏上搵人嘅腳步。
係肯定，堅定嘅腳步。

我依照阿月嘅提示，行返轉頭，去到離頭先電影院只有50米距離嘅M記。
凌亂嘅餐枱，玻璃碎裂嘅甜品櫃，裏面僅存嘅蛋糕都已經被烏蠅佔據。臭味熏天，睇落去就好明顯咁知道，嗰啲蛋糕一早已經唔食得。

仲諗住可以攞返少少返本陣，或者攞黎做下實驗咁，冇計啦，都壞咗好耐下啦，攞到返去都冇用。
算數算數，去搵咗人先，其他嘢之後再講。

我進入店鋪，一切了無生趣。
毫無生命氣息，但見到嘅係末世之前，呢度曾經熱鬧過嘅證據。

望住眼前嘅一片狼藉，好難想像唔到，一爆發嗰陣人類爭相走避嘅場面。
你推，我撞，枱枱凳凳東歪西倒。

地上面嘅血跡成片，一早已經乾透。
咦？呢度有一片係新嘅血？

睇嚟，我要搵嘅人就喺呢度。
我提起精神，防備隨時喺枱底起身偷襲嘅感染者。

有冇人啊⋯掛到嘴邊嘅句子，比我吞返落肚，我醒起一有太大嘅動靜就會引到更多嘅非友善生命體前來。
自救應該唔成問題，但係救人呢就難好多啦！

我持續搵人，呢個角度搵下，嗰個角落又搵下。
吼嗚！左方傳出一聲悲鳴。

一個感染者高速襲來！
極限反應技能使用。我嚇到飛起，彈後一步，避開呢下致命性嘅攻擊。

呼～好彩啫。
我唔出一句多餘嘅聲，使出籃球場上嘅絕技，歐洲步法。

一跳，二跳，用全力彈起！
咔—一聲不吭，呢個感染者連反應嘅時間都冇。

眼前只係得番一具屍上加屍嘅屍體。
死兩次嘅感覺，係咪好差架？

解決眼前嘅問題之後，我再次進行地墊式搜尋。
此時，離我講嘅返回時間已經遲咗10分鐘，本來以為非常簡單嘅任務竟然如此複雜，要營救嘅人一直都未有辦法有效率咁搵到，又冇可能再次聯絡佢地。

只可以盡地一煲啦！我提起左腳，擺出一個箭步，衝刺。
左邊，冇人；右邊，冇人。櫃檯呢？我向住點餐嘅櫃檯探索，越行一步，心跳越嚟越勁。

一步之遙。
即將決定，我嘅去留。此時，時間已經遲咗14分鐘。

兩夫婦就匿埋咗喺收銀處後面。
「終於搵到你地啦。我係嚟救你地架。」

對方冇回應。
我仔細睇睇，男方已經泣不成聲。

「嗚⋯嗚⋯老婆，唔好啊！係我唔好，冇保護好你。唔好走啊！」眼前高大嘅男人講。
「老⋯老公，我⋯我就嚟唔得架啦。唔好留低，快啲跟佢地走啦。我唔想走咗之後都要害埋你啊。之前我冇盡好做老婆嘅責任，冇打理家頭細務，對唔住啊。」她的妻子哭得死去活來。

「唔會啊，你係一個好老婆，我知道你付出咗好多，夠曬啦，我會陪你走過最後嘅一段路，我唔會走。」能看出這個人，對妻子的愛連風也吹不散。
「唔好啊！快啲走！我頂唔住啦，我會一世記住你，我嘅老公。希望你可以聽我講埋最後一次。」

「我打死都唔會走架啦，乜都可以聽你講，呢一樣，我真係聽唔落！後生仔，你走先啦，同我地個女講，我地好愛佢，叫佢好好生存落去，記住自己嘅身份，自己個名。」
此時，婦人講多咗一句說話。

「黃子聰，聽唔聽我講！我唔想喺生命嘅最後一刻，要憎你一次！快走！」
我聽出婦人嘅心聲。

「走啦，你個女仲需要你。聽你老婆講啦，好嗎？」
「一邊老婆，一邊個女。唉，後生仔，人係矛盾嘅，你明唔明？」

「但係依家係你老婆叫你走啊！佢嘅說話你係咪真係唔聽？」
「係啊！唔聽啊！我想陪我呢一個最愛嘅人，行完生命嘅最後一程！我唔想講第三次。」

見勸告唔得，冇辦法啦，唯有用絕招。
「你真係咁偉大？真係咁勁？真係可以唔驚死？真係可以唔怕比人同化？真係想以後都用感染者嘅身份活喺呢個世界？就算呢個世界有幾咁扭曲，都要堅強咁做人。明白嗎？做人啊！」

「我⋯我⋯我一啲都唔偉大啊，我一啲都唔勁啊！我好驚死，好驚比感染者同化啊！我係唔想做感染者啊！但係，我好愛我老婆啊！你係咪唔明白啊！我對佢嘅愛就好似滔滔嘅江水，不滅嘅青火咁樣啊！

我做咗咁耐嘅人，我點解可以唔去忘記我嘅初心？你知唔知？就係你眼前嘅呢一個女仔啊！佢改變咗我。正確嚟講，佢係直接改變咗我嘅世界。你呢種凡人豈會明白我對佢嘅感覺？你或者未試過戀愛嘅感覺，我依家就話比你聽！雖然係老土到癲！

但係你要知，因為你嘅另一半喺呢一個世道，可能下一秒就唔會存在。聽實啦，愛是恆久忍耐。愛，一但陷入就不能自拔，愛得死去就沒有活來。我熄只係講一次，後生仔，唔好忘記。好好保護喺你身邊嘅人，特別喺為你一直以來少少地少少地付出嘅女仔！

可能你唔知道佢喺邊個，亦都有可能唔知點解佢會鍾意你。倘若你遇到咗，請你唔好放手。快啲走啦，我睇得出你喺一個有能力，有擔當嘅人，我個女，就交比你啦。麻煩你照顧好佢。」佢臉上嘅神情冇改變，亦都冇起伏，應該係睇開咗啦。

我再多留一刻，都係冇任何意思。
「永別啦。我會記住你地架。」

「可唔可以幫我地，影低最後一張嘅合照？」男人問我。
「好⋯好啦⋯」

「咔嚓—」相片已經影好，記錄低佢地最後嘅時光。
我都不必再阻住佢地嘅時間，踏起憂愁嘅腳步行出呢間充滿愛嘅M記。

任務失敗。
呢次嘅經歷，刷新咗我對愛情嘅感覺。

我一直以嚟嘅信念，喺冇錯嘅。
但係實踐落嚟嘅行動，我係咪可以依照計劃行事？